{"segments": [{"start": 2.998, "end": 5.543, "text": " Y esa llanura en mi coraz\u00f3n, y esa tierra m\u00e1s infinita", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.026692122273493, "is_candidate": false}, {"start": 40.01, "end": 44.534, "text": " Bienvenida Patricia Bulriz a Corrientes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9714872416451055, "is_candidate": false}, {"start": 44.534, "end": 48.357, "text": "Invitamos a todos, por favor, a tomar sus lugares.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8484366980746385, "is_candidate": false}, {"start": 48.357, "end": 52.12, "text": "Como hab\u00edamos acordado, nos acomodamos en nuestros respectivos lugares.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8407635276167236, "is_candidate": false}, {"start": 52.12, "end": 57.384, "text": "Ya tendremos tiempo de saludar a Patricia, estar con ella, de sacarnos la foto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9692681187800153, "is_candidate": false}, {"start": 57.384, "end": 61.146, "text": "Vamos a dar inicio a este acto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8178320509364813, "is_candidate": false}, {"start": 61.146, "end": 62.888, "text": "Bienvenidas a todas las autoridades.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8807589323289237, "is_candidate": false}, {"start": 64.336, "end": 83.408, "text": " senadores provinciales, diputados, senadores provinciales, senadores nacionales como es costumbre en estos encuentros donde se manifiesta nuestro sentido m\u00e1s profundo de patriotismo vamos a acomodarnos a tomar posici\u00f3n para entonar las estrofas de nuestro himno nacional argentino", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8794243909413464, "is_candidate": false}, {"start": 94.559, "end": 94.759, "text": " \u00bfQu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0652233229583776, "is_candidate": false}, {"start": 298.863, "end": 298.964, "text": " \u00a1Ah!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0011295059840124, "is_candidate": false}, {"start": 363.564, "end": 371.714, "text": " Bienvenida Patricia Corrientes, bienvenida a este acto de inauguraci\u00f3n de esta sede del Pro Corrientes, la sede de Patricia en Corrientes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8121932022933277, "is_candidate": false}, {"start": 371.714, "end": 377.702, "text": "Palabras de bienvenida a cargo del doctor Flavio Serra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.872151507986382, "is_candidate": false}, {"start": 377.702, "end": 378.543, "text": "\u00a1Viva la patria!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7754541350700707, "is_candidate": false}, {"start": 401.821, "end": 403.783, "text": " Hola, hola.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9500338506474283, "is_candidate": false}, {"start": 403.783, "end": 405.865, "text": "\u00bfMe escuchan un segundito a m\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9557898329590943, "is_candidate": false}, {"start": 405.865, "end": 407.046, "text": "\u00bfRapidito?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9033827673364443, "is_candidate": false}, {"start": 407.046, "end": 410.989, "text": "Y despu\u00e9s dejamos a nuestra protagonista que todos la queremos escuchar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9621024535143536, "is_candidate": false}, {"start": 410.989, "end": 415.594, "text": "Voy a correrme de ac\u00e1 porque es un lugar privilegiado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9824134576144645, "is_candidate": false}, {"start": 415.594, "end": 417.475, "text": "Gracias Patricia por venir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8974361618540635, "is_candidate": false}, {"start": 417.475, "end": 423.101, "text": "Pero gracias sobre todo por ser quien sos y que represent\u00e1s para nosotros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8901982834260959, "is_candidate": false}, {"start": 423.101, "end": 424.482, "text": "Bien, ayer...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9760894657514376, "is_candidate": false}, {"start": 429.495, "end": 439.457, "text": " Y por eso estamos ac\u00e1, un joven le dec\u00eda a Patricia, le dec\u00eda, te voy a pedir algo, por favor, quiero pedirte algo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9186980864394607, "is_candidate": false}, {"start": 439.457, "end": 443.018, "text": "Le dec\u00eda, no me quiero ir de este pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9785661682160277, "is_candidate": false}, {"start": 443.018, "end": 447.319, "text": "Y eso es lo que los j\u00f3venes piden.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8296020013098159, "is_candidate": false}, {"start": 447.319, "end": 452.141, "text": "No me quiero ir de este pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9414153068699206, "is_candidate": false}, {"start": 452.141, "end": 453.361, "text": "\u00bfQu\u00e9 le respondi\u00f3 Patricia?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9929755655330165, "is_candidate": false}, {"start": 454.467, "end": 464.752, "text": " Tenemos que trabajar mucho, nosotros, todos, sabemos que el esfuerzo que hacemos es grande, pero tambi\u00e9n tenemos que seguir haci\u00e9ndolo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9175185689552007, "is_candidate": false}, {"start": 464.752, "end": 479.84, "text": "Pero les invito a imaginar un pa\u00eds, a so\u00f1ar un pa\u00eds ordenado, un pa\u00eds que cumple las reglas, un pa\u00eds que tiene un prop\u00f3sito que es mejorar la vida de todos, desde el orden,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8903011258123861, "is_candidate": false}, {"start": 480.759, "end": 484.762, "text": " y en ese sue\u00f1o aparece esta mujer que vamos a escuchar hoy.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9243299831234884, "is_candidate": false}, {"start": 484.762, "end": 487.164, "text": "Bienvenida, Patricia, gracias por representarnos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9376758749210421, "is_candidate": false}, {"start": 487.164, "end": 492.628, "text": "Esta es tu casa y es la casa de todos ustedes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8245863590316379, "is_candidate": false}, {"start": 492.628, "end": 504.597, "text": "Palabras de bienvenida tambi\u00e9n a cargo de Ingrid Schetter.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8870196654259245, "is_candidate": false}, {"start": 504.597, "end": 506.979, "text": "Vamos a recibirla ya con un fuerte aplauso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9602667408858017, "is_candidate": false}, {"start": 506.979, "end": 508.44, "text": "Bienvenida, Patricia Corrientes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9179747408528354, "is_candidate": false}, {"start": 510.648, "end": 518.61, "text": " Muchas gracias Lorena Zaroff, nuestra candidata a diputada ahora para las elecciones del 11 de junio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3986591784460869, "is_candidate": true}, {"start": 518.61, "end": 521.87, "text": "A Ingrid Schetter, nuestra diputada nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5345582714726254, "is_candidate": false}, {"start": 521.87, "end": 525.991, "text": "A Flavio Serra que acaba de dejar la conducci\u00f3n del PRO.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36177938317603, "is_candidate": true}, {"start": 525.991, "end": 528.092, "text": "Much\u00edsimas gracias por tu trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4341053723747532, "is_candidate": true}, {"start": 528.092, "end": 531.293, "text": "Muchas gracias a todos los que est\u00e1n ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43992682088429746, "is_candidate": true}, {"start": 531.293, "end": 537.374, "text": "Lo primero que corresponde es pedirles una disculpa porque...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48593627229409697, "is_candidate": true}, {"start": 538.596, "end": 566.466, "text": " ven\u00edamos caminando por la peatonal y bueno, no pudimos caminar m\u00e1s r\u00e1pido porque estuvimos en contacto con la gente, en una conferencia de prensa con el gobernador y les pido mil disculpas por haber llegado tarde, no es la costumbre, la costumbre es llegar bien, pero la verdad que nos fue imposible caminar m\u00e1s r\u00e1pido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27777290849412095, "is_candidate": true}, {"start": 566.466, "end": 567.307, "text": "Bueno, decirles que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46464339404206634, "is_candidate": true}, {"start": 568.333, "end": 582.419, "text": " Estoy muy contenta que estemos inaugurando este lugar, esta casa, esta casa de Juntos por el Cambio, esta casa que apoya la candidatura presidencial que quiero representar, que no es un tema", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30411504302234094, "is_candidate": true}, {"start": 583.437, "end": 596.366, "text": " individual, no es un tema personal, sino que es la construcci\u00f3n de una idea n\u00edtida y concreta de cambio para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3355270454790683, "is_candidate": true}, {"start": 596.366, "end": 612.658, "text": "Lo que quiero representar en estas elecciones, que primero van a comenzar con un apaso en el marco junto por el cambio y que luego van a seguir para la elecci\u00f3n nacional, es cambiar esta Argentina que hoy", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3123326506436773, "is_candidate": true}, {"start": 613.317, "end": 616.799, "text": " la vemos angustiada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4127702613833959, "is_candidate": true}, {"start": 616.799, "end": 626.383, "text": "Los argentinos tenemos una angustia profunda, tenemos una angustia que no es solamente econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33150612959101033, "is_candidate": true}, {"start": 626.383, "end": 629.564, "text": "Hemos tenido muchas crisis econ\u00f3micas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40542517728576555, "is_candidate": true}, {"start": 629.564, "end": 638.348, "text": "En este momento, adem\u00e1s de tener un momento econ\u00f3mico muy duro, tenemos una crisis m\u00e1s profunda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43583232344948597, "is_candidate": true}, {"start": 638.348, "end": 640.989, "text": "Es c\u00f3mo reconocemos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5433654412362015, "is_candidate": false}, {"start": 642.185, "end": 644.066, "text": " a nuestra Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5965548066030179, "is_candidate": false}, {"start": 644.066, "end": 668.122, "text": "C\u00f3mo reconocemos cada lugar que ha deca\u00eddo, que lo conocimos muchos de otra manera en la educaci\u00f3n, en la salud p\u00fablica, en el compromiso del trabajo de los argentinos que hicieron su vida trabajando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3143168372603693, "is_candidate": true}, {"start": 668.122, "end": 669.123, "text": "Y en este sentido,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5784815553605058, "is_candidate": false}, {"start": 670.672, "end": 696.193, "text": " el gran objetivo que nosotros tenemos, se sintetiza en una palabra, en una palabra que es la palabra que genera una comprensi\u00f3n general de los temas que queremos abordar con contundencia, con personalidad, con coraje, para lo que la Argentina tiene que ser y representar hacia el futuro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36581737548984694, "is_candidate": true}, {"start": 697.71, "end": 704.254, "text": " Y esa palabra es la palabra que reci\u00e9n dijo Flavio, es la palabra orden.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3736788915298479, "is_candidate": true}, {"start": 704.254, "end": 708.037, "text": "Necesitamos orden en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46062619493406887, "is_candidate": true}, {"start": 708.037, "end": 724.667, "text": "El orden nos ayuda a tener un pa\u00eds donde nos rija nuestra Constituci\u00f3n, nuestras leyes y no la discrecionalidad de nadie.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4402091904257668, "is_candidate": true}, {"start": 724.667, "end": 724.767, "text": "No...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0536468163372497, "is_candidate": false}, {"start": 727.073, "end": 735.418, "text": " querer de alg\u00fan funcionario, sino lo que nos une como naci\u00f3n, que es el cobijo de nuestra Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34791989902533593, "is_candidate": true}, {"start": 735.418, "end": 755.129, "text": "Y orden significa orden econ\u00f3mico, y orden significa tener equilibrio, porque si no tenemos equilibrio fiscal, todos los d\u00edas la plata de cada argentino se va esfumando en los bolsillos con esta inflaci\u00f3n de m\u00e1s del 100%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40137276944460454, "is_candidate": true}, {"start": 756.917, "end": 771.819, "text": " Orden significa que no tengamos 13 provincias de nuestro pa\u00eds que tienen m\u00e1s empleo p\u00fablico que privado, porque eso implica que todos los que trabajan", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3809979310885595, "is_candidate": true}, {"start": 772.861, "end": 790.015, "text": " todos los que consumen, los profesionales, los t\u00e9cnicos, los que trabajan como operarios, los que tienen empresas, negocios, todos ponen una parte, los que tienen campo, todos ponen una parte important\u00edsima de su ingreso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38010990539409983, "is_candidate": true}, {"start": 790.704, "end": 802.309, "text": " para sostener un pa\u00eds cuya producci\u00f3n va decayendo y lo \u00fanico que crece es un Estado burocr\u00e1tico que no nos da m\u00e1s servicios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37485851431147366, "is_candidate": true}, {"start": 802.309, "end": 818.496, "text": "Y por eso es importante dar vuelta a esto, por eso es importante desarmar el r\u00e9gimen que se ha construido en estos \u00faltimos 20 a\u00f1os de un Estado que creci\u00f3 en un 100%", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4296974367554923, "is_candidate": true}, {"start": 820.786, "end": 846.242, "text": " Imag\u00ednense ustedes que hace 20 a\u00f1os ten\u00edamos las mismas escuelas o ten\u00edamos los mismos hospitales o quiz\u00e1s en mejores condiciones y ten\u00edamos seguridad, pero ten\u00edamos 100% menos de este Estado, de esta capa burocr\u00e1tica que hoy hace que cada uno que tiene que desarrollar una tarea, un trabajo, una profesi\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40818280180813493, "is_candidate": true}, {"start": 846.973, "end": 857.017, "text": " un trabajo t\u00e9cnico que es obrero, cada uno le pese m\u00e1s tener que sostener este Estado tan absolutamente burocr\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40709585079153265, "is_candidate": true}, {"start": 857.017, "end": 869.862, "text": "Por eso lo primero que tenemos que lograr, y que va a ser quiz\u00e1s la etapa m\u00e1s dif\u00edcil de la gesti\u00f3n, es equilibrio, para no tener inflaci\u00f3n no podemos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40918069320331163, "is_candidate": true}, {"start": 870.362, "end": 876.705, "text": " gastar m\u00e1s de lo que producimos, no podemos gastar m\u00e1s, tenemos que ser serios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5224192635675922, "is_candidate": false}, {"start": 876.705, "end": 883.388, "text": "Los pa\u00edses que terminan con la inflaci\u00f3n son aquellos que tienen equilibrio fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4077203079187548, "is_candidate": true}, {"start": 883.388, "end": 896.934, "text": "Y parece una palabra poco simp\u00e1tica para un acto, pero es importante que nosotros sepamos el tr\u00e1nsito y el camino que vamos a tener que recorrer, porque yo les pregunto,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48123942095066374, "is_candidate": true}, {"start": 897.699, "end": 898.98, "text": " \u00bfQu\u00e9 prefieren ustedes?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.546985818308553, "is_candidate": false}, {"start": 898.98, "end": 911.645, "text": "Que recorramos ese camino del equilibrio como s\u00ed lo tiene la provincia de Corrientes que tiene super\u00e1vit fiscal, pero no lo tiene la Naci\u00f3n, no lo tienen muchas provincias argentinas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.466361797534357, "is_candidate": true}, {"start": 911.645, "end": 921.249, "text": "Y eso nos genera la p\u00e9rdida del valor del trabajo de cada uno todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48515284572809314, "is_candidate": true}, {"start": 921.249, "end": 922.49, "text": "Est\u00e1 por salir ahora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5104518047177504, "is_candidate": false}, {"start": 923.22, "end": 928.446, "text": " la nueva inflaci\u00f3n de este pr\u00f3ximo mes y vamos a estar cerca del 10.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4680429443239794, "is_candidate": true}, {"start": 928.446, "end": 937.877, "text": "Imag\u00ednense ustedes c\u00f3mo se va el dinero y el trabajo y la ilusi\u00f3n, porque ah\u00ed se va tambi\u00e9n la ilusi\u00f3n de cada argentino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4482275511666911, "is_candidate": true}, {"start": 937.877, "end": 940.38, "text": "Tenemos que terminar con un pa\u00eds", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6889335720346312, "is_candidate": false}, {"start": 941.011, "end": 965.3, "text": " que tiene un cepo cambiario, que tiene 40 tipos de moneda, no se puede, hay que tener uno solo, hay que lograr que el d\u00f3lar y la moneda nacional caminen juntos, por eso nosotros hablamos del bimonetarismo, que uno pueda hacer transacciones en d\u00f3lares, pero que la moneda nacional siga vigente como dice nuestra Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43490589154268655, "is_candidate": true}, {"start": 965.3, "end": 965.62, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9397930013914585, "is_candidate": false}, {"start": 967.874, "end": 994.397, "text": " Hoy nosotros necesitamos que esa moneda que nos representa tenga valor, y para que tenga valor necesitamos que tenga un solo cambio, no podemos tener 20 tipos de cambio, para importar es imposible, para exportar te cortan m\u00e1s del 50% directo y adem\u00e1s con un d\u00f3lar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38964030384133963, "is_candidate": true}, {"start": 995.631, "end": 998.939, "text": " vale exactamente la mitad de lo que realmente vale.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4824999762267459, "is_candidate": true}, {"start": 998.939, "end": 1003.529, "text": "Entonces, tenemos un desorden econ\u00f3mico, tenemos impuestos altos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3856497616792943, "is_candidate": true}, {"start": 1004.382, "end": 1006.243, "text": " \u00bfImpuestos altos por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6400851586421579, "is_candidate": false}, {"start": 1006.243, "end": 1010.524, "text": "Porque son menos los que pagan impuestos de los que viven de esos impuestos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3772032731385825, "is_candidate": true}, {"start": 1010.524, "end": 1012.984, "text": "Entonces necesitamos ese orden.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5742609472160343, "is_candidate": false}, {"start": 1012.984, "end": 1021.066, "text": "El orden econ\u00f3mico es fundamental para lograr que la Argentina arranque y sea una autopista de cambios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4175100067387738, "is_candidate": true}, {"start": 1021.066, "end": 1025.868, "text": "Necesitamos terminar con todas las trabas que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5596756836716215, "is_candidate": false}, {"start": 1025.868, "end": 1026.708, "text": "F\u00edjense ustedes,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7740517906680735, "is_candidate": false}, {"start": 1027.588, "end": 1034.833, "text": " La Argentina tiene m\u00e1s leyes que hacen dif\u00edcil el trabajo que leyes que faciliten el trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5316677287206995, "is_candidate": false}, {"start": 1034.833, "end": 1043.118, "text": "La Argentina tiene m\u00e1s leyes que hacen dif\u00edcil abrir un comercio que poder abrirlo y empezar a trabajar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4266950179961574, "is_candidate": true}, {"start": 1043.118, "end": 1054.826, "text": "La falta de libertad, la cantidad de mecanismos que hacen dif\u00edcil trabajar la Argentina, que hacen dif\u00edcil tener un comercio, que hacen dif\u00edcil poder mantenerlo, construir,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47933848116749467, "is_candidate": true}, {"start": 1056.953, "end": 1060.576, "text": " invertir, y eso es lo que necesitamos para el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47621830448221336, "is_candidate": true}, {"start": 1060.576, "end": 1064.8, "text": "Y eso va a ser un tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49706967878859376, "is_candidate": true}, {"start": 1064.8, "end": 1075.608, "text": "No voy a hablar de tiempos concretos, porque me ense\u00f1\u00f3 el presidente uruguayo, Sanguinetti, me dijo, si hablas de lo que vas a hacer, no digas en cu\u00e1nto tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3542037562882513, "is_candidate": true}, {"start": 1075.608, "end": 1078.991, "text": "Y si dec\u00eds en cu\u00e1nto tiempo, no digas lo que vas a hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4478464731941767, "is_candidate": true}, {"start": 1078.991, "end": 1081.233, "text": "Porque si no, despu\u00e9s uno se queda con una fecha", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6195333131387226, "is_candidate": false}, {"start": 1082.025, "end": 1089.91, "text": " y se queda ah\u00ed clavado y dice, el primer semestre, no, y esa, no, de nuevo no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5352551210458097, "is_candidate": false}, {"start": 1089.91, "end": 1102.117, "text": "Entonces, ese es el primer tema fundamental, una econom\u00eda que sea simple, f\u00e1cil, concreta, con impuestos bajos y que compita con nuestros pa\u00edses vecinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4302163895169133, "is_candidate": true}, {"start": 1102.117, "end": 1107.98, "text": "Tenemos un Paraguay que tiene impuestos del 10, todo 10.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4785698065607348, "is_candidate": true}, {"start": 1107.98, "end": 1110.682, "text": "Tenemos Brasil que tiene impuestos m\u00e1s bajos que la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6061364082243692, "is_candidate": false}, {"start": 1111.763, "end": 1127.659, "text": " Tenemos Uruguay que le est\u00e1 dando a los argentinos facilidades para que vayan a invertir y se van a invertir las empresas m\u00e1s top de la Argentina, las del IT, las que est\u00e1n en la tecnolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46743059879431337, "is_candidate": true}, {"start": 1128.813, "end": 1142.661, "text": " Y Uruguay les ofrece mejores condiciones y nosotros tenemos que ofrecerle a todos los que puedan dar trabajo y generar empresas condiciones, facilidades y no que las condiciones se las den los pa\u00edses vecinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4509498183851721, "is_candidate": true}, {"start": 1142.661, "end": 1151.287, "text": "Tenemos que ser m\u00e1s claros y concretos para que vuelvan todas esas empresas aqu\u00ed a nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5389116129047709, "is_candidate": false}, {"start": 1151.287, "end": 1153.348, "text": "Y que no vuelvan todas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7897778311355772, "is_candidate": false}, {"start": 1156.114, "end": 1179.253, "text": " a centralizarse en Buenos Aires, que se dispersen por el conjunto del pa\u00eds, porque cada producci\u00f3n de cada provincia tiene que tener ese valor agregado, porque la forestaci\u00f3n es adem\u00e1s una pastera y la pastera adem\u00e1s es una f\u00e1brica de muebles y esa f\u00e1brica de muebles es valor y es trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4087584731934307, "is_candidate": true}, {"start": 1180.251, "end": 1197.172, "text": " y no es solamente llevarse el producto primario, no es el poroto de soja, sino que es tambi\u00e9n el aceite, es la posibilidad de hacer biocombustibles, es la posibilidad de generar valor en cada una de las cadenas de producci\u00f3n que tiene la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4254553495514105, "is_candidate": true}, {"start": 1198.178, "end": 1206.886, "text": " Entonces eso significa tener un orden claro para que cada uno pueda trabajar, producir, generar su propia empresa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44924400593997116, "is_candidate": true}, {"start": 1206.886, "end": 1209.769, "text": "\u00bfQu\u00e9 le pasa hoy a los chicos, a los m\u00e1s j\u00f3venes?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4555520113684409, "is_candidate": true}, {"start": 1209.769, "end": 1221.2, "text": "No quieren tener patr\u00f3n, quieren hacer sus propios emprendimientos, quieren trabajar solos, hacer probar, quieren libertad, no quieren que nadie les ponga la pata encima.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45578422319526335, "is_candidate": true}, {"start": 1221.828, "end": 1232.315, "text": " Y eso es lo que tenemos que darles, libertad para que puedan desarrollarse y condiciones, facilidades, conectividad para que se puedan desarrollar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45903189627779906, "is_candidate": true}, {"start": 1232.315, "end": 1241.002, "text": "Y el segundo gran tema que tenemos que tomar y tocar es el tema de la inseguridad y el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5474714460443129, "is_candidate": false}, {"start": 1241.002, "end": 1246.586, "text": "Ac\u00e1 estamos en una provincia de frontera que yo la recorr\u00ed mucho siendo Ministra de Seguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5048420144518075, "is_candidate": false}, {"start": 1247.487, "end": 1256.282, "text": " Y conozco exactamente c\u00f3mo son los mecanismos de penetraci\u00f3n de la droga en toda la frontera argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43701355489273475, "is_candidate": true}, {"start": 1256.282, "end": 1260.389, "text": "Y hab\u00edamos comprado el sistema m\u00e1s inteligente de fronteras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5430050556667585, "is_candidate": false}, {"start": 1261.366, "end": 1271.911, "text": " Pero no el m\u00e1s inteligente de la Argentina, el m\u00e1s inteligente de Am\u00e9rica, el m\u00e1s inteligente de toda Am\u00e9rica, sumando Estados Unidos y Canad\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47914420573748606, "is_candidate": true}, {"start": 1271.911, "end": 1273.592, "text": "\u00bfY saben qu\u00e9 pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5002176323485668, "is_candidate": false}, {"start": 1273.592, "end": 1287.498, "text": "Lo empezamos a instalar, comenz\u00f3 a funcionar, empezaba a parar narcos, yo lo vi en La Quiaca, que se iban y intentaban entrar a 5 kil\u00f3metros, lo ve\u00edamos con los drones, lo ve\u00edamos con las c\u00e1maras,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4427071730656279, "is_candidate": true}, {"start": 1288.633, "end": 1290.234, "text": " \u00bfY qu\u00e9 hicieron con ese sistema?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5517155304386729, "is_candidate": false}, {"start": 1290.234, "end": 1292.576, "text": "Est\u00e1 en cajas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5714833751852422, "is_candidate": false}, {"start": 1292.576, "end": 1294.897, "text": "El otro d\u00eda lo escuch\u00e9 a An\u00edbal Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5067460596351063, "is_candidate": false}, {"start": 1294.897, "end": 1301.382, "text": "Dice, el sistema que compr\u00f3 la Bullrich, como me dicen, el sistema que compr\u00f3 la Bullrich lo tengo en cajas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44218080432252815, "is_candidate": true}, {"start": 1302.358, "end": 1310.882, "text": " porque no sirve para nada, es el sistema m\u00e1s inteligente, lo que no sirve es no tener las fronteras controladas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4625715122291506, "is_candidate": true}, {"start": 1310.882, "end": 1324.288, "text": "Y entonces si un gobierno compra algo para todos los argentinos con los impuestos de los argentinos, el que viene lo tiene que colocar y no dejar las fronteras sin ning\u00fan tipo de protecci\u00f3n, tiene que seguirlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5259538031123276, "is_candidate": false}, {"start": 1325.005, "end": 1327.126, "text": " porque es la plata de todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5602463232341595, "is_candidate": false}, {"start": 1327.126, "end": 1351.733, "text": "Seguro que cuando vayamos a sacar esas cajas vamos a tener que readecuar un poco la tecnolog\u00eda porque hoy la tecnolog\u00eda en 4 a\u00f1os cambia, pero lo vamos a hacer para cuidar, porque necesitamos cuidar para que no nos pase lo que nos est\u00e1 pasando en Rosario, para que la ley", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4137961616496222, "is_candidate": true}, {"start": 1352.538, "end": 1358.48, "text": " que rige en todo el territorio nacional, sea la ley y la constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46349756377034435, "is_candidate": true}, {"start": 1358.48, "end": 1362.621, "text": "En Rosario hoy rige la ley narco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47392572129780675, "is_candidate": true}, {"start": 1362.621, "end": 1364.721, "text": "Vienen los narcos y te paran las escuelas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5447168679494266, "is_candidate": false}, {"start": 1364.721, "end": 1369.683, "text": "Vienen los narcos y le cobran coima a los comerciantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4564966032498142, "is_candidate": true}, {"start": 1369.683, "end": 1378.545, "text": "Vienen los narcos y te ponen una cartita y una bala y te dicen plata o plomo, como dec\u00eda Pablo Emilio Escobar Gaviria en Colombia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5122351119656479, "is_candidate": false}, {"start": 1379.565, "end": 1405.185, "text": " y por eso mi decisi\u00f3n va a ser entrar con toda la fuerza, las fuerzas federales y las fuerzas armadas para terminar con el narcotr\u00e1fico en Rosario, para que no se expanda, para que no se expanda por todo el pa\u00eds, para que los j\u00f3venes puedan ser cuidados porque se habla mucho", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4634379771762198, "is_candidate": true}, {"start": 1406.423, "end": 1412.566, "text": " pero se conoce poco de los efectos que hoy tiene la droga en las sociedades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40683822042252793, "is_candidate": true}, {"start": 1412.566, "end": 1418.428, "text": "Todos los lugares que terminaron liberalizando la droga est\u00e1n dando marcha atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5055728682913627, "is_candidate": false}, {"start": 1418.428, "end": 1420.349, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 dan marcha atr\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5593451887436387, "is_candidate": false}, {"start": 1420.349, "end": 1426.892, "text": "Porque el nivel de destrucci\u00f3n de las sociedades es enorme.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4197848565174771, "is_candidate": true}, {"start": 1426.892, "end": 1433.535, "text": "Holanda, que es el primer pa\u00eds del mundo que liberaliz\u00f3 la droga, est\u00e1 dando marcha atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47582415832190805, "is_candidate": true}, {"start": 1433.535, "end": 1435.596, "text": "Hace un mes le mataron a un jefe de polic\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42671524756506474, "is_candidate": true}, {"start": 1436.282, "end": 1452.04, "text": " porque se metieron bandas, no voy a decir las nacionalidades porque no va, bandas le hicieron bajo tierra, hoy tienen laboratorios de metanfetamina en Holanda y no lo pueden controlar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3969615350261415, "is_candidate": true}, {"start": 1452.04, "end": 1454.923, "text": "En California donde liberalizaron la droga,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4268232746821071, "is_candidate": true}, {"start": 1456.303, "end": 1470.607, "text": " Le\u00ed un informe sobre la cantidad de accidentes y la cantidad de personas mutiladas y accidentadas y muertos, y no necesariamente el que hab\u00eda consumido, sino el que cruzaba tranquilo la calle.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4399486739604105, "is_candidate": true}, {"start": 1470.607, "end": 1472.108, "text": "Hoy Estados Unidos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7929111349325799, "is_candidate": false}, {"start": 1473.566, "end": 1480.869, "text": " tiene 60.000 muertos por a\u00f1o por metanfetaminas que vienen con cualquier tipo de veneno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48012529466880915, "is_candidate": true}, {"start": 1480.869, "end": 1483.091, "text": "Y eso es una crisis, es una emergencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5703001181778018, "is_candidate": false}, {"start": 1483.091, "end": 1495.556, "text": "Y nosotros por eso lo tenemos que pagar, para que eso no llegue a la Argentina, para que no se muera la gente consumiendo cualquier porquer\u00eda como est\u00e1 pasando hoy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47220654269958207, "is_candidate": true}, {"start": 1495.556, "end": 1503.04, "text": "El otro d\u00eda muri\u00f3 una chica en Rosario con una pastilla que ten\u00eda cualquier cosa dentro,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5069940397757451, "is_candidate": false}, {"start": 1503.714, "end": 1512.497, "text": " Tienen lo que quieran, excrementos de rata, lo que se les ocurra, tienen esas pastillas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44911332168372253, "is_candidate": true}, {"start": 1512.497, "end": 1519.218, "text": "Entonces tenemos que cuidarnos, cuidarnos como sociedad, cuidar la seguridad de todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46589168216395593, "is_candidate": true}, {"start": 1519.218, "end": 1531.562, "text": "Los 24 distritos, como lo hicimos en su momento, trabajando en conjunto para bajar los homicidios, para bajar los delitos, para que no digas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4180395949021525, "is_candidate": true}, {"start": 1534.217, "end": 1539.621, "text": " Uy, me robaron solamente un celular.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6619735935677122, "is_candidate": false}, {"start": 1539.621, "end": 1541.882, "text": "Como si eso fuera normal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.562015536019211, "is_candidate": false}, {"start": 1541.882, "end": 1542.963, "text": "No es normal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8891664502730188, "is_candidate": false}, {"start": 1542.963, "end": 1547.786, "text": "El dinero m\u00e1s que un latino lleva en su bolsillo es el celular.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5628045335014082, "is_candidate": false}, {"start": 1547.786, "end": 1553.55, "text": "Porque por ah\u00ed hay pesos, 4.000 pesos en el bolsillo, y lleva un celular que vale mucho m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47772676904233957, "is_candidate": true}, {"start": 1553.55, "end": 1561.936, "text": "Y entonces tenemos que cuidar, no puede ser que nos normalicemos en la idea de que el robo es un robo y es normal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4316471941076394, "is_candidate": true}, {"start": 1561.936, "end": 1563.097, "text": "El otro d\u00eda se discuti\u00f3,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5172065733450116, "is_candidate": false}, {"start": 1565.096, "end": 1570.098, "text": " Si estaba bien o estaba mal lo que hab\u00eda hecho el polic\u00eda cuando le robaron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5116271875722389, "is_candidate": false}, {"start": 1570.098, "end": 1576.16, "text": "Y yo pregunto, \u00bfcualquier argentino se tiene que dejar robar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4629383794732953, "is_candidate": true}, {"start": 1576.16, "end": 1579.102, "text": "\u00bfCualquier argentino se tiene que dejar robar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49602293502100003, "is_candidate": true}, {"start": 1579.102, "end": 1583.263, "text": "\u00bfPodemos dejar que nos roben lo que hicimos con nuestro propio esfuerzo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.390528021054951, "is_candidate": true}, {"start": 1583.263, "end": 1585.184, "text": "Entonces, tenemos que lograr", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5303535224097311, "is_candidate": false}, {"start": 1585.9, "end": 1612.527, "text": " que la seguridad de todos los argentinos sea como lo logramos con las 24 provincias, nosotros bajando los homicidios, bajando los delitos, bajando los robos de celulares, hab\u00edamos hecho algo magn\u00edfico, hab\u00edamos logrado que los celulares dejasen de ser intercambiables, unos les robaban el celular, cuando se lo robaban ya no se pod\u00eda encender nunca m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35941426605577786, "is_candidate": true}, {"start": 1612.527, "end": 1614.708, "text": "Nos peleamos con las compa\u00f1\u00edas y lo logramos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48836349732436746, "is_candidate": true}, {"start": 1615.417, "end": 1617.638, "text": " Y no s\u00e9 por qu\u00e9 este gobierno no termin\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45062188781078116, "is_candidate": true}, {"start": 1617.638, "end": 1618.738, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7686960844321014, "is_candidate": false}, {"start": 1618.738, "end": 1620.139, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 decir algo positivo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5219990082643343, "is_candidate": false}, {"start": 1620.139, "end": 1622.159, "text": "Porque bajaba el robo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.528078661757196, "is_candidate": false}, {"start": 1622.159, "end": 1625.46, "text": "Si uno le saca el valor a las cosas, baja el robo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4238256406730503, "is_candidate": true}, {"start": 1625.46, "end": 1628.861, "text": "Porque nadie te va a robar un celular que no lo pod\u00e9s prender.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40214915485846536, "is_candidate": true}, {"start": 1628.861, "end": 1629.842, "text": "Nadie.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6976608871085297, "is_candidate": false}, {"start": 1629.842, "end": 1635.263, "text": "Absolutamente nadie te va a robar un celular que te lo pueden localizar inmediatamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3794836593141646, "is_candidate": true}, {"start": 1635.263, "end": 1639.485, "text": "Entonces son cosas y progresos que tenemos que llevar adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3913251725802249, "is_candidate": true}, {"start": 1639.485, "end": 1640.605, "text": "Orden en la seguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4483975844211422, "is_candidate": true}, {"start": 1641.275, "end": 1644.698, "text": " Orden en la lucha contra el narcotr\u00e1fico, orden en la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4936962531523674, "is_candidate": true}, {"start": 1644.698, "end": 1650.203, "text": "Y uno m\u00e1s que quiero decirles, orden de verdad en la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3351758578868069, "is_candidate": true}, {"start": 1650.203, "end": 1661.152, "text": "La educaci\u00f3n no puede tener menos de dos d\u00edas de clase que necesitamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6930610496945935, "is_candidate": false}, {"start": 1665.48, "end": 1674.027, "text": " ...tenemos que lograr que Naci\u00f3n est\u00e9 al nivel de lo que les va a pasar a los chicos que hoy est\u00e1n entrando a primer grado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47345055896919086, "is_candidate": true}, {"start": 1674.027, "end": 1682.014, "text": "...con chicos del mundo entero que tienen educaciones superiores a la nuestra, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40420429630844257, "is_candidate": true}, {"start": 1682.014, "end": 1687.939, "text": "Porque la nuestra fue mala siempre, no, porque la destruimos, porque hoy tenemos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47340608007675056, "is_candidate": true}, {"start": 1688.852, "end": 1710.323, "text": " muchos de los institutos docentes, que en vez de ense\u00f1ar docentes con cabeza abierta, muchos de ellos son ideol\u00f3gicos, ense\u00f1an la ideolog\u00eda y el adoctrinamiento, en vez de ense\u00f1ar lo que tienen que aprender nuestros chicos en la escuela, en el secundario y en la universidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4147459666831589, "is_candidate": true}, {"start": 1710.323, "end": 1715.026, "text": "F\u00edjense, somos un pa\u00eds que tiene 56 universidades p\u00fablicas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5665400095916853, "is_candidate": false}, {"start": 1718.257, "end": 1723.981, "text": " y son gratuitas y hemos dejado de ser un pa\u00eds universitario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4086868747484186, "is_candidate": true}, {"start": 1723.981, "end": 1733.067, "text": "Tan solo el 12% de los argentinos hoy entra a alguna universidad p\u00fablica o privada, que tenemos la misma cantidad tambi\u00e9n de privadas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4881305139037201, "is_candidate": true}, {"start": 1733.067, "end": 1743.114, "text": "Y esto significa que en el medio se quedan chicos con primaria, en este, en el a\u00f1o 2023.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5109347110076401, "is_candidate": false}, {"start": 1746.401, "end": 1749.264, "text": " Se quedan chicos en la secundaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48229025193271113, "is_candidate": true}, {"start": 1749.264, "end": 1754.77, "text": "M\u00e1s del 50% de los chicos que empiezan la secundaria no la terminan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4622516883451322, "is_candidate": true}, {"start": 1754.77, "end": 1755.891, "text": "\u00bfEso es educaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5300404379258038, "is_candidate": false}, {"start": 1756.883, "end": 1759.364, "text": " Y entonces, \u00bfqui\u00e9n va a entrar a la universidad?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4356083846644413, "is_candidate": true}, {"start": 1759.364, "end": 1764.545, "text": "S\u00f3lo aquellos que terminan y que luego tienen la fuerza para terminar la universidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47047610693501474, "is_candidate": true}, {"start": 1764.545, "end": 1768.046, "text": "Y ni hablar de cu\u00e1ntos entran y cu\u00e1ntos salen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4751931930141573, "is_candidate": true}, {"start": 1768.046, "end": 1770.646, "text": "Entonces, yo quiero ac\u00e1 un compromiso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5624116505026129, "is_candidate": false}, {"start": 1770.646, "end": 1779.469, "text": "El compromiso de todos y cada uno de los correntinos de decir, vamos a abrir las escuelas aunque nos las quieran cerrar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3939930419506734, "is_candidate": true}, {"start": 1779.469, "end": 1780.949, "text": "Vamos a abrir las escuelas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6397250771715699, "is_candidate": false}, {"start": 1781.84, "end": 1795.722, "text": " los padres, las madres, los abuelos, como pas\u00f3 en la pandemia, que nos dimos cuenta muchos, muchos nos dimos cuenta cu\u00e1ntos sab\u00edan leer y cu\u00e1ntos sab\u00edan escribir los chicos, porque quiz\u00e1s est\u00e1bamos distra\u00eddos con los celulares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42895738369538616, "is_candidate": true}, {"start": 1795.722, "end": 1807.884, "text": "Y ah\u00ed cuando hubo que empezar a mirar m\u00e1s qu\u00e9 sab\u00eda cada chico, cada chica, empezamos a darnos cuenta que tenemos que estar m\u00e1s presentes y que tenemos que estar presentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.404955987985549, "is_candidate": true}, {"start": 1807.884, "end": 1811.325, "text": "Pero les quiero decir algo, nosotros,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47367776069933565, "is_candidate": true}, {"start": 1812.76, "end": 1817.444, "text": " No vamos a negociar con narcotraficantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37608185000759875, "is_candidate": true}, {"start": 1817.444, "end": 1820.447, "text": "No se negocia con los narcotraficantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5725258156593418, "is_candidate": false}, {"start": 1820.447, "end": 1825.852, "text": "Nosotros no vamos a buscar consenso con los corruptos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7195780744092661, "is_candidate": false}, {"start": 1825.852, "end": 1829.075, "text": "No vamos a buscar consenso con los corruptos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5990585358707938, "is_candidate": false}, {"start": 1829.075, "end": 1838.263, "text": "Nosotros no vamos a negociar con aquellos que nos dicen que quieren obstruirnos el pr\u00f3ximo gobierno desde ahora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5241563612956439, "is_candidate": false}, {"start": 1839.074, "end": 1844.475, "text": " No vamos a negociar con los que nos dicen que no nos van a dejar gobernar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6917419734731651, "is_candidate": false}, {"start": 1844.475, "end": 1849.376, "text": "Nosotros no vamos a dialogar con aquellos que nos quieren voltear.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6193578320576552, "is_candidate": false}, {"start": 1849.376, "end": 1868.201, "text": "De ah\u00ed necesitamos un pa\u00eds de pie, un pa\u00eds que diga, nosotros, de una vez y para siempre, nos vamos a animar a un cambio que no es f\u00e1cil, pero es el \u00fanico que nos va a llevar a un camino de paz y de prosperidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5572603905546474, "is_candidate": false}, {"start": 1868.92, "end": 1876.947, "text": " No va a ser f\u00e1cil, nada es f\u00e1cil cuando las cosas est\u00e1n en la profundidad de la crisis que estamos ahora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.548094275433954, "is_candidate": false}, {"start": 1876.947, "end": 1893.08, "text": "Pero yo prefiero decirles hoy que no va a ser f\u00e1cil al principio, pero que una vez que tomemos ese camino y cada uno de los argentinos lo defienda y no tengamos una minor\u00eda que nos venga a decir que nos va a sacar corriendo, nos vamos a sacar nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4876117799939792, "is_candidate": true}, {"start": 1893.08, "end": 1898.224, "text": "Nuestro cambio, nuestro cambio lo tenemos que defender.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6931308911079226, "is_candidate": false}, {"start": 1899.358, "end": 1906.1, "text": " no solamente con un buen Ministro de Econom\u00eda, no solamente con buenos administradores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6580921845194255, "is_candidate": false}, {"start": 1906.1, "end": 1921.104, "text": "Nuestro cambio lo vamos a defender con personalidad, con coraje, con car\u00e1cter, con que las decisiones que tomemos las vamos a llevar adelante y a nosotros no nos corren m\u00e1s, no nos corren m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5636915679186563, "is_candidate": false}, {"start": 1926.375, "end": 1939.725, "text": " Ac\u00e1 necesitamos que cada correntino, con esa fuerza del correntino, diga, yo ac\u00e1 me comprometo desde mi casa, desde el trabajo, desde las plazas, a defender el cambio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6358363586965698, "is_candidate": false}, {"start": 1939.725, "end": 1941.647, "text": "No nos dejemos robar el cambio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5412290842379406, "is_candidate": false}, {"start": 1941.647, "end": 1944.048, "text": "No nos dejemos robar el porvenir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7531454154497528, "is_candidate": false}, {"start": 1944.048, "end": 1946.61, "text": "Vamos con car\u00e1cter y con fuerza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7522462774683581, "is_candidate": false}, {"start": 1946.61, "end": 1953.195, "text": "Y vamos al grito, como dice nuestro himno nacional argentino que reci\u00e9n cantamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6795538940805839, "is_candidate": false}, {"start": 1953.195, "end": 1955.317, "text": "Hoy mortal es el grito sagrado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5838304569436096, "is_candidate": false}, {"start": 1955.821, "end": 1956.922, "text": " \u00a1Libertad!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9034051978870187, "is_candidate": false}, {"start": 1956.922, "end": 1957.883, "text": "\u00a1Libertad!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9088912070169074, "is_candidate": false}, {"start": 1957.883, "end": 1958.583, "text": "\u00a1Libertad!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9489893795128067, "is_candidate": false}, {"start": 1958.583, "end": 1960.164, "text": "\u00a1Vamos Corrientes!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7176493039302572, "is_candidate": false}, {"start": 1960.164, "end": 1961.725, "text": "\u00a1Vamos Argentina!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9004881808798945, "is_candidate": false}, {"start": 1961.725, "end": 1970.292, "text": "\u00a1Vamos con fuerza!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0028863809894553, "is_candidate": false}, {"start": 1970.292, "end": 1976.236, "text": "Fuerte aplauso para Patricia Bullrich, la fuerza del cambio en Corrientes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8535862173902695, "is_candidate": false}, {"start": 1976.236, "end": 1984.923, "text": "Nuestra precandidata a Presidente de la Naci\u00f3n, acompa\u00f1\u00e1ndonos en este acto inaugural de esta sede de Patricia en Corrientes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8379531869176197, "is_candidate": false}, {"start": 1990.677, "end": 2012.311, "text": " Invitamos la colaboraci\u00f3n de los amigos de la prensa para este momento importante donde Patricia junto a las autoridades que nos acompa\u00f1an van a realizar el tradicional corte de cintas para dejar de esta manera formalmente inaugurada esta sede del Pro Corrientes, sede de Patricia aqu\u00ed en Corrientes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8267678803142015, "is_candidate": false}, {"start": 2012.311, "end": 2015.053, "text": "Acompa\u00f1amos a este momento con las palmas fuertes, el aplauso", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8825886082385362, "is_candidate": false}, {"start": 2016.705, "end": 2045.635, "text": " para Patricia que nos visita en esta jornada y por supuesto para todos los que hicieron posible que esta sede sea una realidad este lugar donde los ciudadanos van a poder acercarse a realizar sus consultas y diversas gestiones a trav\u00e9s de todos los colaboradores que van a estar aqu\u00ed en esta casa brindando toda la informaci\u00f3n necesaria respecto de los", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8294647973783653, "is_candidate": false}, {"start": 2046.587, "end": 2073.921, "text": " las cuestiones electorales y todas aquellas cuestiones que aquejan al ciudadano correntino vamos a tener cuidado por favor de no lastimarse con las vallas mucha precauci\u00f3n bienvenidas a las", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8162138348081859, "is_candidate": false}, {"start": 2077.337, "end": 2079.659, "text": " Fuerte el aplauso para ellos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8905368529835774, "is_candidate": false}, {"start": 2079.659, "end": 2084.563, "text": "Han hecho los kil\u00f3metros para estar junto a nosotros y fundamentalmente junto a Patricia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9189149916081459, "is_candidate": false}, {"start": 2084.563, "end": 2089.808, "text": "\u00a1Gracias Corrientes!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8656953736901092, "is_candidate": false}, {"start": 2089.808, "end": 2090.028, "text": "\u00a1Gracias!", "cosine_dist": 1.0355940795227179, "is_candidate": false}, {"start": 2104.593, "end": 2119.906, "text": " vamos a vamos a permitir por favor que Patricia pueda ingresar y despu\u00e9s vamos a sacar las fotos adentro en los distintos lugares vamos a permitirle a que ella pueda recorrer las instalaciones de esta nueva sede y luego s\u00ed vamos a tomar contacto directo nuevamente con ella", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8741154912597401, "is_candidate": false}, {"start": 2131.338, "end": 2132.62, "text": " No s\u00e9 de qui\u00e9n es esto, pero est\u00e1 en el suelo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9454898581676143, "is_candidate": false}, {"start": 2132.62, "end": 2132.921, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1427213158912257, "is_candidate": false}, {"start": 2181.645, "end": 2188.346, "text": " cuando las alas del coavi\u00f3n se derriten sin raz\u00f3n y el c\u00e1ncer de la soledad llama a toda la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0790068177456515, "is_candidate": false}, {"start": 2188.346, "end": 2192.107, "text": "Yo romper\u00e9 tus votos, yo quemar\u00e9 tus cartas para no verte m\u00e1s, para no verte m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0627769229583446, "is_candidate": false}, {"start": 2192.107, "end": 2195.328, "text": "Yo romper\u00e9 tus votos, yo quemar\u00e9 tus cartas para no verte m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.072962649497133, "is_candidate": false}, {"start": 2239.032, "end": 2248.459, "text": " me voy a poner a fumar sin preocuparme nada m\u00e1s no tan ya es tarde pa' volver, no tan ya es tarde pa' so\u00f1ar y romper\u00e9 tus fotos y quemar\u00e9 tus cartas para no fallar m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0868858647762214, "is_candidate": false}, {"start": 2270.185, "end": 2270.407, "text": " No, no, no", "cosine_dist": 1.0799973065978692, "is_candidate": false}], "Index": 1286, "channel_id": "UCLmFcZGLOSetzpUhkRf-hqA", "channel": "T5 Satelital", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@t5satelital485", "id": "KQhjRf0fzWw", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=KQhjRf0fzWw", "title": "Acto de inauguraci\u00f3n del nuevo local del PRO con Patricia Bullrich en Corrientes", "duration": 2276.0, "view_count": 153.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}