{"segments": [{"start": 0.528, "end": 3.129, "text": " U\u00f1ac vincul\u00f3 a Patricia Bullrich con el fallo de la Corte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7590343438005906, "is_candidate": false}, {"start": 3.129, "end": 12.812, "text": "Patricia, en un rato nos sentamos a hablar mano a mano, pero \u00bfqu\u00e9 le respond\u00e9s a U\u00f1ac, que obviamente no dijo Patricia Bullrich, pero estaba hablando de vos y de tus redes sociales?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8176095562598326, "is_candidate": false}, {"start": 12.812, "end": 14.052, "text": "\u00bfQu\u00e9 le respond\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9056830528131768, "is_candidate": false}, {"start": 14.052, "end": 16.053, "text": "Que es efectivamente as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4307049012298565, "is_candidate": true}, {"start": 16.053, "end": 21.855, "text": "Les frenamos porque los dirigentes de Juntos por el Cambio", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3870555341393481, "is_candidate": true}, {"start": 22.835, "end": 38.469, "text": " En el caso de Tucum\u00e1n fue presentada directamente por el intendente actual de la capital y el candidato a vicegobernador de nuestra f\u00f3rmula fue el que present\u00f3, interpuso este...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3183712304575258, "is_candidate": true}, {"start": 39.891, "end": 44.458, "text": " esta medida para que no se viole la constituci\u00f3n de Tucum\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42431477540615725, "is_candidate": true}, {"start": 44.458, "end": 47.182, "text": "Porque lo que se viole es la constituci\u00f3n de Tucum\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47377821934256703, "is_candidate": true}, {"start": 47.182, "end": 54.474, "text": "Y en el caso de San Juan, uno de los lemas, porque ya hab\u00edan cambiado la ley de lemas, sacaron las PASO, cambiaron la ley de lemas,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33910381996298833, "is_candidate": true}, {"start": 55.615, "end": 69.085, "text": " y el se\u00f1or U\u00f1ac, que no puede ser candidato a gobernador, se presenta por tercera vez cuando la constituci\u00f3n de su provincia, por la que \u00e9l jur\u00f3, dice que puede ser gobernador dos veces y quiere ir por un tercer mandato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36963858065903077, "is_candidate": true}, {"start": 69.085, "end": 72.427, "text": "Entonces, quiere violar la constituci\u00f3n de su provincia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4345760774385027, "is_candidate": true}, {"start": 72.427, "end": 81.114, "text": "Un dirigente que est\u00e1 en Juntos por el Cambio, en un sublema de Juntos por el Cambio, con un grupo de abogados y constitucionalistas, present\u00f3", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36614950356304876, "is_candidate": true}, {"start": 81.754, "end": 100.699, "text": " un recurso de amparo, quiere decir que en los dos casos los dirigentes de Juntos por el Cambio interpusieron los recursos para que no se viole la constituci\u00f3n de sus provincias porque tanto el se\u00f1or Manzur quiere ir a un tercer mandato como el se\u00f1or U\u00f1a quiere ir a un tercer mandato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3256582448835674, "is_candidate": true}, {"start": 100.699, "end": 103.4, "text": "Ya tenemos dos antecedentes, lo fren\u00f3", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4257693194122465, "is_candidate": true}, {"start": 104.34, "end": 115.134, "text": " el se\u00f1or Mart\u00edn Soria, actual Ministro de Justicia, le fren\u00f3 en las mismas condiciones la tercera candidatura que hizo en el 2019 el candidato de R\u00edo Negro, Huertel Tic Neck.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3418884158849642, "is_candidate": true}, {"start": 119.9, "end": 126.306, "text": " Perd\u00f3n que te interrumpa, pero vas a ver que en un rato Gioja va a contar que en realidad U\u00f1ac sab\u00eda todo y se est\u00e1 haciendo el pelotudo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7097218951038908, "is_candidate": false}, {"start": 126.306, "end": 128.488, "text": "Dig\u00e1moslo, obviamente, por eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7112104895176196, "is_candidate": false}, {"start": 128.488, "end": 144.322, "text": "Entonces le frenamos, quiere decir, la fuerza pol\u00edtica que yo represento por medio de dirigentes de su provincia, haciendo cumplir la constituci\u00f3n de sus provincias, interpusieron estos...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31502199441703926, "is_candidate": true}, {"start": 146.444, "end": 151.687, "text": " estas medidas para que estos se\u00f1ores no vieron la Constituci\u00f3n de su provincia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3015096460275676, "is_candidate": true}, {"start": 151.687, "end": 153.288, "text": "\u00bfY qu\u00e9 tienen que ir?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6836767610381507, "is_candidate": false}, {"start": 153.288, "end": 171.918, "text": "Porque como las tienen, evidentemente, tribunales superiores amaneados, tienen que ir a la Corte Suprema, que es la \u00fanica que garantiza que la Argentina tenga justicia y no haya tercer re, re, re para estos se\u00f1ores que no pueden hacerlo porque su Constituci\u00f3n se los proh\u00edbe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28368584567814426, "is_candidate": true}, {"start": 172.138, "end": 175.101, "text": " Enseguida conversamos con Patricia Urri de Absolutamente Todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7893732658173996, "is_candidate": false}, {"start": 175.101, "end": 191.197, "text": "Cuando lo escuch\u00e1s, y ahora nos metemos con los temas m\u00e1s serios, cuando escuch\u00e1s de verdad la vocera hablar de la menopausia, yo entiendo que no tiene mucho para decir la Presidenta y hace papelones con la cadena nacional yendo contra la Corte Suprema, pero le estamos pagando el sueldo a gente que realmente no valora ni siquiera el lugar que est\u00e1 ocupando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6874566474486368, "is_candidate": false}, {"start": 192.267, "end": 196.571, "text": " No, y adem\u00e1s es un desprecio total y absoluto a la mujer, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40887310097255536, "is_candidate": true}, {"start": 196.571, "end": 213.507, "text": "Es decir, desde el aparente feminismo lo que hace es destruir a la mujer, porque uno podr\u00eda pensarlo totalmente al rev\u00e9s, una mujer que ya cri\u00f3 sus hijos, que son m\u00e1s grandes, que tienen m\u00e1s libertad, m\u00e1s tiempo, m\u00e1s posibilidad de hacer cosas, de estudiar, de trabajar m\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28383329852162575, "is_candidate": true}, {"start": 215.068, "end": 217.971, "text": " de ir al teatro, al cine, de moverse, de viajar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.342495194119981, "is_candidate": true}, {"start": 217.971, "end": 220.273, "text": "S\u00ed, la experiencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6020591834580309, "is_candidate": false}, {"start": 220.273, "end": 221.034, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5251395865311503, "is_candidate": false}, {"start": 221.034, "end": 226.899, "text": "Entonces, es exactamente, digamos, es una mirada de frustraci\u00f3n personal para m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4135043328656496, "is_candidate": true}, {"start": 226.899, "end": 238.15, "text": "La frustrada es ella, digamos, y quiere convertir la frustraci\u00f3n personal en una frustraci\u00f3n sociol\u00f3gica, en que todas las mujeres de 50 a\u00f1os tienen la misma frustraci\u00f3n que tiene ella.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35692224839854436, "is_candidate": true}, {"start": 238.15, "end": 239.431, "text": "Y habla de invisibilidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6362394669364086, "is_candidate": false}, {"start": 239.731, "end": 240.692, "text": " La invisibilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8671470108548783, "is_candidate": false}, {"start": 240.692, "end": 244.813, "text": "Y adem\u00e1s, justamente, no llego a mi casa, no tengo a mis hijos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4462853749942167, "is_candidate": true}, {"start": 244.813, "end": 251.716, "text": "Bueno, es una edad en la que hay cosas que ya resolviste y que justamente ten\u00e9s mucho m\u00e1s tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.407701581473069, "is_candidate": true}, {"start": 251.716, "end": 255.318, "text": "Una persona invisible es una persona que no existe, que no tiene en cuenta a nadie.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7691198448383482, "is_candidate": false}, {"start": 255.318, "end": 257.799, "text": "Una locura, pero yendo m\u00e1s a lo serio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7499267946047194, "is_candidate": false}, {"start": 257.799, "end": 259.54, "text": "Ayer hac\u00edamos una editorial y habl\u00e1bamos de vos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8079213620523094, "is_candidate": false}, {"start": 261.367, "end": 266.029, "text": " Y dec\u00edamos, para Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner es una telenovela.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7582941941761352, "is_candidate": false}, {"start": 266.029, "end": 269.29, "text": "Sentirse impune por tanto tiempo la debe desesperar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7415502802925693, "is_candidate": false}, {"start": 269.29, "end": 271.851, "text": "Te acusan de todos los males de la Argentina, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6925306894669978, "is_candidate": false}, {"start": 271.851, "end": 284.237, "text": "Te dec\u00edamos, es una novela de migrepo que la acusan de ser casi la jefa de la banda de los copitos que vos intentaste ese d\u00eda en la puerta de su casa, de alguna manera, mandando a alguien a quitarle la vida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7199771348753687, "is_candidate": false}, {"start": 285.117, "end": 286.238, "text": " \u00bfQu\u00e9 te pasa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9646894234390336, "is_candidate": false}, {"start": 286.238, "end": 303.752, "text": "Porque yo te vi ese d\u00eda, ese lunes, yo no vine ac\u00e1, porque est\u00e1 Carlos Pagni, y te vi antes de irme a la radio, y vi tu cara, no voy a decir desencajada, pero vi tu cara el d\u00eda que vas a la reuni\u00f3n del PRO, y vi tu cara como diciendo, realmente yo no puedo creer de lo que tengo que estar hablando o respondiendo, porque es un delirio de la vicepresidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7627248846311829, "is_candidate": false}, {"start": 304.673, "end": 308.256, "text": " En este caso contra vos, Patricia, acus\u00e1ndote de algo muy grave.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6971670330707251, "is_candidate": false}, {"start": 308.256, "end": 316.982, "text": "Lo que pasa es que, a ver, para m\u00ed es la manera en que ellos siempre construyen la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3824121736058246, "is_candidate": true}, {"start": 316.982, "end": 319.944, "text": "Ellos construyen la sociedad as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5065187289681935, "is_candidate": false}, {"start": 319.944, "end": 320.545, "text": "Si nosotros...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7002067117474755, "is_candidate": false}, {"start": 322.066, "end": 339.679, "text": " robamos y nos hicieron una causa porque robamos y tenemos 8 a\u00f1os de condena, yo ahora lo \u00fanico que quiero es que alguien del otro lado, y como yo ahora estoy en un lugar determinado de la posibilidad cierta de ser la Presidenta de la Naci\u00f3n, entonces quiero", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31338022662213283, "is_candidate": true}, {"start": 340.58, "end": 347.522, "text": " poner en el mismo lugar y en la misma situaci\u00f3n al que es de la otra fuerza pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3620167152323738, "is_candidate": true}, {"start": 347.522, "end": 351.463, "text": "Es decir, Patricia Bullrich es exactamente igual que yo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3936958182571474, "is_candidate": true}, {"start": 351.463, "end": 353.244, "text": "Y yo no tengo nada que ver.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7216658821206361, "is_candidate": false}, {"start": 353.244, "end": 354.204, "text": "No tengo nada que ver.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6002647111021352, "is_candidate": false}, {"start": 354.204, "end": 358.305, "text": "Ni \u00e9tica, ni en mi vida, ni la forma en que he encargado mi vida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5728498760193967, "is_candidate": false}, {"start": 358.305, "end": 363.486, "text": "Es decir, mi transparencia, mi \u00e9tica, mi forma de ser, no tiene nada que ver con ella.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4194237100750724, "is_candidate": true}, {"start": 363.486, "end": 365.427, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 siento yo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6465764039546487, "is_candidate": false}, {"start": 365.427, "end": 366.527, "text": "Poco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7712032823256206, "is_candidate": false}, {"start": 366.527, "end": 369.288, "text": "Porque yo s\u00e9 que la sociedad no lo cree.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5425887571807955, "is_candidate": false}, {"start": 370.373, "end": 371.133, "text": " \u00bfC\u00f3mo te pasa eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.766423649537931, "is_candidate": false}, {"start": 371.133, "end": 372.174, "text": "Sent\u00eds que la gente no les cree.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6797547512153909, "is_candidate": false}, {"start": 372.174, "end": 372.734, "text": "No les cree.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6691589407072385, "is_candidate": false}, {"start": 372.734, "end": 374.514, "text": "Salvo el m\u00ednimo grupito que ellos tienen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7947099771709392, "is_candidate": false}, {"start": 374.514, "end": 376.735, "text": "Ellos repiten y repiten y repiten.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6581107554055166, "is_candidate": false}, {"start": 376.735, "end": 379.676, "text": "Tienen medios que repiten, pero no les creen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5012052104726519, "is_candidate": false}, {"start": 379.676, "end": 386.358, "text": "Entonces, sinceramente, yo ando todo el d\u00eda por la calle, por las provincias, por cada lugar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3780644023752675, "is_candidate": true}, {"start": 386.358, "end": 388.679, "text": "Hoy volv\u00ed de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.416379889483504, "is_candidate": true}, {"start": 388.679, "end": 390.219, "text": "Ma\u00f1ana me voy a Tierra del Fuego.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5693930792258677, "is_candidate": false}, {"start": 390.219, "end": 392.28, "text": "Y as\u00ed en cada uno de los lugares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40812235821274867, "is_candidate": true}, {"start": 392.28, "end": 397.281, "text": "Y en cada lugar la gente te habla de sus problemas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3805169289781166, "is_candidate": true}, {"start": 397.281, "end": 399.002, "text": "Nadie te plantea estos temas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5129541989202588, "is_candidate": false}, {"start": 399.582, "end": 415.689, "text": " agenda paralela que la agenda de ella que por eso lo contrat\u00f3 supongo alberto fern\u00e1ndez realmente es decir ellos quieren quieren inventar a m\u00ed ya me lo hicieron con mal donado entonces yo ya aprend\u00ed ya aprend\u00ed lo que es la construcci\u00f3n del relato", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4328623781037424, "is_candidate": true}, {"start": 419.332, "end": 421.095, "text": " Con el colectivero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8909017081656504, "is_candidate": false}, {"start": 421.095, "end": 429.648, "text": "Te acusaron tambi\u00e9n de que hab\u00edas ido una semana antes a hacer como la estrategia de Kicillof, el gobernador de la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8047088100505062, "is_candidate": false}, {"start": 429.648, "end": 432.492, "text": "Despu\u00e9s se sum\u00f3 Bernie, que ahora tiene licencia de ministro de Seguridad de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9043659696249973, "is_candidate": false}, {"start": 433.373, "end": 435.755, "text": " Esa campa\u00f1a tambi\u00e9n fue tremenda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8041619599250283, "is_candidate": false}, {"start": 435.755, "end": 438.676, "text": "Son carpetazos, son cosas infantosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5940155242276796, "is_candidate": false}, {"start": 438.676, "end": 451.324, "text": "A m\u00ed me quisieron acusar de desaparici\u00f3n forzada de personas, me quisieron acusar de ser c\u00f3mplice del asesinato de un colectivero, me quisieron acusar de tener relaci\u00f3n, digamos, con una", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29886825527773775, "is_candidate": true}, {"start": 452.064, "end": 460.386, "text": " con una persona que borr\u00f3 un tel\u00e9fono porque tiene una relaci\u00f3n personal con una determinada persona.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3381081263063018, "is_candidate": true}, {"start": 460.386, "end": 461.626, "text": "Punto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5941129471254134, "is_candidate": false}, {"start": 461.626, "end": 465.927, "text": "Y de ah\u00ed inventan que hay una relaci\u00f3n con los copitos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4652198557448084, "is_candidate": true}, {"start": 465.927, "end": 471.569, "text": "Una cosa incre\u00edble, totalmente fuera de lugar, totalmente... Pero es una concepci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3733309573588026, "is_candidate": true}, {"start": 472.469, "end": 497.995, "text": " Ellos como los han agarrado infraganti y ya est\u00e1n condenados y no los dejan cambiar los jueces y la se\u00f1ora va a terminar y va a ser la primera vez en la historia de la Argentina, lamentable, que la que fue presidenta y el que fue vicepresidente, ambos van a estar juzgados en \u00faltima instancia por la Corte Suprema de Justicia en todas las instancias como corruptos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26583667883128037, "is_candidate": true}, {"start": 497.995, "end": 501.976, "text": "La primera vez en la historia argentina que presidente y vicepresidente la f\u00f3rmula", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34024020256882404, "is_candidate": true}, {"start": 502.476, "end": 503.376, "text": " va a estar condenada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4430136394256948, "is_candidate": true}, {"start": 503.376, "end": 505.017, "text": "Es una verg\u00fcenza para el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4639862421180252, "is_candidate": true}, {"start": 505.017, "end": 506.498, "text": "No es algo bueno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4525093846659377, "is_candidate": true}, {"start": 506.498, "end": 507.778, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 quieren hacer?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5396819162253294, "is_candidate": false}, {"start": 507.778, "end": 511.419, "text": "Nos quieren poner... A todos en el mismo lugar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5759604891330907, "is_candidate": false}, {"start": 511.419, "end": 513.74, "text": "Exactamente, todos somos de su misma condici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4931107297455426, "is_candidate": true}, {"start": 513.74, "end": 516.061, "text": "Pero, Patricia, hay que banc\u00e1rsela.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7696947766839137, "is_candidate": false}, {"start": 516.061, "end": 522.143, "text": "Yo s\u00e9 que ten\u00e9s espaldas, pero hay que banc\u00e1rsela porque son una cantidad de mentiras, metiendo a gente muerta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6816439541886065, "is_candidate": false}, {"start": 522.143, "end": 526.065, "text": "Imaginate que no me la voy a bancar cuando yo s\u00e9 que ya", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3607788563763402, "is_candidate": true}, {"start": 526.745, "end": 534.388, "text": " me est\u00e1n amenazando a m\u00ed y al pueblo argentino, diciendo que nos van a tirar muertos, diciendo que no nos van a dejar gobernar un d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34208742885804233, "is_candidate": true}, {"start": 534.388, "end": 537.169, "text": "Perd\u00f3n, Patricia, \u00bfte puedo hacer una pregunta m\u00e1s inc\u00f3moda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6968431204390966, "is_candidate": false}, {"start": 537.169, "end": 539.21, "text": "Es que lo van a hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8694684191461303, "is_candidate": false}, {"start": 539.21, "end": 543.552, "text": "Ellos quieren el club del helic\u00f3ptero, ellos van a ir por sangre, ellos quieren eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9106941319691837, "is_candidate": false}, {"start": 543.552, "end": 547.133, "text": "A ver, \u00bffue un fallido el de Grabois?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8561386892278418, "is_candidate": false}, {"start": 547.133, "end": 551.255, "text": "Lo dijo de una manera... No, no es un fallido, porque lo vienen diciendo permanentemente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6211630134936694, "is_candidate": false}, {"start": 551.255, "end": 553.956, "text": "Ayer otro dirigente piquetero dijo que van a durar un d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4328900399075375, "is_candidate": true}, {"start": 554.816, "end": 559.577, "text": " Vamos a salir a la calle desde el primer d\u00eda, va a haber sangre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2718660935985695, "is_candidate": true}, {"start": 559.577, "end": 561.258, "text": "El helic\u00f3ptero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6097280846427294, "is_candidate": false}, {"start": 561.258, "end": 563.318, "text": "Todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4320484447432059, "is_candidate": true}, {"start": 563.318, "end": 581.602, "text": "Cuando ellos son gobierno, como ahora, est\u00e1n todos metidos en la cueva aceptando m\u00e1s del 100% de inflaci\u00f3n, aceptando la destrucci\u00f3n total y absoluta de la vida de todos los argentinos, porque todos los argentinos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31222994260175374, "is_candidate": true}, {"start": 582.062, "end": 586.465, "text": " Estamos en una angustia existencial, material, de vida, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3503198561527575, "is_candidate": true}, {"start": 586.465, "end": 588.907, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 nos pasa como pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4572815939814123, "is_candidate": true}, {"start": 588.907, "end": 591.769, "text": "Es decir, nadie cree que la Argentina tiene futuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46950448630084785, "is_candidate": true}, {"start": 591.769, "end": 594.75, "text": "Entonces, en esta situaci\u00f3n, ellos gobiernan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3999205933424682, "is_candidate": true}, {"start": 594.75, "end": 605.458, "text": "Ahora, en vez de hablar de su gobierno... Perd\u00f3n, imag\u00ednate si fuera al rev\u00e9s, si el gobierno fuera tuyo o de Macri, con el narcotr\u00e1fico, la inflaci\u00f3n, la desocupaci\u00f3n, la miseria, la marginalidad, el hambre,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7001718273201583, "is_candidate": false}, {"start": 606.418, "end": 608.42, "text": " \u00bfLos hubieran volteado a su mont\u00f3n, Patricia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9031430323903602, "is_candidate": false}, {"start": 608.42, "end": 614.126, "text": "Claro, pero lo que ellos quieren, ellos saben que esto hay que ordenarlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.476937996967869, "is_candidate": true}, {"start": 614.126, "end": 616.629, "text": "Y para ordenar esto hay que tomar decisiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4031650644888538, "is_candidate": true}, {"start": 616.629, "end": 620.853, "text": "Que no, que vino Massa diciendo yo soy superministro, voy a tomar las decisiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4270062537275914, "is_candidate": true}, {"start": 620.853, "end": 623.896, "text": "Pero perd\u00f3n, Massa quiere ser el candidato y no puede como ministro de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7798743683940177, "is_candidate": false}, {"start": 623.896, "end": 625.037, "text": "\u00bfC\u00f3mo va a ser la campa\u00f1a de Massa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8357148219177342, "is_candidate": false}, {"start": 625.037, "end": 627.68, "text": "Hablando mal del mismo como ministro de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7544888087697107, "is_candidate": false}, {"start": 627.68, "end": 628.18, "text": "Eso es un chiste.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6854022232177931, "is_candidate": false}, {"start": 630.122, "end": 637.226, "text": " de llegar a una situaci\u00f3n en la que las cosas que tienen que hacer no las est\u00e1n haciendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3234681285369829, "is_candidate": true}, {"start": 637.226, "end": 650.955, "text": "Entonces, cuando nosotros tomamos las decisiones para ordenar la Argentina, para que la Argentina no tenga m\u00e1s inflaci\u00f3n, para que la Argentina realmente, digamos, la gente pueda vivir con previsibilidad, decir, bueno, este a\u00f1o voy a poder pensar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31523735993067525, "is_candidate": true}, {"start": 651.755, "end": 661.059, "text": " tambi\u00e9n el a\u00f1o que viene y el pr\u00f3ximo y voy a poder pensar en la primaria de mis hijos y voy a poder pensar en la secundaria y en qu\u00e9 universidad voy a ir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3974294062196855, "is_candidate": true}, {"start": 661.059, "end": 668.122, "text": "Bueno, en la vida que uno proyecta, como en la Argentina hoy proyectas el d\u00eda a d\u00eda, cuando nosotros les digamos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41599000078081727, "is_candidate": true}, {"start": 668.402, "end": 673.745, "text": " c\u00f3mo se llega a esa proyecci\u00f3n y qu\u00e9 cosas tenemos que hacer, ah\u00ed nos van a querer hacer de todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33416769533090096, "is_candidate": true}, {"start": 673.745, "end": 682.29, "text": "Pero yo estoy convencida, tengo la convicci\u00f3n absoluta que el pueblo argentino va a bancar el cambio y lo va a bancar de verdad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3761330352200959, "is_candidate": true}, {"start": 682.29, "end": 683.531, "text": "As\u00ed que no tengo nada de miedo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6426791240095647, "is_candidate": false}, {"start": 684.151, "end": 687.936, "text": " Pero a ver, claro, el tema es que ellos son parte del pueblo argentino y van a romper todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8020979422811799, "is_candidate": false}, {"start": 687.936, "end": 692.341, "text": "Pero mir\u00e1, yo pensaba, Patricia, mientras te escuchaba... No, pero son una minor\u00eda, son una minor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6884325727764817, "is_candidate": false}, {"start": 692.341, "end": 694.243, "text": "S\u00ed, lo s\u00e9, lo s\u00e9, pero son muy violentos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8650830978765445, "is_candidate": false}, {"start": 694.243, "end": 695.285, "text": "Son intensos, pero son una minor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6003427065652285, "is_candidate": false}, {"start": 695.285, "end": 699.109, "text": "Pero esto que vos vas relatando, \u00bfno?, y que es un gobierno, ellos por eso siguen siendo gobierno, pero...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7473626649310857, "is_candidate": false}, {"start": 700.423, "end": 705.124, "text": " Pens\u00e1s, la gente trabaja, un matrimonio que trabaja es pobre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7782679279038676, "is_candidate": false}, {"start": 705.124, "end": 710.605, "text": "No se puede comprar una casa a futuro porque no hay ni un cr\u00e9dito, porque es un pa\u00eds en el que te levant\u00e1s y no sab\u00e9s para d\u00f3nde vas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8785844359844919, "is_candidate": false}, {"start": 710.605, "end": 715.547, "text": "Porque hoy comerse un asado es un lujo, porque la gente no llega a fin de mes, no llega a la semana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8289138916054732, "is_candidate": false}, {"start": 715.547, "end": 717.787, "text": "Un jubilado no se compra los medicamentos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8993756965975561, "is_candidate": false}, {"start": 717.787, "end": 720.928, "text": "Y en el medio de todo eso tenemos un presidente, una vice,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8117635490792273, "is_candidate": false}, {"start": 722.193, "end": 728.036, "text": " Un ministro de Econom\u00eda y un gobierno que va contra la Corte Suprema de Justicia, lo m\u00e1s antidemocr\u00e1tico del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9273935065550738, "is_candidate": false}, {"start": 728.036, "end": 739.762, "text": "\u00bfC\u00f3mo hace un argentino de bien para con la vida que tiene, que es muy dif\u00edcil encima, ver a un presidente como hoy vimos en una cadena nacional yendo contra la Corte Suprema de Justicia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7870226550586773, "is_candidate": false}, {"start": 739.762, "end": 742.803, "text": "M\u00e1s golpista, m\u00e1s dictatorial no se consigue.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7895617202392828, "is_candidate": false}, {"start": 742.863, "end": 745.626, "text": " Ya est\u00e1n hablando del golpe que va a venir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4597307423948437, "is_candidate": true}, {"start": 745.626, "end": 747.607, "text": "Bueno, eso es muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.621371423200443, "is_candidate": false}, {"start": 747.607, "end": 748.788, "text": "Es una amenaza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8772355589036465, "is_candidate": false}, {"start": 748.788, "end": 750.39, "text": "Est\u00e1n amenazando con un golpe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5596351388304185, "is_candidate": false}, {"start": 750.39, "end": 753.513, "text": "\u00bfY no hay un fiscal de oficio que pueda decir algo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7629592462479441, "is_candidate": false}, {"start": 753.513, "end": 756.055, "text": "Puedes decirlo vos o lo dice cualquiera de los candidatos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8581846391503463, "is_candidate": false}, {"start": 756.055, "end": 757.256, "text": "Est\u00e1n amenazando con un golpe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5918718040070714, "is_candidate": false}, {"start": 757.256, "end": 757.717, "text": "Yo no quiero...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6957967789671586, "is_candidate": false}, {"start": 759.132, "end": 760.893, "text": " entrar en esto en un tema judicial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41782005940071143, "is_candidate": true}, {"start": 760.893, "end": 782.546, "text": "Yo quiero que la gente sepa, que el pueblo argentino sepa que si a m\u00ed me toca gobernar la Argentina, nosotros vamos a enfrentar total y absolutamente, con todo el poder social y con todo el poder que te da el Estado, estas amenazas y no los vamos a dejar pasar, no lo vamos a dejar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3201704957009148, "is_candidate": true}, {"start": 782.546, "end": 788.029, "text": "La Argentina necesita orden, entonces para que haya orden, grab\u00f3 y se tiene que salir de las calles.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49451904343599196, "is_candidate": true}, {"start": 788.189, "end": 790.331, "text": " ellos van a buscar muertos, van a buscar muertos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7923050178289828, "is_candidate": false}, {"start": 790.331, "end": 805.482, "text": "No lo vamos a dejar, Grab\u00f3 se tiene que ir de las calles, los piqueteros se tienen que ir de las calles, los sindicalistas no pueden seguir, digamos, bloqueando empresas, los empresarios que quieren vivir del Estado no lo van a poder seguir haciendo y cada uno va a tener", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32304771629350404, "is_candidate": true}, {"start": 805.922, "end": 816.274, "text": " que laburar, invertir, generar riqueza de verdad sin un aparato del Estado que te apa\u00f1a cualquier cosa y vamos a ordenar el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3673143449550643, "is_candidate": true}, {"start": 816.274, "end": 824.123, "text": "Y la gente cuando ve que hay un orden en el pa\u00eds, orden econ\u00f3mico, orden contra el narcotr\u00e1fico en la seguridad y orden", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35405182193885865, "is_candidate": true}, {"start": 824.623, "end": 830.047, "text": " en la educaci\u00f3n, para que los chicos tengan la cantidad de d\u00edas que tienen que tener, la calidad educativa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45078577581041335, "is_candidate": true}, {"start": 830.047, "end": 835.931, "text": "Cuando haya orden, la gente va a decir, Grabois, andate, basta, no queremos m\u00e1s volver a tu desorden.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46901036103874516, "is_candidate": true}, {"start": 835.931, "end": 837.793, "text": "\u00bfSent\u00eds que hay un atago en la sociedad importante?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6526419746884644, "is_candidate": false}, {"start": 837.793, "end": 839.714, "text": "Pero total y absoluto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5195496377773856, "is_candidate": false}, {"start": 839.714, "end": 840.775, "text": "Total y absoluto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5982961036276491, "is_candidate": false}, {"start": 840.775, "end": 844.537, "text": "Cuando la gente puede vivir en paz.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4691847362254209, "is_candidate": true}, {"start": 844.537, "end": 846.619, "text": "Patricia, nos olvidamos lo que era vivir en paz.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7158497291576806, "is_candidate": false}, {"start": 847.359, "end": 851.682, "text": " Nos olvidamos lo que es salir a la calle y no termino que te maten, que te roben.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7653013785715186, "is_candidate": false}, {"start": 851.682, "end": 853.103, "text": "Somos esclavos de este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7872603999031762, "is_candidate": false}, {"start": 853.103, "end": 856.705, "text": "Le regalamos la mitad de nuestro sueldo al Estado todos los meses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.801365309670303, "is_candidate": false}, {"start": 856.705, "end": 861.247, "text": "La gente trabaja m\u00e1s para pagar m\u00e1s cuentas, no para irse de viaje, para cambiarse el auto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8377274373473029, "is_candidate": false}, {"start": 861.247, "end": 865.189, "text": "Hubo una oyenta en la radio que me dec\u00eda, Viviana, ya ni siquiera es para comprarme una casa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8774097450938382, "is_candidate": false}, {"start": 865.189, "end": 870.932, "text": "No puedo arreglar el piso de mi casa, no puedo arreglar el techo de mi casa, no puedo comprarme un par de botas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8277344805881124, "is_candidate": false}, {"start": 870.932, "end": 875.315, "text": "O sea, es muy triste tambi\u00e9n trabajar para no ver el resultado final", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8752238109711543, "is_candidate": false}, {"start": 875.855, "end": 881.377, "text": " Despu\u00e9s me fui con un se\u00f1or de Cabify que me dijo, yo trabajo 17 horas por d\u00eda para pagar las cuentas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8052235424848785, "is_candidate": false}, {"start": 881.377, "end": 890.08, "text": "Esa es la angustia brutal de los argentinos, porque no es solamente una crisis econ\u00f3mica, es la crisis de no tener futuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3389531554244146, "is_candidate": true}, {"start": 891.12, "end": 896.304, "text": " Para poder tener futuro, nosotros vamos a tener que meter a la Argentina en el quir\u00f3fano y curarla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40064677932788706, "is_candidate": true}, {"start": 896.304, "end": 899.786, "text": "Y para curarla ten\u00e9s que tener equilibrio fiscal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5587863862435922, "is_candidate": false}, {"start": 899.786, "end": 905.57, "text": "Cada argentino no puede tener un estado que le pese el 50% sobre su cabeza y sobre su trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39277665098475556, "is_candidate": true}, {"start": 905.57, "end": 908.752, "text": "Ahora, pero Patricia, digo, me habl\u00e1s de un quir\u00f3fano, me imagino un quir\u00f3fano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7015000097282303, "is_candidate": false}, {"start": 908.752, "end": 912.895, "text": "Estuve dos veces en un quir\u00f3fano, una vez por c\u00e1ncer y la otra porque fui madre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6957886324182543, "is_candidate": false}, {"start": 912.895, "end": 914.016, "text": "\u00bfCu\u00e1ndo uno entra al quir\u00f3fano", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8679209782720295, "is_candidate": false}, {"start": 915.224, "end": 929.517, "text": " Yo soy muy creyente, pero cuando entras al quir\u00f3fano, tanto sea para que te saquen un tumor o para tener un hijo, uno sabe que se puede morir y que el quir\u00f3fano, por m\u00e1s que est\u00e9 en las manos de los mejores m\u00e9dicos y del mejor anestesista, puede fallar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7238310968114086, "is_candidate": false}, {"start": 929.517, "end": 931.559, "text": "\u00bfQu\u00e9 te da seguridad a vos con Thanos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7867822047411743, "is_candidate": false}, {"start": 932.34, "end": 946.481, "text": " para sentir que vas a entrar a ese quir\u00f3fano y que el anestesista va a tener la anestesia justa y que el m\u00e9dico va a estar haciendo todo bien y que lo que haya que sacar y limpiar y limpiar un poquito de m\u00e1s, se va a poder hacer bien porque la esperanza que vos ten\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7848359182942608, "is_candidate": false}, {"start": 947.342, "end": 948.723, "text": " Yo creo que la tenemos todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0214680074879476, "is_candidate": false}, {"start": 948.723, "end": 952.684, "text": "Ahora, en un momento, uno dice, cuando los escucha, \u00bfpodremos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8936477120560655, "is_candidate": false}, {"start": 952.684, "end": 953.405, "text": "\u00bfC\u00f3mo se hace?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.053045792800746, "is_candidate": false}, {"start": 953.405, "end": 954.205, "text": "\u00bfQui\u00e9n es ese equipo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0503673780508944, "is_candidate": false}, {"start": 954.205, "end": 958.647, "text": "Hoy hablaba con Guelar por la radio y me dijo, preg\u00fantale no solo por esto que est\u00e1 pasando, sino por el 20-24.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9184229181515616, "is_candidate": false}, {"start": 958.647, "end": 959.868, "text": "Y vos dec\u00eds, claro, me encantar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7149762505916473, "is_candidate": false}, {"start": 959.868, "end": 961.889, "text": "Igualmente, quiero darte de vuelta el argumento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5961483527186764, "is_candidate": false}, {"start": 961.889, "end": 969.632, "text": "Si no llega el quir\u00f3fano a la Argentina, se muere.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28732993471115653, "is_candidate": true}, {"start": 969.632, "end": 969.972, "text": "Entonces...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7859578171830128, "is_candidate": false}, {"start": 971.553, "end": 972.673, "text": " Me gusta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9233727011999506, "is_candidate": false}, {"start": 972.673, "end": 974.894, "text": "Ampl\u00edalo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6948200255920753, "is_candidate": false}, {"start": 974.894, "end": 978.055, "text": "Vos ten\u00e9s alternativas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34225609864392303, "is_candidate": true}, {"start": 978.055, "end": 982.817, "text": "Y en una de las alternativas de ah\u00ed naci\u00f3 algo, naci\u00f3 la vida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34503660143949966, "is_candidate": true}, {"start": 982.817, "end": 985.938, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que necesitamos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5363891234997271, "is_candidate": false}, {"start": 985.938, "end": 992.92, "text": "Que la Argentina vuelva a tener la posibilidad de vivir con orden en todo sentido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3961249290336093, "is_candidate": true}, {"start": 992.92, "end": 995.221, "text": "Nadie puede vivir con 100% de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5140488241843859, "is_candidate": false}, {"start": 995.221, "end": 996.141, "text": "Nadie puede vivir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7099297467779213, "is_candidate": false}, {"start": 996.141, "end": 998.022, "text": "Y para eso vos ten\u00e9s que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.523134451039325, "is_candidate": false}, {"start": 999.062, "end": 1027.323, "text": " realmente terminar de emitir, terminar de pagarle al Tesoro lo que le est\u00e1 pagando el Banco Central, terminar de gastarte, este gobierno en el \u00faltimo a\u00f1o se gast\u00f3 todas las reservas que ten\u00eda el Banco Central, todas, absolutamente todas, entonces despilfarran la plata todos los d\u00edas, que es la plata de todos los argentinos, cada d\u00eda nos hacen m\u00e1s pobres, cada d\u00eda la clase media es menos media, entonces ese entrar al quir\u00f3fano como imagen", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35593344769731616, "is_candidate": true}, {"start": 1028.124, "end": 1030.466, "text": " es, digamos, limpiar la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46233826689244206, "is_candidate": true}, {"start": 1030.466, "end": 1034.651, "text": "Y es confiar en la persona que te va a recibir en el quir\u00f3fano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.558898760514335, "is_candidate": false}, {"start": 1034.651, "end": 1041.397, "text": "Bueno, para eso te van a votar, te van a votar para que no dejes las cosas como est\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37654008397524463, "is_candidate": true}, {"start": 1041.397, "end": 1046.923, "text": "Si yo pensase que no estoy en condiciones de hacer un cambio que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4597101715766334, "is_candidate": true}, {"start": 1048.865, "end": 1050.647, "text": " Extirpar el kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7779294737333474, "is_candidate": false}, {"start": 1050.647, "end": 1065.224, "text": "Extirpar lo que es el kirchnerismo, desarmar la cultura kirchnerista, desarmar la cultura populista, desarmar esta idea de que vos pod\u00e9s vivir gastando lo que no ten\u00e9s y generando impuestos cada vez que necesitas m\u00e1s dinero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3403454630842495, "is_candidate": true}, {"start": 1065.224, "end": 1066.806, "text": "Y vos dec\u00eds que el pueblo se la va a bancar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6761183032483664, "is_candidate": false}, {"start": 1066.906, "end": 1091.948, "text": " Pero claro que se la va a bancar porque va a vivir despu\u00e9s mucho mejor, va a vivir sin inflaci\u00f3n, va a vivir con futuro, va a vivir con una educaci\u00f3n que se la vamos a medir y vamos a decir a ver qu\u00e9 pasa con los docentes, est\u00e1n teniendo el nivel que tienen que tener los alumnos, est\u00e1n aprendiendo lo que tienen que aprender y si vos realmente sos estricto en cada una de las cosas que vas a hacer, vas a sacar el pa\u00eds adelante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32862063721261947, "is_candidate": true}, {"start": 1092.608, "end": 1103.071, "text": " Con orden econ\u00f3mico, orden en la seguridad, en toda la seguridad, que no haya m\u00e1s usurpaciones, que se pueda salir a la calle.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31744549111946563, "is_candidate": true}, {"start": 1103.071, "end": 1112.794, "text": "La seguridad es un concepto general, seguridad jur\u00eddica, en contra de lo que pas\u00f3 con estos dos se\u00f1ores gobernadores que quisieron violar sus propias constituciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40731759557531766, "is_candidate": true}, {"start": 1112.794, "end": 1116.735, "text": "No es que est\u00e1n violando la Constituci\u00f3n Nacional, violan las de sus provincias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43359333610487494, "is_candidate": true}, {"start": 1117.515, "end": 1121.576, "text": " Bueno, Alberto Fern\u00e1ndez viol\u00f3 su propio DNU durante la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.745029771321139, "is_candidate": false}, {"start": 1121.576, "end": 1124.597, "text": "Tenemos la foto con Horacio Rodr\u00edguez Larreta ayer en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.797518120999044, "is_candidate": false}, {"start": 1124.597, "end": 1128.358, "text": "Quiero que me hables, que me cuentes, que hasta te bes\u00f3 y todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8524021453638037, "is_candidate": false}, {"start": 1128.358, "end": 1132.259, "text": "Te bes\u00f3 y medio que te corriste, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7865586005525814, "is_candidate": false}, {"start": 1132.259, "end": 1143.562, "text": "Contanos un poco de esa foto, porque tambi\u00e9n pasa que yo no s\u00e9, digamos, si vas a ganar vos, si va a ganar \u00e9l, no lo s\u00e9, pero, digamos, el que gane, vos lo sab\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7574795386382029, "is_candidate": false}, {"start": 1143.562, "end": 1145.363, "text": "Uno va a ganar y el otro va a tener que acompa\u00f1ar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8336509587491474, "is_candidate": false}, {"start": 1146.263, "end": 1147.723, "text": " \u00bfEst\u00e1 hablado eso, Patricia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8478972516436545, "is_candidate": false}, {"start": 1147.723, "end": 1159.447, "text": "Porque tambi\u00e9n lo que nos pasa a los que estamos del otro lado como pueblo, yo me corro de que soy comunicadora, es que decimos, necesitamos ver ah\u00ed tambi\u00e9n, m\u00e1s all\u00e1 de que cada uno quiere ganar, obviamente, y es l\u00edder.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7626396236382841, "is_candidate": false}, {"start": 1159.447, "end": 1160.347, "text": "\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0363320074461622, "is_candidate": false}, {"start": 1160.347, "end": 1162.307, "text": "Hablanos de ese encuentro ayer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7598098512314868, "is_candidate": false}, {"start": 1162.307, "end": 1163.868, "text": "\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 en C\u00f3rdoba?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8968208166005627, "is_candidate": false}, {"start": 1163.868, "end": 1165.008, "text": "\u00bfEs real ese beso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.945502254337522, "is_candidate": false}, {"start": 1165.008, "end": 1166.428, "text": "\u00bfEs real esa foto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9282172774958772, "is_candidate": false}, {"start": 1166.428, "end": 1167.209, "text": "\u00bfQu\u00e9 fue lo que pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9414360041463354, "is_candidate": false}, {"start": 1167.209, "end": 1172.19, "text": "A ver, nosotros estamos en una primaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39122244326604705, "is_candidate": true}, {"start": 1172.19, "end": 1175.531, "text": "Las primarias son la manera en que el pueblo resuelve", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3966690676543888, "is_candidate": true}, {"start": 1177.016, "end": 1188.546, "text": " en lo que considera que es su coalici\u00f3n pol\u00edtica, sus ideas, resuelve qui\u00e9n es el que va a conducir los destinos del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25647368134776927, "is_candidate": true}, {"start": 1188.546, "end": 1189.127, "text": "Si me toca a m\u00ed,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8653859274683482, "is_candidate": false}, {"start": 1190.153, "end": 1198.436, "text": " Yo a la ma\u00f1ana siguiente, como hacen en Chile, hago un desayuno... Ah, el desayuno, la pantalla partida, todo perfecto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34843519916357557, "is_candidate": true}, {"start": 1198.436, "end": 1199.716, "text": "En Uruguay, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6898434362178086, "is_candidate": false}, {"start": 1199.716, "end": 1215.742, "text": "Como hacen en Uruguay, llamo a todos, despu\u00e9s llamo a todos los equipos t\u00e9cnicos, despu\u00e9s llamo a la mesa de Juntos por el Cambio, llamo absolutamente a todos y ordeno totalmente la fuerza pol\u00edtica atr\u00e1s del proyecto ganador,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38994154410663995, "is_candidate": true}, {"start": 1216.822, "end": 1222.827, "text": " incorporando, por supuesto, generosamente absolutamente a todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37379131016789013, "is_candidate": true}, {"start": 1222.827, "end": 1226.249, "text": "Es decir, esto tiene que terminar el 13.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4103672413385837, "is_candidate": true}, {"start": 1226.249, "end": 1237.137, "text": "El 13 cuando resolvamos en Juntos por el Cambio qui\u00e9n va a conducir, que yo creo que la gente va a elegir un proyecto de cambio de verdad, por eso estoy tan convencida que voy a ser la elegida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32075363406788393, "is_candidate": true}, {"start": 1237.137, "end": 1239.178, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 dec\u00eds que la RETA no ser\u00eda un cambio de verdad?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7248007371893773, "is_candidate": false}, {"start": 1239.298, "end": 1241.1, "text": " No, porque creo que \u00e9l mismo lo plantea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5512437317477213, "is_candidate": false}, {"start": 1241.1, "end": 1248.947, "text": "\u00c9l mismo plantea un modelo de conciliaci\u00f3n que, desde mi punto de vista, es un modelo que te lleva puesto en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3909618654679574, "is_candidate": true}, {"start": 1248.947, "end": 1255.393, "text": "Es decir, porque son los mismos actores que ya te est\u00e1n mostrando los dientes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3107670639221407, "is_candidate": true}, {"start": 1255.393, "end": 1260.978, "text": "Entonces, si a los que te muestran los dientes vos les pon\u00e9s la mano en la boca, te la van a sacar, te la van a morder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.384548670644413, "is_candidate": true}, {"start": 1260.978, "end": 1263.16, "text": "\u00bfLo quer\u00e9s un poco a la reta o no lo quer\u00e9s nada?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7355459393871988, "is_candidate": false}, {"start": 1263.46, "end": 1265.781, "text": " S\u00ed, yo tengo buena relaci\u00f3n con \u00e9l, lo conozco desde hace a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4705554084880482, "is_candidate": true}, {"start": 1265.781, "end": 1268.242, "text": "\u00bfC\u00f3mo defin\u00eds tu v\u00ednculo con la reina Patricia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.700778195421295, "is_candidate": false}, {"start": 1268.242, "end": 1278.207, "text": "Yo creo que somos, digamos, estamos en una misma fuerza pol\u00edtica, en una misma coalici\u00f3n, tenemos maneras distintas de pensar c\u00f3mo es la soluci\u00f3n argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31309651106635084, "is_candidate": true}, {"start": 1278.207, "end": 1287.852, "text": "Yo creo que la soluci\u00f3n argentina es con mucha autoridad, con mucho car\u00e1cter, y \u00e9l tiene otra mirada, que \u00e9l cree que puede tener conciliaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3559234596969756, "is_candidate": true}, {"start": 1288.612, "end": 1309.654, "text": " con el kirchnerismo o con aquellos sectores de la Argentina que tienen una construcci\u00f3n totalmente contraria a nosotros, nos quieren destruir, no s\u00f3lo a nosotros, a nosotros, a la prensa, a la Corte Suprema, tienen un modelo absolutista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2852531204789114, "is_candidate": true}, {"start": 1311.735, "end": 1316.118, "text": " Creo que son como dos miradas de c\u00f3mo se conduce la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3927640028416025, "is_candidate": true}, {"start": 1316.118, "end": 1318.42, "text": "Entonces, no es un problema de que si lo quiero o no lo quiero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4696100772456693, "is_candidate": true}, {"start": 1318.42, "end": 1322.562, "text": "Yo siempre tuve una buena relaci\u00f3n con \u00e9l y tengo un di\u00e1logo con \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3850760975682347, "is_candidate": true}, {"start": 1322.562, "end": 1331.708, "text": "Ahora, en esta oportunidad, creo que lo que tanto yo como todos mis equipos planteamos para la Argentina es la salida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34008975770182337, "is_candidate": true}, {"start": 1331.708, "end": 1332.889, "text": "Enseguida seguimos conversando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.79024082043399, "is_candidate": false}, {"start": 1332.889, "end": 1338.312, "text": "Quiero despu\u00e9s que me cuentes, Joaqu\u00edn de la Torre, Gerindetti, Ritondo, Iguazel, est\u00e1n todos disfrut\u00e1ndose.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.737200768016137, "is_candidate": false}, {"start": 1338.312, "end": 1339.953, "text": "Es el bailando por un sue\u00f1o con Patricia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8158514847231948, "is_candidate": false}, {"start": 1343.902, "end": 1347.445, "text": " Bueno, ya nos vamos, pero tenemos ah\u00ed a Guacela, Joaqu\u00edn Correa, N\u00e9stor Blindetti y a Ritondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7391038420829326, "is_candidate": false}, {"start": 1347.445, "end": 1349.206, "text": "\u00bfCu\u00e1l va a ser tu candidato a gobernador?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8209392670957538, "is_candidate": false}, {"start": 1349.206, "end": 1352.809, "text": "O decinos qu\u00e9 tiene que tener ese candidato que vos vayas a elegir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6204338187211461, "is_candidate": false}, {"start": 1352.809, "end": 1356.633, "text": "Tiene que ser de la provincia y tiene que haber tenido gesti\u00f3n en la provincia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36472764726271667, "is_candidate": true}, {"start": 1356.633, "end": 1357.994, "text": "Intendente, mejor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5345918344192555, "is_candidate": false}, {"start": 1360.253, "end": 1362.374, "text": " Me cierra Grindetti, pero no lo s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5133458077996953, "is_candidate": false}, {"start": 1362.374, "end": 1363.174, "text": "No lo s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7845672213217172, "is_candidate": false}, {"start": 1363.174, "end": 1363.954, "text": "\u00bfM\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8306204680709808, "is_candidate": false}, {"start": 1363.954, "end": 1364.635, "text": "\u00bfM\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9696613703474468, "is_candidate": false}, {"start": 1364.635, "end": 1365.735, "text": "Iguacel es intendente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4057224728609313, "is_candidate": true}, {"start": 1365.735, "end": 1366.875, "text": "Iguacel tambi\u00e9n, ten\u00e9s raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7144128915987165, "is_candidate": false}, {"start": 1366.875, "end": 1369.596, "text": "Joaqu\u00edn de la Torre tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5376181053531626, "is_candidate": false}, {"start": 1369.596, "end": 1370.036, "text": "Y Ritondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8727712052052538, "is_candidate": false}, {"start": 1370.036, "end": 1371.317, "text": "Ritondo tuvo gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5805163651167939, "is_candidate": false}, {"start": 1371.317, "end": 1373.458, "text": "Bueno, pero lo que digo de la Torre es que si no lo eleg\u00eds se va a poner ley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7020386234360716, "is_candidate": false}, {"start": 1373.458, "end": 1376.319, "text": "Pero, intendente, no, no, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6821528085951001, "is_candidate": false}, {"start": 1376.319, "end": 1377.399, "text": "No est\u00e1 todo dicho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6999511297476928, "is_candidate": false}, {"start": 1377.399, "end": 1379.82, "text": "Digamos, el ser intendente...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4819382897949229, "is_candidate": true}, {"start": 1380.845, "end": 1386.388, "text": " es muy importante, porque vos estuviste ah\u00ed y conoc\u00e9s exactamente los problemas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42097866960365327, "is_candidate": true}, {"start": 1386.388, "end": 1387.449, "text": "Nos vamos con el Sevan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8602730195419823, "is_candidate": false}, {"start": 1387.449, "end": 1387.729, "text": "Chau.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0057765233187104, "is_candidate": false}, {"start": 1387.729, "end": 1388.169, "text": "Hasta ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.970846265033163, "is_candidate": false}, {"start": 1388.169, "end": 1389.209, "text": "Gracias, Patricia Burrich.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.744358514610247, "is_candidate": false}, {"start": 1389.209, "end": 1389.65, "text": "Un placer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9473336225910569, "is_candidate": false}, {"start": 1389.65, "end": 1390.19, "text": "Un gusto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8429619645569484, "is_candidate": false}, {"start": 1390.19, "end": 1391.03, "text": "Gracias por acompa\u00f1arnos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8258949169425497, "is_candidate": false}, {"start": 1391.03, "end": 1391.831, "text": "Un placer siempre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7674478581354607, "is_candidate": false}, {"start": 1391.831, "end": 1393.252, "text": "Sevan, chau.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8234491568912533, "is_candidate": false}, {"start": 1393.252, "end": 1393.392, "text": "Chau.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0072413727092664, "is_candidate": false}], "Index": 671, "channel_id": "UCBUf2F_e0CIT1jHZpW8PG2w", "channel": "Patricia Bullrich", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@PatriciaBullrich", "id": "lautH1EoKV0", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=lautH1EoKV0", "title": "Patricia Bullrich: \"La sociedad est\u00e1 pidiendo orden y paz\" | LA NACI\u00d3N + | + VIVIANA", "duration": 1395.0, "view_count": 1020.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "high"}