{"segments": [{"start": 5.959, "end": 8.781, "text": " La tenemos conectada a Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.979921046824561, "is_candidate": false}, {"start": 8.781, "end": 11.503, "text": "Exacto, que es una protagonista fundamental.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.896873449105952, "is_candidate": false}, {"start": 11.503, "end": 17.567, "text": "Creo que fue la primera que se expres\u00f3 en este sentido por la detenci\u00f3n de Facundo Jones Walla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9088967518976462, "is_candidate": false}, {"start": 17.567, "end": 18.628, "text": "Se lo vamos a preguntar a ella.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8590658017137479, "is_candidate": false}, {"start": 18.628, "end": 28.535, "text": "S\u00ed, s\u00ed, adem\u00e1s ha estado en banderazos en el sur reclamando... Conoce muy bien el caso porque adem\u00e1s vivi\u00f3 como Ministra de Seguridad aquel episodio de Santiago Maldonado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9526520844074828, "is_candidate": false}, {"start": 28.535, "end": 31.437, "text": "As\u00ed es, Patricia Bullrich, buenas noches, bienvenida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9768257124961238, "is_candidate": false}, {"start": 33.271, "end": 34.753, "text": " Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6083331648059198, "is_candidate": false}, {"start": 34.753, "end": 35.073, "text": "\u00bfC\u00f3mo les va?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7848255429714925, "is_candidate": false}, {"start": 35.073, "end": 35.293, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9196796575201323, "is_candidate": false}, {"start": 35.293, "end": 35.954, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8727048201828131, "is_candidate": false}, {"start": 35.954, "end": 41.48, "text": "Una primera mirada, Patricia, sobre la detenci\u00f3n de Jones Guala y este pedido de extradici\u00f3n de Chile.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9252393790080082, "is_candidate": false}, {"start": 41.48, "end": 42.401, "text": "\u00bfQu\u00e9 puede pasar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8483626054562066, "is_candidate": false}, {"start": 42.401, "end": 50.63, "text": "Reci\u00e9n Waldo Wolf dec\u00eda, bueno, este gobierno va a demorar esa extradici\u00f3n, no estamos seguros de que la logre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8220256809908694, "is_candidate": false}, {"start": 50.63, "end": 51.211, "text": "\u00bfQu\u00e9 pens\u00e1s vos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8703494203661866, "is_candidate": false}, {"start": 53.709, "end": 61.257, "text": " Bueno, lo primero que pienso es que es muy importante que se haya detenido a Jones Walla en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44029399947790315, "is_candidate": true}, {"start": 61.257, "end": 71.507, "text": "Nosotros hab\u00edamos advertido cuando fue la toma negociada de Villa Mascardi, porque se fueron los hombres y quedaron las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3798406233935989, "is_candidate": true}, {"start": 71.507, "end": 76.512, "text": "Cuando se hizo esa toma negociada de Villa Mascardi, advertimos que estaba Jones Walla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3952628742460399, "is_candidate": true}, {"start": 78.451, "end": 94.603, "text": " En ese momento la gobernadora de R\u00edo Negro me pregunt\u00f3 si yo ten\u00eda alguna informaci\u00f3n y le cont\u00e9 la informaci\u00f3n que ten\u00eda porque me parec\u00eda importante, adem\u00e1s ella todo el tiempo ha tenido una posici\u00f3n muy clara", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42072118663711744, "is_candidate": true}, {"start": 95.396, "end": 111.331, "text": " respecto al l\u00edmite que deb\u00edan tener los extremistas mapuches o los extremistas llamados mapuches en relaci\u00f3n a su postura que ha sido siempre clara y distinta a la del gobierno nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38980569852928193, "is_candidate": true}, {"start": 111.331, "end": 113.073, "text": "Me parece muy importante", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5797758735857861, "is_candidate": false}, {"start": 114.255, "end": 140.098, "text": " que la polic\u00eda de R\u00edo Negro haya mantenido la investigaci\u00f3n, por supuesto ha habido ayuda de los vecinos, algo que sucede much\u00edsimas veces en estas circunstancias, y hay que resaltar que fue el gobierno provincial o la gobernadora que se puso al frente de este tema, conjuntamente con la polic\u00eda, con los vecinos que aportaron, los que llevaron adelante esta detenci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40325530353094674, "is_candidate": true}, {"start": 140.899, "end": 155.599, "text": " y que ahora deber\u00e1n presentar los tr\u00e1mites frente a la justicia, y la justicia yo creo que en este caso de manera inmediata, porque la extradici\u00f3n de Jones Walla ya fue decidida", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3679974189979358, "is_candidate": true}, {"start": 156.46, "end": 168.369, "text": " en el a\u00f1o 2018 cuando nosotros intervinimos y digamos llegamos a la Corte Suprema de Justicia que fue la que dio la orden de la extradici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.405056895599208, "is_candidate": true}, {"start": 168.369, "end": 177.677, "text": "Desde mi punto de vista no hace falta una nueva extradici\u00f3n sino que lo que hace falta es cumplir con la orden", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43761892938117175, "is_candidate": true}, {"start": 178.377, "end": 183.62, "text": " de pedido de recaptura que ha hecho Chile porque la extradici\u00f3n ya fue considerada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5359812009522471, "is_candidate": false}, {"start": 183.62, "end": 187.682, "text": "Esto es muy importante lo que est\u00e1s diciendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.809520861124718, "is_candidate": false}, {"start": 187.682, "end": 190.383, "text": "Claro, hay un tr\u00e1mite ya hecho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8387454652526023, "is_candidate": false}, {"start": 190.383, "end": 196.086, "text": "Sin embargo, ah\u00ed la justicia entiende que Deskel se est\u00e1 declarando incompetente, hay un problema jurisdiccional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8915209098695629, "is_candidate": false}, {"start": 196.086, "end": 201.509, "text": "Y el rol del gobierno que no est\u00e1 del todo claro porque no se expres\u00f3, Patricia, p\u00fablicamente sobre el tema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9453120093156744, "is_candidate": false}, {"start": 201.509, "end": 205.411, "text": "Lo reclama m\u00e1s Chile de lo que habla... El gobierno los va a encubrir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5733636578909931, "is_candidate": false}, {"start": 206.055, "end": 226.545, "text": " como encubri\u00f3 en Villa Mascardi y como arm\u00f3 una mesa de negociaci\u00f3n sin los vecinos, porque ha tenido siempre una posici\u00f3n totalmente parcial, no ha sido un gobierno equilibrado entre los vecinos y una comunidad, porque esta comunidad fue siempre violenta, esta comunidad siempre", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.363259885377916, "is_candidate": true}, {"start": 227.706, "end": 237.76, "text": " intent\u00f3 una toma de ese territorio por v\u00edas violentas, el gobierno aval\u00f3 una mesa de di\u00e1logo con los violentos y dej\u00f3 de lado a los vecinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3858174913666761, "is_candidate": true}, {"start": 239.241, "end": 252.67, "text": " Y en este caso fue el gobierno de Rionegro y la polic\u00eda de Rionegro, hay que resaltarlo, quienes fueron a la detenci\u00f3n a partir de informaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40209441893238973, "is_candidate": true}, {"start": 252.67, "end": 268.119, "text": "Pero hab\u00eda un seguimiento, y de eso a m\u00ed me consta que hab\u00eda un seguimiento, porque hab\u00eda una decisi\u00f3n del gobierno de Rionegro de trabajar sobre la b\u00fasqueda de Jones Walla,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44127167272103496, "is_candidate": true}, {"start": 270.254, "end": 290.634, "text": " Por esto que yo les cuento que yo tuve una conversaci\u00f3n con la gobernadora en el momento en que yo dije p\u00fablicamente, con Anabella Carreras, en el momento en que yo dije p\u00fablicamente que Jones Wallace estaba ah\u00ed y los departamentos de inteligencia, de la polic\u00eda R\u00edo Negro y toda la polic\u00eda R\u00edo Negro estaba a la b\u00fasqueda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3791276080472472, "is_candidate": true}, {"start": 291.134, "end": 300.821, "text": " Ahora, Patricia, \u00bfc\u00f3mo es posible que Jones Wall, hace un a\u00f1o que est\u00e1 pr\u00f3fugo, pas\u00f3 de Chile a la Argentina, estuvo en Villa Mascardi, estuvo en la Patagonia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9128317059205538, "is_candidate": false}, {"start": 300.821, "end": 311.288, "text": "De hecho, Diego Frutos, que es un vecino cuya casa fue vandalizada, dijo que lo hab\u00eda visto en Villa Mascardi y estuvo un a\u00f1o sin que nadie pudiera apresarlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.87369304152895, "is_candidate": false}, {"start": 311.288, "end": 314.431, "text": "Bueno, en primer lugar, hay un primer tema que le corresponde a Chile.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48881587426190576, "is_candidate": true}, {"start": 315.333, "end": 329.642, "text": " Chile decidi\u00f3 darle una libertad a Yones Walla antes del final de su condena, creyendo en que Yones Walla iba a cumplir con la ley, cuando toda la vida la ha violado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4682554590417083, "is_candidate": true}, {"start": 329.642, "end": 339.068, "text": "Luego, pasar de Chile a la Argentina no es dif\u00edcil, sobre todo en el sur, que \u00e9l conoce muy bien, porque hay pasos donde se pasa caminando, se pasa en un botecito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41534148421632433, "is_candidate": true}, {"start": 341.409, "end": 348.775, "text": " es una forma f\u00e1cil, no hace falta pasar por un puente, se puede pasar por cualquier lado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41334237017629205, "is_candidate": true}, {"start": 350.803, "end": 357.208, "text": " Evidentemente, Jones Walla est\u00e1 bastante aislado por la circunstancia y la situaci\u00f3n en la que se lo agarr\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4276854798705846, "is_candidate": true}, {"start": 357.208, "end": 361.412, "text": "Ya no tiene la misma fuerza que ten\u00eda antes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.478596283360635, "is_candidate": true}, {"start": 361.412, "end": 370.92, "text": "Esto para todos los argentinos es importante porque esto implica que podemos bajar los actos violentos de extrema violencia que han sucedido en el sur.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3779737587179033, "is_candidate": true}, {"start": 371.72, "end": 387.985, "text": " los vecinos podr\u00e1n recuperar sus casas, pero paralelamente a esto, en el d\u00eda de ayer, entregaron 21 mil hect\u00e1reas en Mendoza a comunidades sin haber consultado al gobierno local.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4328271390794932, "is_candidate": true}, {"start": 387.985, "end": 398.928, "text": "Entonces, estamos frente a una situaci\u00f3n en la que el gobierno tiene un privilegio sobre determinadas comunidades sin consultar a los gobiernos locales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43934160112806697, "is_candidate": true}, {"start": 398.928, "end": 400.368, "text": "En consecuencia, creo que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5638244601344843, "is_candidate": false}, {"start": 401.605, "end": 418.917, "text": " Este es un conflicto que si este gobierno no lo resuelve y est\u00e1 detenido por el pedido de extradici\u00f3n, porque eso es lo que corresponde, que est\u00e9 detenido por el pedido de extradici\u00f3n, lo resolveremos nosotros de manera inmediata.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3953429627480587, "is_candidate": true}, {"start": 418.917, "end": 422.779, "text": "Pero desde mi punto de vista, no hace falta pedir una nueva tradici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46602907604390165, "is_candidate": true}, {"start": 422.779, "end": 427.402, "text": "Lo que hace falta es entregarlo en la frontera con la alerta roja", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5380031619630593, "is_candidate": false}, {"start": 430.004, "end": 438.455, "text": " con la alerta de Interpol, entregarlo en la frontera y entreg\u00e1rselo para que contin\u00fae un proceso que ya fue, ya tiene condena en Chile.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4196508200564847, "is_candidate": true}, {"start": 438.455, "end": 444.282, "text": "Si Chile despu\u00e9s le hace otro proceso por haber violado la ley, haberse escapado,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5175335844721145, "is_candidate": false}, {"start": 445.558, "end": 449.84, "text": " podr\u00eda sumarle m\u00e1s a\u00f1os a su condena, eso podr\u00eda pasar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3686128062909868, "is_candidate": true}, {"start": 449.84, "end": 465.247, "text": "Pero ac\u00e1 lo que tenemos que entender conceptualmente es que tenemos un gobierno nacional c\u00f3mplice de esta violencia extrema que arm\u00f3 un operativo en Mascardi totalmente arreglado", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.421816395468681, "is_candidate": true}, {"start": 466.608, "end": 486.844, "text": " y que, bueno, se le escapa algunas veces la tortuga, y en este caso fue la polic\u00eda de R\u00edo Negro, los vecinos, m\u00e1s la gobernadora, los que siempre han tenido una posici\u00f3n de no permitir la toma de Mascardi, y hay que decir las cosas como son, no pertenece al kirchnerismo, y esto lo que demuestra", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39547113800913913, "is_candidate": true}, {"start": 487.644, "end": 502.317, "text": " es que en la Argentina todav\u00eda funciona, en algunos lugares funciona la ley, funcionan las instituciones, y hoy John Esguala est\u00e1 detenido y eso es lo importante para los argentinos, cumplir la totalidad de su condena", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4098819215844628, "is_candidate": true}, {"start": 502.517, "end": 504.277, "text": " S\u00ed, que son nueve a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.970421577729758, "is_candidate": false}, {"start": 504.277, "end": 508.319, "text": "Quer\u00eda centrarme en el tema de la complicidad que vos marc\u00e1s, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.904098784220791, "is_candidate": false}, {"start": 508.319, "end": 511.82, "text": "De este gobierno con este tipo de actitudes violentas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.960301160511598, "is_candidate": false}, {"start": 511.82, "end": 518.621, "text": "Pichetto dice que existe, bueno, que existe, es cierto, digamos, pero no s\u00e9 si la conexi\u00f3n es tan as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9974543523026922, "is_candidate": false}, {"start": 518.621, "end": 521.222, "text": "Quer\u00eda preguntarte tu mirada sobre eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8954289133535225, "is_candidate": false}, {"start": 521.222, "end": 531.205, "text": "Una gremial de abogados ligados a montoneros, a figuras violentas de los a\u00f1os 70, y considera que esta vandalizaci\u00f3n de propiedades es parte de una guerrilla rural.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9060766249303114, "is_candidate": false}, {"start": 531.205, "end": 531.705, "text": "\u00bfEs tan as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9752645695120981, "is_candidate": false}, {"start": 534.514, "end": 559.119, "text": " Bueno, cuando uno piensa que ha habido personas que han tenido que salir de sus casas corriendo, porque incendiadas, con medio cuerpo incendiado, cuando uno piensa que le han puesto pistolas a camioneros en el medio de la ruta, que han puesto bombas molotovs donde pod\u00eda haber gente, que a Diego Fruto le pegaron tres o cuatro veces y estuvo al borde de la muerte,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40340529084931864, "is_candidate": true}, {"start": 559.719, "end": 565.066, "text": " que le pegaron tambi\u00e9n a los de los Radales, a la familia de los Radales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45186406552132263, "is_candidate": true}, {"start": 565.066, "end": 567.148, "text": "Uno dice, \u00bfesto qu\u00e9 es?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5968238947406842, "is_candidate": false}, {"start": 567.148, "end": 570.733, "text": "\u00bfC\u00f3mo se llama en cualquier parte del mundo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4693061784991457, "is_candidate": true}, {"start": 570.733, "end": 571.954, "text": "\u00bfViolencia extrema?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6347962741423159, "is_candidate": false}, {"start": 571.954, "end": 574.618, "text": "\u00bfEst\u00e1 dentro de la l\u00ednea del terrorismo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4869718059649535, "is_candidate": true}, {"start": 574.618, "end": 575.359, "text": "\u00bfC\u00f3mo se encuadra?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9654841095468684, "is_candidate": false}, {"start": 578.431, "end": 588.237, "text": " S\u00ed, si yo quemo una casa con gente adentro por una causa pol\u00edtica, es terrorismo, no tiene otro nombre, \u00bfc\u00f3mo se llama?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46757707883553445, "is_candidate": true}, {"start": 588.237, "end": 593.981, "text": "Y la participaci\u00f3n de ex montoneros, de abogados que los est\u00e1n apoyando, \u00bfeso es real?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7345134940197133, "is_candidate": false}, {"start": 593.981, "end": 596.583, "text": "Lo que yo conozco es que hay una", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7236664255723867, "is_candidate": false}, {"start": 597.783, "end": 618.243, "text": " organizaci\u00f3n de abogados, donde est\u00e1 gente que hace muchos a\u00f1os que viene de la organizaci\u00f3n Montoneros, como ustedes dijeron, como Su\u00e1rez, Perd\u00eda y dem\u00e1s, que son la cobertura legal para la toma de tierras y durante muchos a\u00f1os fueron la cobertura legal", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39789347832657807, "is_candidate": true}, {"start": 618.883, "end": 625.648, "text": " para la toma de conventillos y casas tomadas en la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41612336439681397, "is_candidate": true}, {"start": 625.648, "end": 629.09, "text": "Hay un continuum de esta organizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4450469377261226, "is_candidate": true}, {"start": 629.09, "end": 634.935, "text": "Toda casa tomada en la Ciudad de Buenos Aires durante mucho tiempo la hac\u00eda esta misma organizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41463061601332374, "is_candidate": true}, {"start": 634.935, "end": 641.579, "text": "Bueno, Su\u00e1rez era abogado de los de la toma de Garnica, Patricia, aqu\u00ed en Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8766637494923071, "is_candidate": false}, {"start": 641.579, "end": 644.782, "text": "Claro, la toma de Garnica y desde hace m\u00e1s de...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.443286392229286, "is_candidate": true}, {"start": 645.883, "end": 669.484, "text": " 20 a\u00f1os que vienen tomando casas, conventillos en la zona de Constituci\u00f3n, en la zona de Barracas, en la zona de La Boca, y han hecho de esto un gran negocio, porque luego las personas toman una propiedad, alquilan cuartos en esa propiedad, ganan dinero, no es que los abogados lo hagan", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.416091544350245, "is_candidate": true}, {"start": 670.124, "end": 686.011, "text": " gratis porque ganan dinero con este tipo de organizaciones, toman casas y luego generan toda una situaci\u00f3n donde en el momento en el que viene el desalojo ponen chicos adelante para impedir el desalojo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3664111540984859, "is_candidate": true}, {"start": 686.011, "end": 690.633, "text": "Es toda una profesionalizaci\u00f3n de la ruptura", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5592287056438721, "is_candidate": false}, {"start": 691.186, "end": 696.668, "text": " del contrato de nuestra Constituci\u00f3n respecto a la propiedad privada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4110226560824757, "is_candidate": true}, {"start": 696.668, "end": 720.059, "text": "Y a prop\u00f3sito de eso, vos consider\u00e1s, porque pensaba en el libro de Nino sobre un pa\u00eds al margen de la ley, consider\u00e1s que este es un gobierno al margen de la ley pensando en esto, en el embate de la Corte Suprema, en la alianza con Maduro, D\u00edaz-Canel, bueno, en Nicaragua, etc\u00e9tera, vos ves que se van corriendo los l\u00edmites y que el kinerismo quiere avasallar como sea, sobre todo en este a\u00f1o electoral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8732365560873007, "is_candidate": false}, {"start": 721.551, "end": 730.293, "text": " Absolutamente, por suerte estamos nosotros, est\u00e1 la justicia que no lo ha permitido, porque vienen de fracaso en fracaso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34606698645978307, "is_candidate": true}, {"start": 730.293, "end": 733.314, "text": "La Corte Suprema de Justicia no la van a poder tocar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4187281889179464, "is_candidate": true}, {"start": 733.314, "end": 741.196, "text": "Maduro lo quisieron traer y Alberto Fern\u00e1ndez dijo, viene Maduro porque yo banco que venga Maduro y Maduro no entr\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4698096405288892, "is_candidate": true}, {"start": 741.916, "end": 753.485, "text": " a la Argentina porque se activaron mecanismos que impidieron que \u00e9l viniera, como fue el mecanismo de denuncia de sus denuncias en Miami sobre el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4150341788959092, "is_candidate": true}, {"start": 753.485, "end": 758.949, "text": "Entonces, ellos intentan, pero no han tenido, por suerte,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4318969486203371, "is_candidate": true}, {"start": 759.629, "end": 761.65, "text": " el poder para poder realizarlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45766538915077937, "is_candidate": true}, {"start": 761.65, "end": 774.094, "text": "Por eso es tan importante en este a\u00f1o en el que estamos seguir en esta estrategia de lucha contra el intento de desestructuraci\u00f3n institucional de la Argentina y lograr", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39604596906972656, "is_candidate": true}, {"start": 775.715, "end": 785.501, "text": " gobernar el pa\u00eds para que vuelva a una autopista de legalidad y donde la ley sea la vara en que todos los argentinos nos medimos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4113315397091988, "is_candidate": true}, {"start": 785.501, "end": 799.41, "text": "Patricia, tuviste una intervenci\u00f3n fuerte en un debate como es la pol\u00edtica social, dijiste que si fueras presidenta har\u00edas todo lo contrario a lo que hizo en el gobierno de Macri en pol\u00edtica social, lo har\u00edas diferente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9112154246454367, "is_candidate": false}, {"start": 799.41, "end": 803.273, "text": "Sali\u00f3 a responderte una funcionaria de Horacio Rodr\u00edguez Larreta,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9808425043079992, "is_candidate": false}, {"start": 804.013, "end": 806.454, "text": " que es Vivi Cantoni.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.882107586441111, "is_candidate": false}, {"start": 806.454, "end": 808.215, "text": "Y dice, a ver si me pueden acercar un poco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9941806758322718, "is_candidate": false}, {"start": 808.215, "end": 808.595, "text": "Ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8737653410588434, "is_candidate": false}, {"start": 808.595, "end": 820.921, "text": "\u00bfSabr\u00e1 la presidenta de nuestro partido que durante la presidencia de Mauricio Macri en el Ministerio de Desarrollo Social, liderado por Carolina Stanley, comenz\u00f3 un proceso de transformaci\u00f3n in\u00e9dito para nuestro pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9074944034543108, "is_candidate": false}, {"start": 821.921, "end": 837.732, "text": " abri\u00f3 hilo y dice, todas las decisiones que se tomaron durante esta gesti\u00f3n, de la cual siento orgullo, fueron avaladas por el presidente y todo el equipo, entendiendo el contexto y la importancia de un Estado presente que acompa\u00f1e la transformaci\u00f3n y el cambio cultural.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9426110264552322, "is_candidate": false}, {"start": 839.201, "end": 849.409, "text": " Hay que dejar de hablar para la tribuna, eso va para vos, Patricia, seg\u00fan ella, seg\u00fan esta funcionaria, y comenzar a explicar el por qu\u00e9 y para qu\u00e9 estamos ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.938960259224321, "is_candidate": false}, {"start": 849.409, "end": 859.597, "text": "Creo que un pa\u00eds mejor es posible y necesita a Juntos por el Cambio trabajando juntos para resolver la falta de oportunidades y la pobreza estructural.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9586273789910108, "is_candidate": false}, {"start": 859.597, "end": 863.981, "text": "Bueno, es una respuesta de la RETA a esta propuesta tuya.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9288625659190267, "is_candidate": false}, {"start": 866.005, "end": 891.262, "text": " Desde el primer d\u00eda que me nombraron ministra de Seguridad, y Mauricio Macri es testigo de esto, cuando vi lo que era el enfoque de la pol\u00edtica social, donde cre\u00edan que Persico, Grabois, le iban a solucionar los problemas a nuestro gobierno, no entend\u00edan que ellos estaban construyendo su propio poder, marqu\u00e9 durante los cuatro a\u00f1os de gesti\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3619579290243554, "is_candidate": true}, {"start": 891.96, "end": 902.364, "text": " el error de empoderar a estas organizaciones, de mantener a la gente en la pobreza total y absoluta, aumentando los planes sociales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38172943244994195, "is_candidate": true}, {"start": 902.364, "end": 906.426, "text": "Plantee una alternativa que me cost\u00f3 tres a\u00f1os de discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45316183428841916, "is_candidate": true}, {"start": 907.146, "end": 926.94, "text": " terminamos en el \u00faltimo a\u00f1o donde Mauricio Macri me dio la raz\u00f3n y terminamos con el servicio c\u00edvico voluntario en valores que era la transformaci\u00f3n cultural real de las personas que cobraban un plan para poder insertarse en la vida social, educativa, en la vida real de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38650706201447416, "is_candidate": true}, {"start": 926.94, "end": 932.944, "text": "Yo siempre estuve en contra de nuestra pol\u00edtica social, tengo todos los testigos que fueron los ministros, no es", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4765274947472241, "is_candidate": true}, {"start": 934.485, "end": 943.171, "text": " algo que lo digo ahora, lo dije desde el primer d\u00eda en que en el gabinete dijeron que Grabois y P\u00e9rsico iban a estar de nuestro lado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4320131497294667, "is_candidate": true}, {"start": 943.171, "end": 956.582, "text": "Yo dije que eso era una ingenuidad pol\u00edtica, que nunca iban a estar de nuestro lado y que nosotros ten\u00edamos que hacer un cambio cultural de fondo y cambiar los planes sociales, terminar los planes sociales por un verdadero sistema", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4037502791141223, "is_candidate": true}, {"start": 957.182, "end": 962.588, "text": " de empleo donde la gente trabaje y no sea reh\u00e9n de las organizaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4658894721960922, "is_candidate": true}, {"start": 962.588, "end": 969.876, "text": "Lamentablemente, lo vuelvo a repetir, nuestro gobierno hizo una continuidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45732853492853875, "is_candidate": true}, {"start": 969.876, "end": 973.961, "text": "\u00bfVos consider\u00e1s que hizo una continuidad en la pol\u00edtica social de lo que fue el kirchnerismo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7659209228233832, "is_candidate": false}, {"start": 973.961, "end": 977.124, "text": "Hizo una continuidad, acrecent\u00f3 los planes sociales y yo esto", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4806021795056049, "is_candidate": true}, {"start": 978.463, "end": 990.847, "text": " Lo discut\u00ed desde el primer d\u00eda en el gabinete, lo dije siempre, as\u00ed como dije que me parec\u00eda que la pol\u00edtica de mantener tomada la 9 de julio durante los 4 a\u00f1os de gobierno, era un error.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40978868491819487, "is_candidate": true}, {"start": 990.847, "end": 994.209, "text": "\u00bfSacar\u00edas los planes sociales, Patricia, entonces?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7311421876293256, "is_candidate": false}, {"start": 994.209, "end": 1000.551, "text": "\u00bfC\u00f3mo har\u00edas si te toca ser presidenta para cambiar los planes sociales por trabajo, como te escuch\u00e9 decir?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8322832482065787, "is_candidate": false}, {"start": 1001.36, "end": 1014.296, "text": " los transformar\u00eda de manera inmediata en un seguro de desempleo con un tiempo de seis meses para las personas m\u00e1s j\u00f3venes con capacidad de trabajar de manera inmediata, con un tiempo un poco m\u00e1s prolongada para que ellas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38757278059489964, "is_candidate": true}, {"start": 1015.231, "end": 1033.289, "text": " familias que por ah\u00ed tienen muchos hijos y que no tienen posibilidad de trabajar de manera inmediata, que necesitan un sistema de reciclado m\u00e1s largo, pero en cuatro a\u00f1os no puede quedar un solo plan social porque se ha demostrado que el plan social empobrece m\u00e1s a la gente", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3383735673315371, "is_candidate": true}, {"start": 1033.949, "end": 1037.411, "text": " y lo \u00fanico que le da dignidad a la sociedad es el trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40359799755264625, "is_candidate": true}, {"start": 1037.411, "end": 1045.215, "text": "As\u00ed que s\u00ed, terminar\u00eda con los planes sociales de una manera ordenada, sin que la gente se quede sin un ingreso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3930301322410146, "is_candidate": true}, {"start": 1045.215, "end": 1054.48, "text": "Pero si vos no los cort\u00e1s y manten\u00e9s lo mismo, siempre la gente va a elegir el plan social frente a la incertidumbre que le da un empleo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38229843020502796, "is_candidate": true}, {"start": 1054.48, "end": 1056.501, "text": "\u00bfY qu\u00e9 hac\u00e9s con los dirigentes, Patricia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8414261065745354, "is_candidate": false}, {"start": 1058.302, "end": 1061.125, "text": " \u00bfTe enfrent\u00e1s definitivamente con Grabol?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8639142552973857, "is_candidate": false}, {"start": 1061.125, "end": 1073.037, "text": "Bueno, es que si vos a la gente le dec\u00eds a partir del primer d\u00eda ten\u00e9s que ir a un centro de formaci\u00f3n profesional y ten\u00e9s que estar seis horas en ese centro,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41780872325839646, "is_candidate": true}, {"start": 1073.678, "end": 1075.659, "text": " Ten\u00e9s que trabajar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5012012829904253, "is_candidate": false}, {"start": 1075.659, "end": 1076.96, "text": "\u00bfQui\u00e9n va a ir a la marcha?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7767001849626416, "is_candidate": false}, {"start": 1076.96, "end": 1093.471, "text": "Al que va a la marcha le ten\u00e9s que hacer una denuncia penal por llevar a sus hijos a la marcha y no estar cumpliendo con el colegio, le ten\u00e9s que hacer una denuncia por no estar cumpliendo con sus horas de obligaci\u00f3n con el plan, y lo vas a convertir en un seguro de desempleo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39922205910375863, "is_candidate": true}, {"start": 1093.471, "end": 1101.076, "text": "La Argentina no puede vivir con subsidios permanentes que lo que hacen es destruir la cultura del trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4623397687542762, "is_candidate": true}, {"start": 1101.736, "end": 1112.559, "text": " En la Argentina hay much\u00edsimos empresarios, emprendedores, que quieren tomar trabajadores y no hay nadie que se ofrezca para trabajar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3546009656022514, "is_candidate": true}, {"start": 1112.559, "end": 1114.66, "text": "Necesitamos cambiar eso y animarlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8050185358932056, "is_candidate": false}, {"start": 1114.66, "end": 1115.74, "text": "S\u00ed, sin duda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9688395725993827, "is_candidate": false}, {"start": 1115.74, "end": 1119.561, "text": "Lo que pasa es que me parece que estas organizaciones juegan con el miedo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9407261954103373, "is_candidate": false}, {"start": 1119.561, "end": 1127.404, "text": "Inclusive pas\u00f3 durante el gobierno de Cambiemos, que juegan con coparte la calle, con incendiar la calle, como dicen ellos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7910613276535199, "is_candidate": false}, {"start": 1127.944, "end": 1130.826, "text": " Ya la ten\u00e9s copada, ya la ten\u00e9s copada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46101729794391544, "is_candidate": true}, {"start": 1130.826, "end": 1137.111, "text": "Si vamos a gobernar con miedo, el que quiera gobernar con miedo que se quede en su casa, porque no cambiamos la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4170340867820107, "is_candidate": true}, {"start": 1137.111, "end": 1140.754, "text": "\u00bfSe gobern\u00f3 con miedo durante Cambiemos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7759974955507767, "is_candidate": false}, {"start": 1140.754, "end": 1153.325, "text": "Bueno, si vos lo que te plante\u00e1s en pol\u00edtica social es que tu logro fue que no tuviste conflicto cuando tuviste cuatro a\u00f1os tomada la calle, yo creo que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45148261557665836, "is_candidate": true}, {"start": 1154.667, "end": 1163.812, "text": " El gran logro que tiene que tener un gobierno es disminuir la pobreza y que haya 3 millones de personas que hoy tienen plan social que tengan trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41467574132964957, "is_candidate": true}, {"start": 1163.812, "end": 1165.713, "text": "Ese es el logro, esa es nuestra mirada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5030773807028117, "is_candidate": false}, {"start": 1165.713, "end": 1170.056, "text": "Nosotros queremos que todos los argentinos sean de clase media, no que se mantengan en la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.456153157104084, "is_candidate": true}, {"start": 1170.056, "end": 1173.878, "text": "Entonces, este es un debate que mantuvimos desde el primer d\u00eda de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.440096295302145, "is_candidate": true}, {"start": 1174.358, "end": 1189.555, "text": " \u00bfY qu\u00e9 vas a hacer una gran comunicaci\u00f3n, Patricia, si tocara ser presidenta para instalar cada uno de estos temas y que la ciudadan\u00eda o los propios dirigentes puedan tener en cuenta que va a haber una ley aplicada para quienes la violan, por ejemplo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8509536101695787, "is_candidate": false}, {"start": 1189.555, "end": 1191.477, "text": "Claro, hay que explicar mucho, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7841621976527114, "is_candidate": false}, {"start": 1191.477, "end": 1194.16, "text": "Porque es muy contracultural lo que est\u00e1s planteando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.814116865608577, "is_candidate": false}, {"start": 1195.281, "end": 1213.754, "text": " El 90% de los argentinos va a estar de acuerdo, porque adem\u00e1s cuando vos les das un seguro de desempleo no es que los est\u00e1s dejando en la calle, les est\u00e1s diciendo vas a tener en 6 meses una capacitaci\u00f3n y a buscar trabajo, empez\u00e1 a buscar trabajo desde el primer d\u00eda, porque se termina la Argentina subsidiada", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3898334301915596, "is_candidate": true}, {"start": 1214.554, "end": 1224.759, "text": " La Argentina subsidiada ha generado en los pobres m\u00e1s pobreza cultural, m\u00e1s pobreza educativa, m\u00e1s pobreza en la forma de vida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44639537748360536, "is_candidate": true}, {"start": 1224.759, "end": 1227.501, "text": "Ha sido realmente negativo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5324644814124682, "is_candidate": false}, {"start": 1227.501, "end": 1230.162, "text": "Tenemos m\u00e1s pobreza y m\u00e1s planes sociales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4967212267522464, "is_candidate": true}, {"start": 1230.162, "end": 1236.766, "text": "En Italia comenzaron un plan para sacar los subsidios y les est\u00e1 yendo fen\u00f3meno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.468359180672146, "is_candidate": true}, {"start": 1236.766, "end": 1239.267, "text": "Todas las personas empiezan a buscar trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5654868561883313, "is_candidate": false}, {"start": 1239.947, "end": 1251.714, "text": " Porque cuando vos ten\u00e9s un d\u00eda que dec\u00eds, bueno, mir\u00e1, hasta tal d\u00eda tengo esto, pero tal d\u00eda tengo que salir a buscar trabajo, la gente empieza a pensar en su futuro y empieza a buscar trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.419377939733923, "is_candidate": true}, {"start": 1251.714, "end": 1257.858, "text": "Ahora, si vos le dec\u00eds, esto es para toda la vida, la gente se va a quedar con el plan social porque le da seguridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5064615593806152, "is_candidate": false}, {"start": 1257.858, "end": 1263.261, "text": "Es un dilema igual en una econom\u00eda que no crece y que no genera inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8331577704659674, "is_candidate": false}, {"start": 1263.261, "end": 1264.402, "text": "Pero bueno, es un tema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.891763063369903, "is_candidate": false}, {"start": 1264.402, "end": 1266.203, "text": "Pero no genera inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7076495349349781, "is_candidate": false}, {"start": 1268.775, "end": 1278.578, "text": " Porque si todo est\u00e1 subsidiado, tenemos que tener inflaci\u00f3n y emisi\u00f3n para pagar los subsidios de la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4724767179799, "is_candidate": true}, {"start": 1278.578, "end": 1291.842, "text": "En vez de pagar los subsidios de la pobreza, todos los subsidios, en vez de mantener empresas p\u00fablicas que te dan p\u00e9rdida, todo ese dinero va a la producci\u00f3n, vas a ver c\u00f3mo salimos de esta crisis econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38279000588908774, "is_candidate": true}, {"start": 1292.382, "end": 1295.444, "text": " Patricia, tenemos que ir a un corte muy peque\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9109026749451482, "is_candidate": false}, {"start": 1295.444, "end": 1298.626, "text": "Pero queremos preguntarte varias cosas m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9328925612924024, "is_candidate": false}, {"start": 1298.626, "end": 1304.73, "text": "Sobre todo, toda la intimidad de Kumel\u00e9n con Mauricio Macri, que nos lo vas a contar en segundos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8848288121693726, "is_candidate": false}, {"start": 1304.73, "end": 1307.412, "text": "Dale, sos tan amable, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.976180766377496, "is_candidate": false}, {"start": 1307.412, "end": 1309.834, "text": "Tenemos m\u00e1s noticias a la noche, en instantes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9509287508436157, "is_candidate": false}, {"start": 1309.834, "end": 1313.997, "text": "Quedate, que hasta la medianoche tenemos mucho para comentarte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.977861394111631, "is_candidate": false}, {"start": 1317.486, "end": 1323.871, "text": " Bueno, seguimos en m\u00e1s Noticias a la Noche, estamos conversando con Patricia Bullrich, distendido, hablando de todos los temas de fondo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9483298674388498, "is_candidate": false}, {"start": 1323.871, "end": 1335.88, "text": "Hablamos del tema de seguridad de Jones Wallace, si finalmente el gobierno va a acceder o no a la extradici\u00f3n, deber\u00eda ocurrir porque hay un tr\u00e1mite, como nos explic\u00f3 Patricia Bullrich, que se concluy\u00f3 durante la \u00e9poca en que ella fue Ministra de Seguridad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9354686294652836, "is_candidate": false}, {"start": 1336.4, "end": 1338.201, "text": " El tr\u00e1mite est\u00e1 hecho, habr\u00eda que recapturarlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8162372464678548, "is_candidate": false}, {"start": 1338.201, "end": 1340.942, "text": "Veremos qu\u00e9 hace el Gobierno porque si no es una cuesti\u00f3n de Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9360392347672498, "is_candidate": false}, {"start": 1340.942, "end": 1361.73, "text": "Ahora, el otro tema, y de la ley tambi\u00e9n hablamos, que va a aplicar la ley y los planes sociales, pero el otro tema me parece que es la econom\u00eda, es el gran tema porque la inflaci\u00f3n destruye el contrato social, Patricia, no s\u00e9 si coincides, pero no hay manera de establecer inversiones, acuerdos salariales, proyecciones y certidumbre,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9454647796205392, "is_candidate": false}, {"start": 1362.43, "end": 1370.884, "text": " si hay una inflaci\u00f3n de un 100% y parece que no baja, y qu\u00e9 pens\u00e1s con respecto a la econom\u00eda, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9000726442189841, "is_candidate": false}, {"start": 1370.884, "end": 1376.152, "text": "Bueno, lo primero que hay que advertirle ya a la gente es que este gobierno est\u00e1...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4440754062575242, "is_candidate": true}, {"start": 1377.778, "end": 1392.36, "text": " armando una bomba enorme, nos est\u00e1 dejando un problema enorme porque acumula deuda, acumula deuda en pesos, la inflaci\u00f3n sigue en aumento, este mes va a ser m\u00e1s alta que el mes pasado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39712020578237395, "is_candidate": true}, {"start": 1393.661, "end": 1413.531, "text": " no toman ninguna decisi\u00f3n respecto al gasto p\u00fablico, lo siguen aumentando, no hacen nada de las cosas que tienen que hacer y van de parche en parche, que cada d\u00eda dura menos, porque compraron d\u00f3lares para tratar de ganar tiempo con el aumento del d\u00f3lar y al final", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3541689826529616, "is_candidate": true}, {"start": 1414.532, "end": 1425.32, "text": " compraron deuda al a\u00f1o 30 y al final tuvieron que vender d\u00f3lares esta semana para bajar el precio del paralelo y no lo bajaron, del Blue y no lo bajaron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4100300403490944, "is_candidate": true}, {"start": 1425.32, "end": 1437.229, "text": "En consecuencia est\u00e1n minuto a minuto tratando de llegar a fin de a\u00f1o y dejando un enorme problema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38416699780357444, "is_candidate": true}, {"start": 1437.229, "end": 1443.374, "text": "As\u00ed que nosotros vamos a tener que hacernos cargo de arreglar esto,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3679985057634556, "is_candidate": true}, {"start": 1444.114, "end": 1470.767, "text": " de poner el Estado en super\u00e1vit, porque si no la Argentina va a tener inflaci\u00f3n siempre, esto es un proceso que va a significar cambios muy fuertes, cambios con las provincias, cambios en el Estado Nacional, achicamiento de toda la estructura que tiene la pol\u00edtica, los ministerios, generar un ahorro en el gasto muy fuerte para poder", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3779375487548746, "is_candidate": true}, {"start": 1471.988, "end": 1481.316, "text": " lograr que si vos ahorr\u00e1s en el gasto p\u00fablico, liber\u00e1s a la gente que tiene que pagar impuestos para pagar cada vez m\u00e1s gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3705941676464688, "is_candidate": true}, {"start": 1481.316, "end": 1492.286, "text": "Tambi\u00e9n es importante que podamos lo m\u00e1s r\u00e1pido posible bajar impuestos que son totalmente improductivos y que dejan a la Argentina fuera de mercado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3615665604664664, "is_candidate": true}, {"start": 1492.286, "end": 1493.948, "text": "Lugar donde voy, lugar donde", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4965920136639794, "is_candidate": true}, {"start": 1495.588, "end": 1512.732, "text": " me cuentan todos los problemas que tienen todos los empresarios argentinos, los productores, todos tienen gastos m\u00e1s caros, infraestructura m\u00e1s caro, transporte m\u00e1s caro, impuestos m\u00e1s caros, no pueden entrar importaciones para sus productos, no pueden exportar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38509053086129486, "is_candidate": true}, {"start": 1512.732, "end": 1520.934, "text": "Es vivir en una c\u00e1rcel, vivimos una c\u00e1rcel econ\u00f3mica, nadie puede desarrollarse, as\u00ed que hay que liberar todo esto", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4056290991170116, "is_candidate": true}, {"start": 1521.654, "end": 1532.001, "text": " Hay que cambiar las enormes regulaciones que existen en la Argentina y animarse a un cambio fuerte tambi\u00e9n en el mundo laboral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47819718155354773, "is_candidate": true}, {"start": 1532.001, "end": 1537.145, "text": "S\u00ed, interesante porque todo lo que est\u00e1s describiendo en esta entrevista es una batalla cultural, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.844504752126417, "is_candidate": false}, {"start": 1537.145, "end": 1539.867, "text": "Es un cambio de paradigma muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8204167507564465, "is_candidate": false}, {"start": 1540.487, "end": 1541.368, "text": " lo que est\u00e1s planteando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9203663866831201, "is_candidate": false}, {"start": 1541.368, "end": 1545.352, "text": "Pero nos hab\u00eda quedado, antes del corte, Cumel\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8869564062411455, "is_candidate": false}, {"start": 1545.352, "end": 1553.059, "text": "La Patagonia se ha convertido en una geograf\u00eda que es noticia, no solo por Jones Wallace, sino porque est\u00e1 Macri ah\u00ed, en Villa Langostura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9015840673088321, "is_candidate": false}, {"start": 1553.059, "end": 1559.165, "text": "Estuviste con Macri, ah\u00ed vemos la foto, con tu marido, con Juli\u00e1n Aguada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9087648376825954, "is_candidate": false}, {"start": 1559.165, "end": 1560.666, "text": "\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 en esos dos d\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8309968359120203, "is_candidate": false}, {"start": 1560.666, "end": 1561.527, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 hablaron?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9874283452359381, "is_candidate": false}, {"start": 1561.527, "end": 1565.25, "text": "No s\u00e9 si el hecho de que te hayas quedado a dormir, ahora en el tema de la interna,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8681856320641774, "is_candidate": false}, {"start": 1565.991, "end": 1574.257, "text": " Parece ser que una cosa es quedarse a dormir y otra cosa es tener una cena como va a tener Rodr\u00edguez Larreta ma\u00f1ana a la noche.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.85908323359067, "is_candidate": false}, {"start": 1574.257, "end": 1578.62, "text": "No s\u00e9 si son categor\u00edas diferentes, pero bueno, vos nos contar\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9529163208920343, "is_candidate": false}, {"start": 1578.62, "end": 1583.423, "text": "Lo primero que veo es que era la m\u00e1s petiza de todas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48993996464497824, "is_candidate": true}, {"start": 1583.423, "end": 1585.905, "text": "Ah\u00ed me veo en la foto, me llevan como una cabeza a todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49111826707684825, "is_candidate": true}, {"start": 1585.905, "end": 1590.248, "text": "Pero, a ver, yo creo que lo importante", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5283708748587321, "is_candidate": false}, {"start": 1591.44, "end": 1595.161, "text": " con Mauricio Macri fueron dos aspectos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4390151968149192, "is_candidate": true}, {"start": 1595.161, "end": 1599.883, "text": "El primero fue una charla pol\u00edtica en profundidad respecto a lo que est\u00e1 pasando en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43266842253120974, "is_candidate": true}, {"start": 1599.883, "end": 1607.725, "text": "Describimos todo esto que estamos hablando de la econom\u00eda masa, una econom\u00eda absolutamente mentirosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3935064056443328, "is_candidate": true}, {"start": 1608.905, "end": 1614.328, "text": " Luego estuvimos hablando de cu\u00e1les son las cosas que hay que hacer en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3830179556294644, "is_candidate": true}, {"start": 1614.328, "end": 1622.571, "text": "Desarrollamos mucho los temas econ\u00f3micos, los temas de educaci\u00f3n, los temas de seguridad, la complejidad que tiene Rosario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3844377798305334, "is_candidate": true}, {"start": 1622.571, "end": 1625.912, "text": "Bueno, hablamos mucho de esos temas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40959446340794825, "is_candidate": true}, {"start": 1625.912, "end": 1630.574, "text": "Tuvimos m\u00e1s de tres horas de reuni\u00f3n el primer d\u00eda, m\u00e1s de dos horas de reuni\u00f3n el segundo d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3468719778870868, "is_candidate": true}, {"start": 1630.574, "end": 1630.974, "text": "\u00bfSolos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8723107215188628, "is_candidate": false}, {"start": 1630.974, "end": 1632.175, "text": "\u00bfEstuvieron solos charlando?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7393309580049845, "is_candidate": false}, {"start": 1633.596, "end": 1648.622, "text": " S\u00ed, en las charlas pol\u00edticas estuvimos solos y despu\u00e9s tuvimos un ambiente muy agradable de atenci\u00f3n, tanto de Mauricio como de Juliana, con Guillermo y conmigo, en un ambiente de calidez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3850249967514836, "is_candidate": true}, {"start": 1649.382, "end": 1672.724, "text": " donde yo lo que siento es que tanto Mauricio como Juliana quieren transmitir sus experiencias, transmitirnos a nosotros sus experiencias, y veremos, por supuesto, cu\u00e1l es la decisi\u00f3n de Mauricio, pero ayudar a que la diligencia del PRO, en mi caso como precandidata a presidente,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37959675049495367, "is_candidate": true}, {"start": 1673.725, "end": 1686.529, "text": " pueda absorber toda la experiencia que \u00e9l tuvo, las situaciones dif\u00edciles, las tensiones, la importancia de tener un \u00e1mbito afectivo que te ayude.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38705707872039263, "is_candidate": true}, {"start": 1686.529, "end": 1699.874, "text": "Hablamos de eso y tambi\u00e9n de c\u00f3mo sufren los hijos y, bueno, toda una charla pol\u00edtica y tambi\u00e9n una charla de car\u00e1cter m\u00e1s personal sobre c\u00f3mo influye el mundo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4267765389299446, "is_candidate": true}, {"start": 1701.014, "end": 1713.743, "text": " del gobierno, de la pol\u00edtica, sobre la familia y c\u00f3mo la familia muchas veces recibe golpes por la actividad que uno tiene y c\u00f3mo hay que fortalecerse juntos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4432274173736227, "is_candidate": true}, {"start": 1713.743, "end": 1722.889, "text": "Bueno, \u00e9l siempre dice que si no le hubiera conocido a Juliana le hubiera sido muy dif\u00edcil asumir la presidencia por las caracter\u00edsticas de su mujer, lo ha explicado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8690325567144941, "is_candidate": false}, {"start": 1722.889, "end": 1724.59, "text": "\u00bfTe pasa lo mismo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8528741872650583, "is_candidate": false}, {"start": 1724.59, "end": 1727.772, "text": "Porque tal vez estos temas no hablas tanto, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8900034026880127, "is_candidate": false}, {"start": 1727.772, "end": 1730.374, "text": "\u00bfTe pasa lo mismo con tu pareja, con tu marido, con Guillermo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8479305003081803, "is_candidate": false}, {"start": 1730.674, "end": 1732.375, "text": " \u00bfCon Guillermo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6529785246422847, "is_candidate": false}, {"start": 1732.375, "end": 1735.397, "text": "S\u00ed, bueno, por supuesto, con Guillermo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5079267618110628, "is_candidate": false}, {"start": 1735.397, "end": 1736.858, "text": "Estamos hace 25 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48807265294200985, "is_candidate": true}, {"start": 1736.858, "end": 1740.0, "text": "Es periodista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6942911258245745, "is_candidate": false}, {"start": 1740.0, "end": 1741.221, "text": "Es periodista, es abogado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4613138193996148, "is_candidate": true}, {"start": 1742.052, "end": 1762.262, "text": " y \u00e9l siempre est\u00e1 apoy\u00e1ndome, ayud\u00e1ndome, yo creo que \u00e9l ha dejado muchas cosas y uno por ah\u00ed se siente mal porque \u00e9l ha dejado muchas cosas, porque se va achicando el mundo de quien est\u00e1 al lado de un", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43817295704667925, "is_candidate": true}, {"start": 1763.102, "end": 1786.025, "text": " de un dirigente pol\u00edtico, se va achicando, porque por ah\u00ed \u00e9l antes de conocerme a m\u00ed ten\u00eda muchos espacios period\u00edsticos, y luego se le van achicando porque es como que dicen, bueno, pero vos sos el marido de Patricia Burridge, entonces ac\u00e1 van a pensar que est\u00e1s ac\u00e1 no por tu condici\u00f3n de periodista, sino porque sos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38929095665361, "is_candidate": true}, {"start": 1787.005, "end": 1802.297, "text": " el marido de Patricia Bulli, entonces sufre de alguna manera, pero por otro lado, bueno, tambi\u00e9n hay que subirse al carro del gran desaf\u00edo de la transformaci\u00f3n argentina, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4206456319347648, "is_candidate": true}, {"start": 1802.297, "end": 1806.68, "text": "As\u00ed que \u00e9l me acompa\u00f1a mucho y la verdad que para m\u00ed es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5583060631030119, "is_candidate": false}, {"start": 1807.2, "end": 1810.964, "text": " \u00bfLe\u00edste algo de la entrevista que dio M\u00e1ximo Kirchner al cohete a la luna?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8768975618569896, "is_candidate": false}, {"start": 1810.964, "end": 1823.896, "text": "Porque en alg\u00fan momento se refiri\u00f3 al gobierno de Macri y a todos quienes participaron y dijeron que con la justicia a favor, el capitalismo internacional, el fondo monetario, no pudieron cambiar nada, m\u00e1s bien lo empeoraron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9060574072004576, "is_candidate": false}, {"start": 1823.896, "end": 1824.337, "text": "Ustedes, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8966505996701504, "is_candidate": false}, {"start": 1825.496, "end": 1834.964, "text": " Yo creo que si a M\u00e1ximo Kirchner lo lee Marx dice que bruto que es este.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4112361468740695, "is_candidate": true}, {"start": 1834.964, "end": 1840.669, "text": "Me parece que no pasa ning\u00fan tipo de", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46704911049734377, "is_candidate": true}, {"start": 1841.75, "end": 1856.015, "text": " de an\u00e1lisis, porque es tan elemental, tan antiguo, tan elemental, tan joven viejo, que la verdad que dice cosas tan fuera de lugar, que no alcanzan ni para analizarlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39202506547177896, "is_candidate": true}, {"start": 1856.015, "end": 1869.92, "text": "A m\u00ed me divierte, yo soy doctora en ciencias pol\u00edticas, me divierte mucho leer pensamientos de marxistas actuales inteligentes, como ven el mundo, pero as\u00ed tipos tan elementales,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3634450834220775, "is_candidate": true}, {"start": 1870.64, "end": 1872.683, "text": " La verdad que es perder el tiempo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5515173346186927, "is_candidate": false}, {"start": 1872.683, "end": 1876.509, "text": "As\u00ed que no le\u00ed la entrevista en el escobete a la luna.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5800338225152997, "is_candidate": false}, {"start": 1876.509, "end": 1879.954, "text": "Ahora, a partir de que ustedes me la comentan, la voy a leer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40685134806176293, "is_candidate": true}, {"start": 1879.954, "end": 1882.578, "text": "Porque ya cuando vi el t\u00edtulo dije, no, no, no es para m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.530152205982698, "is_candidate": false}, {"start": 1882.578, "end": 1883.479, "text": "Sum\u00e9ala porque habla mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8848906906008381, "is_candidate": false}, {"start": 1883.479, "end": 1884.741, "text": "Tiene 46 a\u00f1os, M\u00e1ximo Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9743870817308563, "is_candidate": false}, {"start": 1886.924, "end": 1893.228, "text": " Comienza la entrevista elogi\u00e1ndolo porque dicen que puede ostentar un r\u00e9cord Guinness que es ser hijo de dos presidentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.871113658183442, "is_candidate": false}, {"start": 1893.228, "end": 1906.477, "text": "As\u00ed se lo presenta y tambi\u00e9n por ser roquero, pero no tiene ning\u00fan otro elemento desde el punto de vista de su trayectoria, es diputado claramente y fue administrador de los bienes de la familia Kirchner, en la inmobiliaria San Felice.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9200299885593033, "is_candidate": false}, {"start": 1906.477, "end": 1915.803, "text": "Y despu\u00e9s comienza criticando a Internet, recuerdo algunos momentos de la nota, criticando a Internet el mundo capitalista que dice que es injusto, que el mundo necesita cierto equilibrio,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8807848731279625, "is_candidate": false}, {"start": 1916.964, "end": 1920.607, "text": " que es el peor momento despu\u00e9s del 2001 que vive la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9973836398426076, "is_candidate": false}, {"start": 1920.607, "end": 1927.412, "text": "Bueno, y un mont\u00f3n de se\u00f1alamientos hasta llegar a que... Es su gobierno, es su gobierno, su gobierno el que lo vot\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5805305656422689, "is_candidate": false}, {"start": 1927.412, "end": 1932.556, "text": "Bueno, Patricia, habl\u00f3 de eso, M\u00e1ximo Kirchner, en un corte que te queremos mostrar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7982456321935233, "is_candidate": false}, {"start": 1932.556, "end": 1938.661, "text": "Un gobierno que abandon\u00f3, un gobierno que se fue, dej\u00f3 a la presidencia del bloque, lo abandon\u00f3, no lo ayud\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5954797677191312, "is_candidate": false}, {"start": 1938.661, "end": 1944.145, "text": "No hay nada peor que aquellos que siendo parte de un gobierno abandonan el gobierno", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4767768704104296, "is_candidate": true}, {"start": 1944.705, "end": 1948.109, "text": " y dicen yo argentino, no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47520975780181074, "is_candidate": true}, {"start": 1948.109, "end": 1949.37, "text": "Esos son los peores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6148423150658973, "is_candidate": false}, {"start": 1949.37, "end": 1952.373, "text": "Los peores son los que abandonan el barco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47492601953944225, "is_candidate": true}, {"start": 1952.373, "end": 1959.32, "text": "Bueno, un poco le est\u00e1s dando la derecha a Victoria Tolosa Paz cuando dice bueno, no se puede criticar un gobierno estando adentro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8281053529019206, "is_candidate": false}, {"start": 1961.59, "end": 1979.099, "text": " Bueno, a ver, uno puede criticarlo de adentro, puede hablar, pero irse como se fue el del bloque para no votar el acuerdo con el Fondo Monetario, dejar al gobierno en banda, criticarlo de afuera, tirar piedras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41798223850361194, "is_candidate": true}, {"start": 1979.099, "end": 1988.184, "text": "Bueno, se nota que \u00e9l, sus \u00fanicos presidentes pod\u00edan ser su pap\u00e1 y su mam\u00e1, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43637106230873834, "is_candidate": true}, {"start": 1989.124, "end": 1993.867, "text": " S\u00ed, adem\u00e1s se refiere a Cristina Fern\u00e1ndez, nunca como su madre, siempre como Cristina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9152961820622113, "is_candidate": false}, {"start": 1993.867, "end": 1998.489, "text": "Es un aspecto muy subjetivo y personal, pero llama la atenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9651845954039734, "is_candidate": false}, {"start": 1998.489, "end": 2002.751, "text": "Y despu\u00e9s dice que Cristina lo trat\u00f3, Alberto, entre algodones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8198655153721395, "is_candidate": false}, {"start": 2002.751, "end": 2004.112, "text": "Bueno, basta el comentario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9332760903502997, "is_candidate": false}, {"start": 2004.112, "end": 2009.194, "text": "Hay una cosa muy importante para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3991674359371433, "is_candidate": true}, {"start": 2009.194, "end": 2014.977, "text": "Porque el plan de los Kirchner era Kirchner, Kirchner, Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6085059355522451, "is_candidate": false}, {"start": 2014.977, "end": 2017.198, "text": "Y este rompi\u00f3 esa posibilidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5790368989874342, "is_candidate": false}, {"start": 2017.827, "end": 2037.795, "text": " Ellos ve\u00edan a M\u00e1ximo como su heredero y yo creo que M\u00e1ximo, que no le haya dado el pin\u00e9 a M\u00e1ximo, ha sido muy bueno para la Argentina, porque si no hubi\u00e9ramos tenido la dinast\u00eda Kirchner eternamente, ellos hubieran intentado eso y hoy el presidente ser\u00eda M\u00e1ximo Kirchner y no Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46845323784417203, "is_candidate": true}, {"start": 2037.795, "end": 2045.158, "text": "\u00bfPor eso piensan en los herederos en Guado de Pedro, Axel Kicillof, como los hijos directos de Cristina desde el punto de vista pol\u00edtico?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9309046734746574, "is_candidate": false}, {"start": 2046.049, "end": 2050.912, "text": " Y los hijos directos, porque el hijo directo no pudo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5317877342825303, "is_candidate": false}, {"start": 2050.912, "end": 2053.053, "text": "Cambiamos directo por directo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4340436539080459, "is_candidate": true}, {"start": 2053.053, "end": 2053.894, "text": "Claro, claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0527557682015045, "is_candidate": false}, {"start": 2053.894, "end": 2054.775, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 cre\u00e9s que...?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1285434478110379, "is_candidate": false}, {"start": 2054.775, "end": 2059.478, "text": "Bueno, porque efectivamente est\u00e1 un poco la c\u00e1mpora del kirchnerismo en esta crisis existencial, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9163315267241301, "is_candidate": false}, {"start": 2059.478, "end": 2065.341, "text": "De que no pudieron hacer este famoso trasvasamiento generacional que Cristina Kirchner planteaba en el 2011, 2012.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8485859693024183, "is_candidate": false}, {"start": 2065.341, "end": 2067.343, "text": "Interesante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.86114112563234, "is_candidate": false}, {"start": 2067.343, "end": 2071.665, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 cre\u00e9s que eso fracas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8604859925518008, "is_candidate": false}, {"start": 2071.665, "end": 2073.246, "text": "Bueno, yo creo que fracas\u00f3 porque...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5572140432329573, "is_candidate": false}, {"start": 2075.144, "end": 2079.978, "text": " En primer lugar, porque estuvimos nosotros en el gobierno y eso gener\u00f3 una discontinuidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44587053630346274, "is_candidate": true}, {"start": 2080.885, "end": 2104.284, "text": " Y en segundo lugar, porque se fueron a una posici\u00f3n como la que hoy dicen todos los reportajes, no lo le\u00ed espec\u00edficamente, pero he le\u00eddo varios, las cosas que dice M\u00e1ximo Kirchner, digamos, Maduro es como un estadista, es muy elemental, entonces yo creo que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.466717812378293, "is_candidate": true}, {"start": 2105.405, "end": 2114.783, "text": " Eso demuestra que ellos creyeron que solo por tener apellido, por pertenecer a la c\u00e1rpora, pod\u00edan entender las complejidades de un pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40100720856044225, "is_candidate": true}, {"start": 2115.672, "end": 2126.298, "text": " y vos te das cuenta que no las entendieron, como tampoco las entendi\u00f3 Alberto Fern\u00e1ndez, y hoy tenemos un kirchnerismo en decadencia de una sociedad que busca otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35745821833640834, "is_candidate": true}, {"start": 2126.298, "end": 2130.4, "text": "La sociedad busca libertad, ellos son anti-libertad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4810606160789841, "is_candidate": true}, {"start": 2130.4, "end": 2141.426, "text": "La sociedad busca tener una sociedad de bienestar, un capitalismo, por supuesto que el capitalismo tiene que ser equilibrado, ellos buscan un anti-capitalismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3556861800305908, "is_candidate": true}, {"start": 2141.886, "end": 2144.268, "text": " Pero hay muchos capitalismos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6531377442280216, "is_candidate": false}, {"start": 2144.268, "end": 2146.951, "text": "Cuando hablan del capitalismo, hay muchos capitalismos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8741715402317288, "is_candidate": false}, {"start": 2146.951, "end": 2151.094, "text": "De hecho, hoy se habla del capitalismo sustentable o del capitalismo consciente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8017093451806234, "is_candidate": false}, {"start": 2151.094, "end": 2154.818, "text": "El capitalismo de bienestar, incluso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8919949994474826, "is_candidate": false}, {"start": 2154.818, "end": 2155.678, "text": "Por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6660672158309773, "is_candidate": false}, {"start": 2155.678, "end": 2161.864, "text": "Por supuesto que el capitalismo puede tener formas m\u00e1s extremas, menos extremas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35751207688312037, "is_candidate": true}, {"start": 2161.864, "end": 2164.827, "text": "Ahora, todos los dem\u00e1s...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47171230938071773, "is_candidate": true}, {"start": 2165.954, "end": 2178.228, "text": " sistemas en el mundo fracasaron, el socialismo fracas\u00f3 abruptamente y fracas\u00f3 no solamente en el plano econ\u00f3mico, fracas\u00f3 en el plano social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36075936444134216, "is_candidate": true}, {"start": 2178.228, "end": 2185.676, "text": "Stalin mat\u00f3 20 millones de compatriotas para sostener un r\u00e9gimen, 20 millones de compatriotas para sostener un r\u00e9gimen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4143598865301573, "is_candidate": true}, {"start": 2186.176, "end": 2189.478, "text": " Y todav\u00eda hay quienes hablan de ese mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4812008696301746, "is_candidate": true}, {"start": 2189.478, "end": 2194.04, "text": "Maduro cometi\u00f3 cr\u00edmenes desde esa humanidad para mantener su r\u00e9gimen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4079838502670754, "is_candidate": true}, {"start": 2194.04, "end": 2196.721, "text": "Y adem\u00e1s, trans\u00f3 con el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4303344916911065, "is_candidate": true}, {"start": 2196.721, "end": 2198.502, "text": "Entonces, \u00bfde qu\u00e9 estamos hablando?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48044733002951756, "is_candidate": true}, {"start": 2198.502, "end": 2207.347, "text": "Y es muy impresionante, Patricia, que muchos intelectuales, gente muy inteligente, artistas, apoyen eso, esas dictaduras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8196118620274253, "is_candidate": false}, {"start": 2207.347, "end": 2209.228, "text": "Se reunieron con D\u00edaz-Canel, por ejemplo, alguno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9583854436368499, "is_candidate": false}, {"start": 2209.228, "end": 2210.108, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8473372559274837, "is_candidate": false}, {"start": 2210.108, "end": 2211.529, "text": "Bueno, y est\u00e1 bien de hablar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8238551885301105, "is_candidate": false}, {"start": 2212.981, "end": 2216.464, "text": " Eso pas\u00f3 en la historia de la humanidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4277488028334836, "is_candidate": true}, {"start": 2216.464, "end": 2218.785, "text": "Sartre defend\u00eda a Stalin.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48675610169431216, "is_candidate": true}, {"start": 2218.785, "end": 2224.83, "text": "Sartre era stalinista y era uno de los intelectuales m\u00e1s brillantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4454068142822938, "is_candidate": true}, {"start": 2224.83, "end": 2228.252, "text": "Eso es una discusi\u00f3n que se ha dado en toda la historia de la humanidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49366001795577286, "is_candidate": true}, {"start": 2228.252, "end": 2229.994, "text": "Heidegger era nazi.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6949069652356785, "is_candidate": false}, {"start": 2230.854, "end": 2244.424, "text": " Entonces, hay momentos en que los intelectuales se nublan por una l\u00f3gica pol\u00edtica que ellos intentan explicar, y se enamoran.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4657122760838741, "is_candidate": true}, {"start": 2245.533, "end": 2247.435, "text": " S\u00ed, idealismo, digamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5008898593911736, "is_candidate": false}, {"start": 2247.435, "end": 2250.237, "text": "Se enamoran de lo peor, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5621154363096175, "is_candidate": false}, {"start": 2250.237, "end": 2263.667, "text": "Porque cuando a Sartre le preguntaban por qu\u00e9 est\u00e1 con Stalin, cuando Stalin mata a Raimond Aron, que fue su gran adversario, le dec\u00eda, \u00bfc\u00f3mo usted est\u00e1 con Stalin si Stalin est\u00e1 matando gente para sostener un r\u00e9gimen?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42441576692437355, "is_candidate": true}, {"start": 2263.667, "end": 2268.29, "text": "Dec\u00eda, s\u00ed, pero los americanos siempre te contestan con otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49237429594811066, "is_candidate": true}, {"start": 2268.29, "end": 2273.354, "text": "Entonces, ha habido grandes, grandes, porque Sartre es un grande, un grandes intelectuales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3691500650056949, "is_candidate": true}, {"start": 2274.134, "end": 2274.894, "text": " en la humanidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7902808913902603, "is_candidate": false}, {"start": 2274.894, "end": 2290.501, "text": "As\u00ed que que nuestros intelectuales sean Kirchneristas es como, digamos, o algunos, porque nosotros tenemos intelectuales como Kov\u00e1dov, tenemos intelectuales como Andajasi, tenemos intelectuales como Fernando Iglesias, tenemos un mont\u00f3n de intelectuales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4371726165474076, "is_candidate": true}, {"start": 2290.501, "end": 2293.442, "text": "Bueno, est\u00e1 el Club Pol\u00edtico Argentino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8072199497764376, "is_candidate": false}, {"start": 2293.442, "end": 2300.265, "text": "El Club Pol\u00edtico Argentino, muchos intelectuales, Natalio Gotana, gente de distintos... \u00bfVos como doctora?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47028607448689064, "is_candidate": true}, {"start": 2300.265, "end": 2302.206, "text": "Que es parte de un pensamiento diferente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46654597943088294, "is_candidate": true}, {"start": 2302.526, "end": 2309.888, "text": " Vos como doctora, creo que hiciste un postdoctorado incluso en ciencia pol\u00edtica, te gusta y lo has estudiado y ten\u00e9s la experiencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8714616924766998, "is_candidate": false}, {"start": 2309.888, "end": 2312.249, "text": "\u00bfAnalizar\u00e1n la estrategia de kirchnerismo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9171367883965149, "is_candidate": false}, {"start": 2312.249, "end": 2325.333, "text": "Porque lo de M\u00e1ximo es hablar de su tropa, fortalecer algunos v\u00ednculos simb\u00f3licos y reagruparse en el territorio que es el conurbano bonaerense y el contraataque contra la justicia, contra ustedes, contra los medios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8831264611854549, "is_candidate": false}, {"start": 2325.333, "end": 2326.193, "text": "\u00bfEst\u00e1n en cuenta eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9009562104178722, "is_candidate": false}, {"start": 2326.193, "end": 2326.253, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8930749069096651, "is_candidate": false}, {"start": 2326.253, "end": 2326.793, "text": "Absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8271893205201097, "is_candidate": false}, {"start": 2326.793, "end": 2329.374, "text": "Est\u00e1n preparando", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49008727867098445, "is_candidate": true}, {"start": 2332.109, "end": 2334.656, "text": " \u00bfC\u00f3mo van a impedir que nosotros gobernemos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4138512968506145, "is_candidate": true}, {"start": 2334.656, "end": 2337.866, "text": "Por eso nosotros desde el d\u00eda... y est\u00e1n preparando eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5594869686851653, "is_candidate": false}, {"start": 2338.732, "end": 2353.461, "text": " est\u00e1n preparando sus grupos territoriales, est\u00e1n preparando una alianza con el sindicalismo, con algunos sindicatos, est\u00e1n preparando eso, que es lo que siempre han hecho cuando ha gobernado alguien que no ha sido de su propio partido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3877417509269232, "is_candidate": true}, {"start": 2353.461, "end": 2362.186, "text": "As\u00ed que nosotros tenemos que estar muy fuertes, nosotros tenemos que entender que nuestro desaf\u00edo va a ser ser capaces de desarmar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39064610672559197, "is_candidate": true}, {"start": 2363.963, "end": 2367.726, "text": " ese intento de bloqueo a nuestro gobierno desde el primer d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5416806926573642, "is_candidate": false}, {"start": 2367.726, "end": 2373.13, "text": "Y tenemos que estar muy atentos porque, si no, nos van a pasar los cuatro a\u00f1os y nos va a pasar lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39446622198167824, "is_candidate": true}, {"start": 2373.13, "end": 2383.179, "text": "Tenemos que, desde el primer d\u00eda, saber y llamar a toda la poblaci\u00f3n para romper ese intento de frustraci\u00f3n del gobierno que quieren hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3889609935523364, "is_candidate": true}, {"start": 2383.179, "end": 2384.019, "text": "Est\u00e1n organizando eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7179273769549686, "is_candidate": false}, {"start": 2384.019, "end": 2385.581, "text": "\u00bfQu\u00e9 es llamar a toda la poblaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8445530164695951, "is_candidate": false}, {"start": 2385.581, "end": 2388.043, "text": "Porque usaste una frase fuerte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8075008127904859, "is_candidate": false}, {"start": 2388.043, "end": 2389.684, "text": "\u00bfQu\u00e9 ser\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7028338590593395, "is_candidate": false}, {"start": 2389.684, "end": 2391.285, "text": "La poblaci\u00f3n tiene que ser consciente, mir\u00e1,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4798097990937171, "is_candidate": true}, {"start": 2392.955, "end": 2399.897, "text": " Cuando Sarkozy lleg\u00f3 al gobierno en Francia, el primer d\u00eda de gobierno le hicieron un paro de camioneros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3830496000458239, "is_candidate": true}, {"start": 2399.897, "end": 2402.098, "text": "Sarkozy dijo, yo no negocio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46455954647468256, "is_candidate": true}, {"start": 2402.098, "end": 2404.358, "text": "Dur\u00f3 ocho d\u00edas el paro de camioneros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49115490394098527, "is_candidate": true}, {"start": 2404.358, "end": 2408.9, "text": "Al d\u00eda 6, los franceses empezaron a sacar a los camiones de la ruta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42748703218959005, "is_candidate": true}, {"start": 2408.9, "end": 2413.681, "text": "Y los camioneros nunca m\u00e1s le hicieron un paro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4636744707639793, "is_candidate": true}, {"start": 2413.681, "end": 2414.121, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9277441972241041, "is_candidate": false}, {"start": 2414.121, "end": 2417.062, "text": "Porque los franceses estaban hartos de la extorsi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41821617757886376, "is_candidate": true}, {"start": 2417.062, "end": 2420.223, "text": "Los argentinos tenemos que estar hartos de la extorsi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37474898243203114, "is_candidate": true}, {"start": 2420.223, "end": 2422.604, "text": "\u00bfY cre\u00e9s que eso pod\u00eda funcionar con el Moyano?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7213591342816708, "is_candidate": false}, {"start": 2424.242, "end": 2438.879, "text": " En el pr\u00f3ximo gobierno, si a m\u00ed me toca, le voy a pedir a la sociedad que se arte de la extorsi\u00f3n y vamos a tener que tomar decisiones fuertes para que no tener despu\u00e9s que explicar la decadencia y la derrota.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3972803084421872, "is_candidate": true}, {"start": 2439.5, "end": 2446.928, "text": " Tenemos que cambiar la l\u00f3gica de la extorsi\u00f3n por la l\u00f3gica del cumplimiento de la ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5265673155151727, "is_candidate": false}, {"start": 2446.928, "end": 2448.55, "text": "Es fuerte lo que les digo, pero es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6125749698650944, "is_candidate": false}, {"start": 2448.55, "end": 2449.471, "text": "S\u00ed, es fuerte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.001155267668046, "is_candidate": false}, {"start": 2449.471, "end": 2456.879, "text": "Y eso incluye consultas vinculantes sobre temas que la sociedad decida, por ejemplo, una modificaci\u00f3n de leyes laborales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8688524126776255, "is_candidate": false}, {"start": 2458.03, "end": 2476.178, "text": " Por ejemplo, de leyes laborales, de leyes sindicales, de cu\u00e1l es el poder sindical que se quiere tener, de c\u00f3mo son los monopolios, de la independencia del Banco Central, de un mont\u00f3n de cosas, de la prohibici\u00f3n de emitir moneda, de desregular, de no gastar m\u00e1s en empresas que pierden plata.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3992175597914881, "is_candidate": true}, {"start": 2476.178, "end": 2479.299, "text": "Ahora, para eso se necesita mayor\u00eda en el Congreso, Patricia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8755261608366717, "is_candidate": false}, {"start": 2480.846, "end": 2482.788, "text": " La vamos a tener, la vamos a tener.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5353172802058406, "is_candidate": false}, {"start": 2482.788, "end": 2488.273, "text": "Entre nosotros y otros sectores pol\u00edticos razonables la vamos a tener.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38671186581591066, "is_candidate": true}, {"start": 2488.273, "end": 2494.438, "text": "\u00bfY estos anuncios van a ser desde el comienzo mismo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8777518714902088, "is_candidate": false}, {"start": 2494.438, "end": 2501.424, "text": "La idea del shock, digo, para utilizar una frase que resume la comprensi\u00f3n de la idea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9414601311251172, "is_candidate": false}, {"start": 2501.424, "end": 2505.047, "text": "Hay que plantearle a la sociedad desde el primer d\u00eda cu\u00e1l es el...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4283897391012984, "is_candidate": true}, {"start": 2506.653, "end": 2511.875, "text": " el tipo de soluciones que se va a dar a cada problema y despu\u00e9s hay que secuenciarlas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39244304597537216, "is_candidate": true}, {"start": 2511.875, "end": 2515.196, "text": "No todas se van a hacer el primer d\u00eda, por supuesto, pero hay que secuenciarlas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43153341537856704, "is_candidate": true}, {"start": 2515.196, "end": 2521.839, "text": "Pero hay que mostrar desde el primer d\u00eda c\u00f3mo es el camino a un plan de estabilizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41381985790413356, "is_candidate": true}, {"start": 2523.185, "end": 2534.03, "text": " c\u00f3mo es el camino para un choque educativo que necesitamos los argentinos, c\u00f3mo vamos a medir la educaci\u00f3n, c\u00f3mo vamos a medir la calidad docente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.375177195416158, "is_candidate": true}, {"start": 2534.03, "end": 2542.174, "text": "Desde el primer d\u00eda tenemos que mostrarle a la poblaci\u00f3n cu\u00e1l es el camino elegido, c\u00f3mo vamos a proteger las instituciones, c\u00f3mo las vamos a hacer aut\u00f3nomas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37256657195201426, "is_candidate": true}, {"start": 2542.174, "end": 2548.857, "text": "Desde el primer d\u00eda hay que trabajar para que eso se vea con claridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35570006562854506, "is_candidate": true}, {"start": 2548.857, "end": 2551.118, "text": "Yo siempre digo, uno asume", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5879161299045774, "is_candidate": false}, {"start": 2552.256, "end": 2560.264, "text": " se va r\u00e1pido el \u00faltimo embajador, hay que llamar al Congreso y el 10 de diciembre empezar a trabajar, no perder un solo minuto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4018797533855062, "is_candidate": true}, {"start": 2560.264, "end": 2561.966, "text": "Bueno, fuerte todo lo que dec\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9312372285915789, "is_candidate": false}, {"start": 2561.966, "end": 2564.408, "text": "Tema Milei, quer\u00edamos preguntarte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9073906603853513, "is_candidate": false}, {"start": 2564.408, "end": 2569.754, "text": "Milei, que tiene un 15-20% de intenci\u00f3n de voto en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8604472923535571, "is_candidate": false}, {"start": 2569.754, "end": 2571.676, "text": "Mir\u00e1, ah\u00ed est\u00e1n vos y Milei.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9066344284406799, "is_candidate": false}, {"start": 2572.476, "end": 2576.86, "text": " Es un problema para Juntos por el Cambio si es que le quieren ganar a Kicillof.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9748240387021977, "is_candidate": false}, {"start": 2576.86, "end": 2585.827, "text": "Y la pregunta es, \u00bfhay un sector de Juntos por el Cambio que quiera hacer alg\u00fan tipo de acuerdo pol\u00edtico con Miley, por ejemplo, pidi\u00e9ndole que retire su candidato a gobernador?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8831460631128719, "is_candidate": false}, {"start": 2585.827, "end": 2589.269, "text": "Hoy Morales ac\u00e1 dijo que Miley es funcional al kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8957305463847057, "is_candidate": false}, {"start": 2589.269, "end": 2589.95, "text": "Lo dijo hace un rato.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8452284961868757, "is_candidate": false}, {"start": 2589.95, "end": 2592.292, "text": "Eso es lo que iba a preguntarte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9656015763426704, "is_candidate": false}, {"start": 2592.292, "end": 2600.178, "text": "Morales tiene una teor\u00eda, a m\u00ed me parece un poquito descabellada, pero dice que Miley est\u00e1 puesto por el kirchnerismo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9478710142183774, "is_candidate": false}, {"start": 2600.698, "end": 2602.662, "text": " para quebrar a Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8341551831573031, "is_candidate": false}, {"start": 2602.662, "end": 2604.745, "text": "Si est\u00e1s, piensa lo contrario y tambi\u00e9n es radical, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8882050470035752, "is_candidate": false}, {"start": 2604.745, "end": 2605.647, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9791359559237344, "is_candidate": false}, {"start": 2605.647, "end": 2606.849, "text": "Entender las diferencias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9528327699325169, "is_candidate": false}, {"start": 2606.849, "end": 2611.537, "text": "Mir\u00e1, yo creo que mi ley ha hecho su camino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4454876400266038, "is_candidate": true}, {"start": 2612.572, "end": 2614.253, "text": " y que est\u00e1 decidido a hacer su camino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4835340209222373, "is_candidate": true}, {"start": 2614.253, "end": 2628.044, "text": "Y no tiene sentido insistir sobre algo que \u00e9l tiene decidido ya, que es presentar sus candidatos en todo el pa\u00eds y presentarse.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3982002343210158, "is_candidate": true}, {"start": 2628.044, "end": 2631.087, "text": "As\u00ed que para m\u00ed es una discusi\u00f3n terminada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48869080234726403, "is_candidate": true}, {"start": 2631.087, "end": 2638.753, "text": "Mi ley va por su camino, nosotros vamos por el nuestro y nosotros tenemos que ganar la provincia de Buenos Aires por nuestra fuerza, como la ganamos en la \u00faltima elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.356213619114371, "is_candidate": true}, {"start": 2639.633, "end": 2658.204, "text": " pero pero a ver pero corre en peligro no esto es un debate dentro de juntos por el cambio porque qu\u00e9 pasar\u00eda si te pongo pero no se le no se le puede no se le no se puede hablar con alguien que quiere tomar otro camino y que ya lo ha dicho porque si no entramos en un debate eterno nosotros ahora nos tenemos que fortalecer", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4266304004538237, "is_candidate": true}, {"start": 2658.724, "end": 2667.432, "text": " como Juntos por el Cambio en la Provincia de Buenos Aires, y demostrar nuestra propia fortaleza y ganar con nuestra propia fortaleza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4219662098699465, "is_candidate": true}, {"start": 2667.432, "end": 2669.755, "text": "Porque est\u00e1 clara.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5100652819817457, "is_candidate": false}, {"start": 2669.755, "end": 2671.536, "text": "Est\u00e1 claro el panorama.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6248783438736398, "is_candidate": false}, {"start": 2671.536, "end": 2672.297, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1 la relaci\u00f3n...?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.88482877830011, "is_candidate": false}, {"start": 2672.297, "end": 2680.265, "text": "O sea, para no entrar en un debate de que s\u00ed, de que no... \u00bfPero es finalmente funcional el kirchnerismo entonces, Milei, seg\u00fan tu mirada?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7173583694170578, "is_candidate": false}, {"start": 2680.265, "end": 2683.588, "text": "Yo creo que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7538545872892819, "is_candidate": false}, {"start": 2684.503, "end": 2689.348, "text": " El hecho de que decida un camino distinto al nuestro no quiere decir que sea funcional el kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4415692254405231, "is_candidate": true}, {"start": 2689.348, "end": 2690.389, "text": "Para m\u00ed no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5345760661214001, "is_candidate": false}, {"start": 2690.389, "end": 2695.834, "text": "Para m\u00ed \u00e9l toma su decisi\u00f3n, \u00e9l cree que ese es el camino correcto y lo toma.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4320695977349096, "is_candidate": true}, {"start": 2697.831, "end": 2703.116, "text": " A ver, nosotros tampoco le podemos pedir a todo el mundo que est\u00e9 en nuestra fuerza pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3722143423750556, "is_candidate": true}, {"start": 2703.116, "end": 2715.646, "text": "Nosotros tenemos que ser capaces de ampliar nuestra fuerza pol\u00edtica con gente que realmente crea que nosotros tenemos esa capacidad de gobierno y de cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35042732903564067, "is_candidate": true}, {"start": 2715.646, "end": 2719.089, "text": "Ahora, si mi ley no lo cree, bueno, es su decisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5556098845355051, "is_candidate": false}, {"start": 2719.089, "end": 2719.549, "text": "Si despu\u00e9s...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8811491867426384, "is_candidate": false}, {"start": 2721.431, "end": 2739.245, "text": " Si despu\u00e9s en las provincias que van a tener elecciones separadas, \u00e9l se da cuenta que le va muy mal no estando \u00e9l en la boleta, bueno, quiz\u00e1s piensa qu\u00e9 hago, pero ahora est\u00e1 diciendo esto, no insistamos a alguien que no quiere venir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4153258597840579, "is_candidate": true}, {"start": 2739.245, "end": 2747.312, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1 tu relaci\u00f3n con Horacio Rodr\u00edguez Larreta y hay m\u00e1s similitudes que diferencias en una eventual pol\u00edtica para la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8780406847514517, "is_candidate": false}, {"start": 2749.889, "end": 2762.501, "text": " Mira, yo creo que la Argentina no se define tanto por los qu\u00e9, porque en eso creo que junto con el cambio est\u00e1 siendo un programa com\u00fan, sino por los c\u00f3mo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3905995265060177, "is_candidate": true}, {"start": 2762.501, "end": 2767.746, "text": "C\u00f3mo nos enfrentamos al poder mafioso que tiene la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40709045501112884, "is_candidate": true}, {"start": 2768.391, "end": 2780.52, "text": " c\u00f3mo nos enfrentamos a los masa, c\u00f3mo nos enfrentamos al kirchnerismo, y creo que en ese c\u00f3mo hay personalidades diferentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.384742937576643, "is_candidate": true}, {"start": 2780.52, "end": 2790.568, "text": "Y esto no es un tema que diga yo, yo estoy convencida que si nosotros nos sentamos a hablar con quien quiere mantener el status quo, vamos a perder tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4302990834534497, "is_candidate": true}, {"start": 2792.14, "end": 2795.381, "text": " \u00bfQu\u00e9 va a pasar en la interna de Juntos por el Cambio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.854096396113574, "is_candidate": false}, {"start": 2795.381, "end": 2797.582, "text": "\u00bfC\u00f3mo te imaginas el rol de Macri?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9634481685260138, "is_candidate": false}, {"start": 2797.582, "end": 2801.284, "text": "En principio, la primera pregunta ser\u00eda, \u00bfMacri juega o no juega?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7828274331314753, "is_candidate": false}, {"start": 2801.284, "end": 2804.345, "text": "\u00bfCu\u00e1l es tu impresi\u00f3n, tu intuici\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8374751263984859, "is_candidate": false}, {"start": 2804.345, "end": 2806.646, "text": "Digo, como candidato a presidente, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8538208928233932, "is_candidate": false}, {"start": 2806.646, "end": 2811.787, "text": "No, yo no, \u00e9l hasta ahora ha dicho que no se anot\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4432708280782842, "is_candidate": true}, {"start": 2811.787, "end": 2817.509, "text": "Entonces, yo tomo sus palabras y no quiero avanzar m\u00e1s porque lo otro le corresponde a \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.386485079821291, "is_candidate": true}, {"start": 2819.657, "end": 2832.576, "text": " Las internas de Juntos por el Cambio tienen que ser internas claras, con reglas claras, hay que hacer un reglamento de transparencia, hay que hacer un reglamento de c\u00f3mo van a ser las internas en todo el pa\u00eds y a competir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40043012679319223, "is_candidate": true}, {"start": 2832.576, "end": 2834.259, "text": "Yo creo que Mauricio Macri", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6127688230302826, "is_candidate": false}, {"start": 2834.979, "end": 2858.703, "text": " eh tiene que no tiene que si \u00e9l no decide por supuesto ser candidato eh tiene que dejar que los candidatos juguemos y \u00e9l mantenerse de alguna manera apoyando a todos porque si son somos dos candidatos del pro y uno radical no se va a pelear con una parte del pro me parece que no es el lugar no lo ves a \u00e9l", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3805981694205356, "is_candidate": true}, {"start": 2863.531, "end": 2870.532, "text": " A m\u00ed me parece que lo mejor es que \u00e9l sostenga el juego y no a un candidato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4807929244326796, "is_candidate": true}, {"start": 2870.532, "end": 2873.113, "text": "El juego limpio y no a un candidato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5951699691965908, "is_candidate": false}, {"start": 2873.113, "end": 2878.114, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 quer\u00e9s ser presidenta, Patricia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7946698080589302, "is_candidate": false}, {"start": 2878.114, "end": 2889.376, "text": "Porque siento que tengo el car\u00e1cter, la personalidad, la valent\u00eda que la Argentina necesita en este momento hist\u00f3rico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4164361836945639, "is_candidate": true}, {"start": 2892.527, "end": 2899.51, "text": " \u00bfY eso es suficiente para una Argentina que nadie ha podido encarrilar desde hace d\u00e9cadas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8388849915434924, "is_candidate": false}, {"start": 2899.51, "end": 2902.551, "text": "Es condici\u00f3n necesaria, espero que adem\u00e1s sea suficiente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4701682779164148, "is_candidate": true}, {"start": 2902.551, "end": 2905.712, "text": "Voy a hacer todo lo posible para que sea suficiente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5827258551977027, "is_candidate": false}, {"start": 2905.712, "end": 2908.053, "text": "Poniendo el coraje como en valor, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8397796710677177, "is_candidate": false}, {"start": 2908.053, "end": 2909.814, "text": "Como en primer tabl\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5322549891187727, "is_candidate": false}, {"start": 2909.814, "end": 2919.538, "text": "Absolutamente, porque si no te anim\u00e1s a enfrentar las mafias, los kioscos, las trabas que tiene la Argentina, mejor quedate en tu casa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3683188936681622, "is_candidate": true}, {"start": 2919.949, "end": 2923.17, "text": " Es que es un pa\u00eds atravesado por mafias, Patricia, desde hace mucho tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8744406835878866, "is_candidate": false}, {"start": 2923.17, "end": 2923.47, "text": "Absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9325931441101944, "is_candidate": false}, {"start": 2923.47, "end": 2934.354, "text": "Estoy pensando en el capitalismo de amigos, en los conchavos, estoy pensando en la dirigencia sindical y en las agrupaciones que median entre los pobres.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8632718336799952, "is_candidate": false}, {"start": 2934.354, "end": 2939.636, "text": "Hay mucho entramado dif\u00edcil, me parece, \u00bfno?, para desarticular.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9170781923963405, "is_candidate": false}, {"start": 2939.636, "end": 2942.437, "text": "Exactamente, ese es el gran tema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5377638601261214, "is_candidate": false}, {"start": 2942.437, "end": 2946.278, "text": "Es decir, yo he estudiado mucho", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5252051057946518, "is_candidate": false}, {"start": 2947.763, "end": 2954.45, "text": " el car\u00e1cter que tiene el poder, c\u00f3mo se ha entrelazado los intereses en el poder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3675051097543901, "is_candidate": true}, {"start": 2954.45, "end": 2965.362, "text": "Tengo muy estudiada la forma en que se mueve y por eso me siento en condiciones de llevar adelante los cambios, que los cambios son", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.442898463296594, "is_candidate": true}, {"start": 2966.022, "end": 2967.603, "text": " normales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5744864392786863, "is_candidate": false}, {"start": 2967.603, "end": 2971.123, "text": "Bajar el gasto p\u00fablico, uno lo puede decir ac\u00e1 o en Irlanda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48311136829279633, "is_candidate": true}, {"start": 2971.123, "end": 2975.205, "text": "En Irlanda lo hicieron y hoy son un pa\u00eds rico y antes era un pa\u00eds pobre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48393316959825494, "is_candidate": true}, {"start": 2975.205, "end": 2989.288, "text": "Pero desarmar las mafias que ten\u00e9s en el camino, desarmar los que te intentan bloquear el gobierno del primer d\u00eda, para eso se requiere una personalidad especial, un liderazgo especial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32391235459057455, "is_candidate": true}, {"start": 2989.288, "end": 2995.19, "text": "No es, si vos ten\u00e9s miedo, si vos no te anim\u00e1s, si vos quer\u00e9s que pod\u00e9s negociar con la mafia, vas perdido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4352498539776646, "is_candidate": true}, {"start": 2997.048, "end": 3001.831, "text": " Patricia, muy interesante, larga charla, muy jugosa, con muchas definiciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7323871339899115, "is_candidate": false}, {"start": 3001.831, "end": 3007.394, "text": "Patricia, muchas gracias por haber estado esta noche con nosotros, compartiendo todas estas ideas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9316517504665414, "is_candidate": false}, {"start": 3007.394, "end": 3008.935, "text": "Buena entrevista, Patricia, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9187380154743072, "is_candidate": false}, {"start": 3008.935, "end": 3011.717, "text": "Much\u00edsimas gracias a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5071263122716054, "is_candidate": false}, {"start": 3011.717, "end": 3012.237, "text": "Hasta la pr\u00f3xima.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8910241998409658, "is_candidate": false}], "Index": 1562, "channel_id": "UCeD0MObCjwSCxhtUSQpAmvA", "channel": "Hugo Macchiavelli", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@HugoMacchiavelli", "id": "m6sRihjGg1I", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=m6sRihjGg1I", "title": "Patricia Bullrich en + Noticias a la noche, con Hugo Macchiavelli y Laura Di Marco, por LN+ 30-01-23", "duration": 3020.0, "view_count": 320.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}