{"segments": [{"start": 0.488, "end": 1.429, "text": " esta l\u00ednea de tel\u00e9fono.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0209415045767516, "is_candidate": false}, {"start": 1.429, "end": 2.29, "text": "\u00bfC\u00f3mo andas, Patricia?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.075875236358563, "is_candidate": false}, {"start": 2.29, "end": 3.211, "text": "Jorge Lanatas hoy.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9043254112279611, "is_candidate": false}, {"start": 3.211, "end": 3.451, "text": "Hola, Jorge.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0193809727847585, "is_candidate": false}, {"start": 3.451, "end": 3.651, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "cosine_dist": 1.0928486461233415, "is_candidate": false}, {"start": 3.651, "end": 6.193, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7051235987284684, "is_candidate": false}, {"start": 6.193, "end": 6.493, "text": "\u00bfC\u00f3mo te vas?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0590132498832536, "is_candidate": false}, {"start": 6.493, "end": 6.994, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9775005378031268, "is_candidate": false}, {"start": 6.994, "end": 7.774, "text": "Felicitaciones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7935953225198028, "is_candidate": false}, {"start": 7.774, "end": 10.416, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8306623949252423, "is_candidate": false}, {"start": 10.416, "end": 12.138, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9299509863803026, "is_candidate": false}, {"start": 12.138, "end": 18.923, "text": "A ver, dec\u00edamos que enfrent\u00e1s ahora, lo sabes vos mejor que nosotros, un desaf\u00edo doble, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8510224690367997, "is_candidate": false}, {"start": 18.923, "end": 29.332, "text": "Que es c\u00f3mo manten\u00e9s los votos de la RETA adentro de la votaci\u00f3n de octubre y a la vez c\u00f3mo consegu\u00eds votos de Mil\u00e1is.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.863066397178933, "is_candidate": false}, {"start": 31.109, "end": 42.053, "text": " S\u00ed, yo cuando dije que nos hizo da\u00f1o, quiz\u00e1s la incomprensi\u00f3n fue porque hubo mucho debate en torno a que las internas o las primarias", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5613805557420521, "is_candidate": false}, {"start": 42.835, "end": 69.977, "text": " eran un problema de Evo, y yo creo que no, yo creo que lo que se discuti\u00f3 junto con el cambio era la profundidad del cambio, la velocidad del cambio, la eficacia del cambio, es decir, la capacidad de animarse en contra de determinados sectores del estatutuvo, y creo que eso fue lo que se dirimi\u00f3 en este espacio, y creo que el triunfo de nuestra fuerza de cambio", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5224380659512147, "is_candidate": false}, {"start": 71.277, "end": 77.658, "text": " tiene que ver con esto, con que la gente emisi\u00f3 un cambio profundo en el marco de Juntas por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6820871964923045, "is_candidate": false}, {"start": 77.658, "end": 86.64, "text": "El ruido que se gener\u00f3 fue un ruido que tap\u00f3 el verdadero debate.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5826467236495044, "is_candidate": false}, {"start": 86.64, "end": 95.282, "text": "El verdadero debate era qu\u00e9 cambio est\u00e1bamos buscando y creo que ahora Juntos por el Cambio se alinea todos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5726319455277717, "is_candidate": false}, {"start": 96.193, "end": 113.244, "text": " absolutamente todos, nos alineamos a partir de este nuevo liderazgo y de esta nueva candidatura presidencial, atr\u00e1s de un cambio verdadero, profundo, que vaya al hueso de los problemas que la Argentina tiene que solucionar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.554539496768881, "is_candidate": false}, {"start": 113.244, "end": 119.348, "text": "Patricia, le\u00ed ayer declaraciones de Milai diciendo que", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8918783248698288, "is_candidate": false}, {"start": 120.308, "end": 123.55, "text": " \u00e9l ve\u00eda imposible recomponer la relaci\u00f3n con vos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9260707234167926, "is_candidate": false}, {"start": 123.55, "end": 129.914, "text": "\u00bf\u00c9l qu\u00e9 cree o de qu\u00e9 te hace responsable a vos por qu\u00e9 se rompi\u00f3 la relaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8973818362262043, "is_candidate": false}, {"start": 129.914, "end": 133.256, "text": "Mira, la verdad es que no tengo la menor idea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4462466688215513, "is_candidate": true}, {"start": 133.256, "end": 149.025, "text": "Y quien conoce a mi marido, que lo est\u00e1 atacando con total y absoluta injusticia, que saben que es una persona absolutamente transparente, que no se mete en pol\u00edtica, acusarlo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48372074653044494, "is_candidate": true}, {"start": 149.588, "end": 156.994, "text": " de haber sido responsable de lo que pas\u00f3 en la AMIA, el d\u00eda del acto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5729424536837731, "is_candidate": false}, {"start": 156.994, "end": 158.715, "text": "La verdad que es una injusticia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7970632044585884, "is_candidate": false}, {"start": 158.715, "end": 167.843, "text": "No quiero discutir con mi ley porque no hay ninguna raz\u00f3n para haber cambiado la actitud que pod\u00eda tener conmigo en la Convivencia Democr\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6535295124389021, "is_candidate": false}, {"start": 167.843, "end": 172.486, "text": "Yo voy a seguir teniendo una actitud de Convivencia Democr\u00e1tica, pero", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6753273683565413, "is_candidate": false}, {"start": 173.667, "end": 183.212, "text": " lo que le est\u00e1 haciendo a mi marido de acusarlo es una total y absoluta falta de \u00e9tica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5220459188333766, "is_candidate": false}, {"start": 183.212, "end": 195.877, "text": "No se puede acusar a las personas que nada tienen que ver con la pol\u00edtica, que me acompa\u00f1an a m\u00ed y que no hace todo lo que lo conoce a Guillermo, saben c\u00f3mo es.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5887580289370071, "is_candidate": false}, {"start": 195.877, "end": 200.9, "text": "As\u00ed que le duele mucho a \u00e9l, le duele mucho a \u00e9l, pero", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5891322997519896, "is_candidate": false}, {"start": 202.417, "end": 204.198, "text": " No s\u00e9, que siga atacando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6377298253417671, "is_candidate": false}, {"start": 204.198, "end": 207.0, "text": "Yo no tengo nada por qu\u00e9 atacarlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6339963129224844, "is_candidate": false}, {"start": 207.0, "end": 214.045, "text": "Esto es una discusi\u00f3n donde discutimos pol\u00edticas y no discutimos cosas personales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6157881335249975, "is_candidate": false}, {"start": 214.045, "end": 217.507, "text": "Y mucho menos lo que est\u00e1 haciendo con Guillermo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.733782950736212, "is_candidate": false}, {"start": 217.507, "end": 218.768, "text": "La total injusticia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9720428462136369, "is_candidate": false}, {"start": 221.315, "end": 221.856, "text": " S\u00ed, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0558618820018029, "is_candidate": false}, {"start": 221.856, "end": 223.797, "text": "Patricia, Jessica, vos y soy.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9107969642705539, "is_candidate": false}, {"start": 223.797, "end": 234.465, "text": "Y en este sentido, porque mi ley te ataca a vos y, por otro lado, hace gui\u00f1os todo el tiempo a Mauricio Macri, con quien dice que habla.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.776548683637305, "is_candidate": false}, {"start": 234.465, "end": 238.969, "text": "\u00bfVos cre\u00e9s que lo est\u00e1 usando a Macri?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8243733079176248, "is_candidate": false}, {"start": 238.969, "end": 244.353, "text": "Mir\u00e1, yo creo que en este momento hay una competencia electoral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4984527701254007, "is_candidate": true}, {"start": 245.318, "end": 250.482, "text": " Esa competencia electoral no implica que tengamos que insultarnos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5447242271924049, "is_candidate": false}, {"start": 250.482, "end": 262.492, "text": "Yo nunca he insultado a mi ley, siempre lo he respetado y puedo tener coincidencias en algunos temas y diferencias en otras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4961365708322075, "is_candidate": true}, {"start": 262.492, "end": 266.495, "text": "Y eso es totalmente normal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6648892403671509, "is_candidate": false}, {"start": 266.495, "end": 273.621, "text": "Ahora, ese juego de querer apropiarse de Macri, bueno, qu\u00e9 s\u00e9 yo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5374164061132716, "is_candidate": false}, {"start": 274.554, "end": 278.656, "text": " Es un tema, ser\u00e1 un tema de marketing pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7259395329551832, "is_candidate": false}, {"start": 278.656, "end": 292.444, "text": "La verdad es que todos sabemos que Mauricio Macri es de Juntos por el Camp, que es del PRO, y que su coraz\u00f3n y su voluntad pol\u00edtica est\u00e1 ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6098696031703374, "is_candidate": false}, {"start": 292.444, "end": 297.887, "text": "As\u00ed que lo que haga mi ley con marketing pol\u00edtico, bueno, puede ser", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.642378738541118, "is_candidate": false}, {"start": 299.257, "end": 320.268, "text": " gracioso, inteligente, pero creo que ahora la discusi\u00f3n que tenemos que dar no es si mi ley lo usa o no lo usa, la discusi\u00f3n que tenemos que dar es sobre la seguridad, sobre la solidez fiscal que nos va a necesitar el pa\u00eds para salir de la crisis internacional en la que estamos, sobre estos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.554844829058198, "is_candidate": false}, {"start": 320.972, "end": 333.837, "text": " estas mentiras que lanza el Ministerio de Econom\u00eda diciendo que ayer devaluaron por el problema del cr\u00e9dito del Fondo Monetario de Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5465671187583758, "is_candidate": false}, {"start": 333.837, "end": 337.398, "text": "Y que lo hicieron en contra del Fondo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7287487807494779, "is_candidate": false}, {"start": 337.398, "end": 349.823, "text": "Es todo una mentira que realmente la gente tiene que saber que la inflaci\u00f3n que estamos sufriendo es por este Ministro de Econom\u00eda candidato", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4849285591910637, "is_candidate": true}, {"start": 350.57, "end": 361.376, "text": " que, digamos, prioriza su candidatura sobre la econom\u00eda de todos los argentinos y todo el d\u00eda est\u00e1 con parches, con improvisaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5074734057632051, "is_candidate": false}, {"start": 361.376, "end": 368.24, "text": "As\u00ed que nosotros vamos a arrancar el 10 de diciembre con un plan de estabilizaci\u00f3n, con un plan de crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6441793455893076, "is_candidate": false}, {"start": 368.24, "end": 374.844, "text": "Tenemos en claro todas y cada una de las cosas que tenemos que hacer y esta semana vamos a sumar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6221987516710894, "is_candidate": false}, {"start": 375.694, "end": 399.565, "text": " a todos los equipos de Juntos por el Cambio, a los de la Fundaci\u00f3n Alem, a los de la Fundaci\u00f3n Pensar, a los que han estado trabajando en el programa general de Juntos por el Cambio, vamos a tener el mejor equipo que realmente hoy pueda ponerse a solucionar los problemas de la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.547505166261061, "is_candidate": false}, {"start": 400.874, "end": 406.818, "text": " Patricia, Cecilia Buflet te saluda.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6507108848454068, "is_candidate": false}, {"start": 406.818, "end": 416.884, "text": "En ese proceso que describ\u00eds de integraci\u00f3n de equipos, \u00bfqu\u00e9 rol tiene Horacio Rodr\u00edguez Larreta?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7508980487535103, "is_candidate": false}, {"start": 416.884, "end": 423.148, "text": "\u00c9l me pidi\u00f3 que quer\u00eda esperar un par de d\u00edas para tomarse un par de d\u00edas de", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6486960169590903, "is_candidate": false}, {"start": 424.213, "end": 431.944, "text": " de tranquilidad, as\u00ed que entre ma\u00f1ana y pasado vamos a hablar con \u00e9l y ah\u00ed vamos a tomar decisiones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5524517928479988, "is_candidate": false}, {"start": 431.944, "end": 438.834, "text": "Pero creo que hasta, m\u00e1s que pensar en este momento los roles de las personas, nosotros estamos trabajando", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.580359364224595, "is_candidate": false}, {"start": 439.98, "end": 444.443, "text": " el posicionamiento estrat\u00e9gico de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4996616508417844, "is_candidate": true}, {"start": 444.443, "end": 446.465, "text": "Y el ordenamiento de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5885524298516442, "is_candidate": false}, {"start": 446.465, "end": 450.988, "text": "Fijate que Juntos por el Cambio hoy tiene un nuevo tipo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7121553058780026, "is_candidate": false}, {"start": 450.988, "end": 460.754, "text": "Es como, yo pensaba en la selecci\u00f3n que eran muchos nuevos, la selecci\u00f3n que fue campeona mundial, bueno, tiene un nuevo tipo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4537534015473359, "is_candidate": true}, {"start": 460.754, "end": 465.478, "text": "Est\u00e1 Orlebo en San Juan, Ram\u00f3n Gan\u00fa gan\u00f3 San Isidro,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6551374918584743, "is_candidate": false}, {"start": 466.609, "end": 493.674, "text": " est\u00e1 Nacho Torres en Chubut, en una alianza junto con nosotros se gan\u00f3 Santa Cruz, est\u00e1 Maxi Pujaro en Santa Fe, est\u00e1 Poshi en San Luis, ahora hay elecciones en Mendoza con Alfredo Cornejo, entonces todo ese equipo de gobernadores, todos los que ganaron las provincias, nosotros ganamos dentro del", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44147674708411033, "is_candidate": true}, {"start": 496.809, "end": 502.372, "text": " provincias de las 23 provincias, m\u00e1s la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5448346789157347, "is_candidate": false}, {"start": 502.372, "end": 511.457, "text": "Hay un mont\u00f3n de gente joven que va de senadora, de diputada, gente nueva, gente de la cultura, como Marcia Iberra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5676241406145136, "is_candidate": false}, {"start": 511.457, "end": 519.181, "text": "Hemos armado un equipo muy bueno que yo creo que lo tenemos que mostrar mucho para mostrar c\u00f3mo, junto con el cambio,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.651758749022333, "is_candidate": false}, {"start": 525.223, "end": 538.613, "text": " un nuevo equipo est\u00e1 hoy a cargo de esta nueva etapa junto con el cardio y por supuesto que vamos a discutir con Gerardo, con Horacio, con todos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5260059925879218, "is_candidate": false}, {"start": 539.257, "end": 551.206, "text": " pero tambi\u00e9n hay que darle cabida y le vamos a dar cabida a toda esta nueva generaci\u00f3n que ha ganado sus rodillas, que van a ser gobernadores, diputados, senadores, intendentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4620883795970979, "is_candidate": true}, {"start": 551.206, "end": 558.912, "text": "Patricia, por supuesto que uno de los temas m\u00e1s preocupantes es la situaci\u00f3n de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8085308727806931, "is_candidate": false}, {"start": 558.912, "end": 565.577, "text": "\u00bfTen\u00e9s pensado anunciar en breve qui\u00e9n va a ser tu ministro de Econom\u00eda o tu potencial ministro, tu eventual ministro de Econom\u00eda si sos presidente?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8246162043477887, "is_candidate": false}, {"start": 567.985, "end": 594.767, "text": " yo he planteado en todo momento que tengo eh dos personas que est\u00e1n trabajando codo a codo conmigo uno eh es eh Luciano Laspina que tiene un un gran gran equipo que est\u00e1 trabajando y el otro es Carlos Benconian y la Fundaci\u00f3n Mediterr\u00e1nea y ahora eh digamos la estrategia que estamos haciendo que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4258617554457369, "is_candidate": true}, {"start": 597.65, "end": 621.03, "text": " es llamar a todos los economistas que trabajaron en los equipos de Vichy Yacht y hay muchos muy inteligentes, muy buenos que van a ser convocados ahora para integrarse a los equipos que van a acompa\u00f1arme a m\u00ed como candidata a presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.500262679191078, "is_candidate": false}, {"start": 621.03, "end": 622.651, "text": "Patricia, \u00bfc\u00f3mo te va, Rolando?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7891061044079788, "is_candidate": false}, {"start": 622.651, "end": 623.091, "text": "Te saluda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7517767236500978, "is_candidate": false}, {"start": 623.793, "end": 624.933, "text": " \u00bfC\u00f3mo est\u00e1s, Rolando?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.768072791000548, "is_candidate": false}, {"start": 624.933, "end": 625.214, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9542596280938667, "is_candidate": false}, {"start": 625.214, "end": 634.017, "text": "Te quer\u00eda preguntar si hay posibilidad de alg\u00fan tipo de alianza en alg\u00fan nivel entre tu espacio y el de Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8072544221090726, "is_candidate": false}, {"start": 634.017, "end": 646.921, "text": "No s\u00e9 tampoco si es posible en la pr\u00e1ctica, en lo legal, pero anoche Carolina P\u00edparo, la candidata a gobernadora bonaerense de Milei, dijo que ella se sentar\u00eda a hablar de un acuerdo con N\u00e9stor Grindetti.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8148510368851999, "is_candidate": false}, {"start": 646.921, "end": 648.582, "text": "\u00bfPara vos esto es una posibilidad?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8402241705343031, "is_candidate": false}, {"start": 648.582, "end": 649.502, "text": "\u00bfLo est\u00e1n evaluando?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8793399925367135, "is_candidate": false}, {"start": 649.502, "end": 650.462, "text": "\u00bfEs factible?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.819270680355627, "is_candidate": false}, {"start": 650.462, "end": 651.923, "text": "\u00bfSe puede hacer en la pr\u00e1ctica?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8551571524224749, "is_candidate": false}, {"start": 653.834, "end": 665.319, "text": " legalmente no se puede hacer porque las candidaturas que salen de las de las FASO eh son las candidaturas que van en una sola boleta, \u00bfCierto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4618927618140489, "is_candidate": true}, {"start": 665.319, "end": 677.945, "text": "Es decir, y no no hay boletas compartidas, es decir, en en la boleta nuestra, de la provincia de Buenos Aires, queda Patricia Burrich, queda Benedetti, y los intendentes de", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5642395461129142, "is_candidate": false}, {"start": 683.465, "end": 707.455, "text": " nosotros estamos convencidos que vamos a ganar la Provincia de Buenos Aires porque hemos hecho entre Grindetti y Santini, con el que estamos en una conversaci\u00f3n muy intensa, hemos hecho una elecci\u00f3n que hemos quedado a dos puntos de un candidato que iba solo, as\u00ed que vamos a ir", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5343929215900455, "is_candidate": false}, {"start": 708.781, "end": 711.184, "text": " a ganar la Provincia de Buenos Aires con toda la fuerza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5516936306610405, "is_candidate": false}, {"start": 711.184, "end": 717.172, "text": "\u00bfVos quer\u00e9s que les pueda ganar a Kicillof a\u00fan con los votos que se vayan para la lista de Milady?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8720829098965552, "is_candidate": false}, {"start": 717.172, "end": 725.302, "text": "Ese es un poco el c\u00e1lculo que uno hace mirando afuera y dice, bueno, la dispersi\u00f3n de votos entre Juntos y Milady... Los votos del cambio se quedan en el cambio y nosotros vamos a...", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8698419660028598, "is_candidate": false}, {"start": 726.882, "end": 752.34, "text": " ahora con una fuerza ordenada, con el liderazgo claro, con la propuesta clara de cambio profundo, donde la gente sabe que uno de los problemas m\u00e1s importantes que hay en la provincia de Buenos Aires es esta inseguridad, saben que nosotros tenemos las herramientas, la decisi\u00f3n, y adem\u00e1s tenemos claras las ideas respecto a qu\u00e9 hacer en seguridad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5049701048947934, "is_candidate": false}, {"start": 752.34, "end": 755.322, "text": "Siempre hemos planteado claro", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5172831274300894, "is_candidate": false}, {"start": 755.862, "end": 761.145, "text": " que vamos a defender la ciudadan\u00eda, que cuidamos a los que nos cuidan y que el que las hace las paga.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5707881390857588, "is_candidate": false}, {"start": 761.145, "end": 773.153, "text": "As\u00ed que siempre hemos tenido una l\u00ednea absolutamente clara en seguridad y creo que eso va a ser un punto decisivo en las elecciones que vienen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45818627776084164, "is_candidate": true}, {"start": 773.153, "end": 775.074, "text": "La econom\u00eda y la seguridad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8164912128770505, "is_candidate": false}, {"start": 775.074, "end": 784.82, "text": "En la econom\u00eda tenemos equipos de primer nivel que est\u00e1n trabajando al detalle, al detalle del plan y a nivel", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4455388420787495, "is_candidate": true}, {"start": 785.467, "end": 804.1, "text": " de seguridad, ustedes saben que nosotros tenemos la mejor experiencia, por lo que fue mi paso por el Ministerio de Seguridad y por lo que va a ser el equipo que vamos a tener a nivel nacional y que va a trabajar muy fuerte sobre todo en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5259775212008235, "is_candidate": false}, {"start": 804.457, "end": 805.918, "text": " y en Rosario, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9630232206089512, "is_candidate": false}, {"start": 805.918, "end": 809.041, "text": "Hola Patricia, Gonzalo S\u00e1nchez te saluda.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9712360320535978, "is_candidate": false}, {"start": 809.041, "end": 827.936, "text": "Patricia, lo que me pasa en este momento es que yo entiendo que ustedes con mi ley tienen puntos en com\u00fan, hay un discurso que se toca en muchas terminales, pero yo quisiera saber cu\u00e1les son las diferencias, porque lo de mi ley es muy atractivo en este sentido.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9529774950734412, "is_candidate": false}, {"start": 827.936, "end": 830.498, "text": "\u00bfMe pod\u00e9s hablar m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8942209248367202, "is_candidate": false}, {"start": 830.498, "end": 831.658, "text": "\u00bfMe pod\u00e9s hablar de nuevo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5986990772024033, "is_candidate": false}, {"start": 831.658, "end": 833.56, "text": "Porque no te escucho lo que est\u00e1s diciendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5581203004455055, "is_candidate": false}, {"start": 834.047, "end": 835.448, "text": " S\u00ed, s\u00ed, disc\u00falpame, va de nuevo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9726784178287126, "is_candidate": false}, {"start": 835.448, "end": 836.029, "text": "Hola.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9286583817594436, "is_candidate": false}, {"start": 836.029, "end": 837.79, "text": "S\u00ed, hola, hola, \u00bfme escuch\u00e1s ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0119078384803624, "is_candidate": false}, {"start": 837.79, "end": 838.731, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0371410784819934, "is_candidate": false}, {"start": 838.731, "end": 839.251, "text": "Hola.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7601891455104469, "is_candidate": false}, {"start": 839.251, "end": 841.292, "text": "Hola, hola, hola, hola, hola, hola, hola, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0054283221512545, "is_candidate": false}, {"start": 841.292, "end": 842.814, "text": "Hola, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9609088890575077, "is_candidate": false}, {"start": 842.814, "end": 844.855, "text": "No te estoy escuchando lo que me est\u00e1s diciendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6216617768222692, "is_candidate": false}, {"start": 844.855, "end": 846.216, "text": "Ay, qu\u00e9 lastima, qu\u00e9 lastima.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9134132023143974, "is_candidate": false}, {"start": 846.216, "end": 846.757, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1296279410232624, "is_candidate": false}, {"start": 846.757, "end": 849.699, "text": "\u00bfA m\u00ed me escuch\u00e1s, por ejemplo, Patricia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8321866118396526, "is_candidate": false}, {"start": 849.699, "end": 850.88, "text": "No, no escucha.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9263330597718021, "is_candidate": false}, {"start": 850.88, "end": 851.04, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0635294633926242, "is_candidate": false}, {"start": 851.04, "end": 851.82, "text": "No, no se escucha.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.98709133659214, "is_candidate": false}, {"start": 851.82, "end": 852.661, "text": "No, no escucha.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.1038019870389633, "is_candidate": false}, {"start": 852.661, "end": 853.542, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0879953115445882, "is_candidate": false}, {"start": 853.542, "end": 855.043, "text": "Bueno.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0158634258355554, "is_candidate": false}, {"start": 855.043, "end": 855.543, "text": "Va de nuevo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9109563669000589, "is_candidate": false}, {"start": 855.543, "end": 857.144, "text": "Ah, \u00bfme escuch\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0032082727954117, "is_candidate": false}, {"start": 857.144, "end": 859.306, "text": "Ah\u00ed, a ver si ahora nos escuchamos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9828885832015546, "is_candidate": false}, {"start": 859.306, "end": 860.727, "text": "Hola, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9694296576481451, "is_candidate": false}, {"start": 862.793, "end": 866.355, "text": " Hola, \u00bfme est\u00e1s escuchando?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8253605265322586, "is_candidate": false}, {"start": 866.355, "end": 870.378, "text": "S\u00ed, perfectamente, Patricia, te escucho perfectamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9860668267732196, "is_candidate": false}, {"start": 870.378, "end": 870.938, "text": "A ver ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6820826666637287, "is_candidate": false}, {"start": 870.938, "end": 871.499, "text": "S\u00ed, \u00bfme escuch\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0301700350857783, "is_candidate": false}, {"start": 871.499, "end": 873.38, "text": "S\u00ed, perfectamente.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0441319435625935, "is_candidate": false}, {"start": 873.38, "end": 875.442, "text": "Hola, \u00bfme escuch\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.982924200341781, "is_candidate": false}, {"start": 875.442, "end": 879.604, "text": "S\u00ed, Patricia, te escuchamos perfectamente ac\u00e1 en los dos estudios.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9825586577540393, "is_candidate": false}, {"start": 879.604, "end": 882.186, "text": "Est\u00e1 mal la comunicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9631358842670967, "is_candidate": false}, {"start": 882.186, "end": 884.908, "text": "Cortemos y volvemos a tratar de comunicarnos, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9030669399056248, "is_candidate": false}, {"start": 888.274, "end": 890.575, "text": " Bueno, Jessy, \u00bfqu\u00e9 vas a decir algo?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0103175108577302, "is_candidate": false}, {"start": 890.575, "end": 909.107, "text": "S\u00ed, no, me qued\u00e9 pensando un poco, pasando en limpio, est\u00e1 claro que Bullrich tuvo un eslogan principal de campa\u00f1a que fue el orden y la fuerza, la fuerza del cambio, y que esto s\u00ed peg\u00f3, s\u00ed tuvo un anclaje vinculado a la seguridad, que era lo \u00faltimo que ella estaba contando, y que quiz\u00e1s lo que ahora deba contraponer, sobre todo a mi ley,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8466974384966046, "is_candidate": false}, {"start": 909.907, "end": 916.53, "text": " Preguntemos todo el tiempo de Bilay, es que ah\u00ed tiene un problema con ese mismo universo de votos quiz\u00e1s, es lo que refiere a la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8898828896075429, "is_candidate": false}, {"start": 916.53, "end": 926.855, "text": "Ella dio nombres de gente que eval\u00faa para el Ministerio de Econom\u00eda, pero es muy dif\u00edcil competirle a... No s\u00e9 si volvi\u00f3 a la comunicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8932874798795689, "is_candidate": false}, {"start": 926.855, "end": 928.036, "text": "Patricia nos escuch\u00f3 hasta ahora.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9081690622581646, "is_candidate": false}, {"start": 929.163, "end": 930.184, "text": " S\u00ed, perfectamente.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.589547120001245, "is_candidate": false}, {"start": 930.184, "end": 931.045, "text": "\u00bfUstedes?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9226419933384734, "is_candidate": false}, {"start": 931.045, "end": 932.267, "text": "Bueno, s\u00ed, s\u00ed, perfecto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0186408462255816, "is_candidate": false}, {"start": 932.267, "end": 934.109, "text": "Dale, retoma la pregunta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8075453158612051, "is_candidate": false}, {"start": 934.109, "end": 940.437, "text": "Una de las primeras cosas que hay que hacer cuando uno llega a la presidencia es mejorar la conectividad que tiene la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6067672531736298, "is_candidate": false}, {"start": 940.437, "end": 943.181, "text": "Totalmente, totalmente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9189574552371527, "is_candidate": false}, {"start": 943.181, "end": 945.083, "text": "Estaba pregunt\u00e1ndote, Gonzalo S\u00e1nchez.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9284592236927314, "is_candidate": false}, {"start": 945.143, "end": 961.357, "text": " S\u00ed, es un poco esto, lo que te dec\u00eda Patricia es esto, que se ven claramente las cosas que tienen en com\u00fan con mi ley, las terminales ideol\u00f3gicas, las ideas de pr\u00e1ctica de algunas cosas, pero la verdad que uno necesita ahora saber cu\u00e1les son las diferencias.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9494632793120524, "is_candidate": false}, {"start": 961.797, "end": 981.286, "text": " si las diferencias, como dec\u00edamos reci\u00e9n con Jessica, son econ\u00f3micas, pero en concreto, a m\u00ed que sigo temas ambientales, entiendo que mi ley es negacionista del cambio clim\u00e1tico y no s\u00e9 si entiendo que vos no, no lo s\u00e9, pero necesito ver c\u00f3mo te diferencias vos de mi ley como un potencial votante, lo digo, cu\u00e1les ser\u00edan las diferencias entre uno y otro.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.946464324999104, "is_candidate": false}, {"start": 981.286, "end": 990.71, "text": "Mir\u00e1, yo te voy a decir por la positiva, no por la negativa porque no hice un an\u00e1lisis de cu\u00e1les son los acuerdos y cu\u00e1les son las diferencias,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42916407188436645, "is_candidate": true}, {"start": 991.332, "end": 998.897, "text": " Pero, a ver, nosotros tenemos una mirada institucional profunda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.485436840449582, "is_candidate": true}, {"start": 998.897, "end": 1004.501, "text": "Por ejemplo, nosotros, diga lo que diga un periodista, nosotros lo respetamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6112050707772805, "is_candidate": false}, {"start": 1004.501, "end": 1006.422, "text": "Nosotros no atacamos a la prensa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7207297264596457, "is_candidate": false}, {"start": 1006.422, "end": 1012.006, "text": "Eso es, para nosotros, es un valor supremo de nuestra Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5662825597239864, "is_candidate": false}, {"start": 1012.006, "end": 1018.41, "text": "Nos parece fundamental tener en claro el valor de las instituciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5359631304584158, "is_candidate": false}, {"start": 1019.03, "end": 1037.662, "text": " Nosotros trabajamos muy fuerte para que la Argentina tenga una democracia que sea una democracia con valores y principios en los que la participaci\u00f3n de la sociedad, la participaci\u00f3n popular, sea un mecanismo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47709653813853403, "is_candidate": true}, {"start": 1039.726, "end": 1040.526, "text": " de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6129902101181406, "is_candidate": false}, {"start": 1040.526, "end": 1047.749, "text": "Nosotros creemos realmente en el federalismo, creemos que es fundamental que las provincias se desproximen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.540362556248006, "is_candidate": false}, {"start": 1047.749, "end": 1060.054, "text": "Nosotros tenemos una mirada en seguridad que todo el mundo la conoce, que saben que nosotros tenemos una mirada de mano firme en seguridad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4594604343802472, "is_candidate": true}, {"start": 1060.054, "end": 1063.855, "text": "Por supuesto, bueno, uno no est\u00e1 a favor o en contra del cambio clim\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.591863369844064, "is_candidate": false}, {"start": 1063.855, "end": 1065.396, "text": "El cambio clim\u00e1tico existe.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6595559969281993, "is_candidate": false}, {"start": 1066.868, "end": 1091.593, "text": " El tema no es hacer a favor o en contra, el tema es c\u00f3mo se procesa la econom\u00eda en relaci\u00f3n al cambio clim\u00e1tico y c\u00f3mo la Argentina, al rev\u00e9s, pueda aprovechar los problemas que nos suceden con el cambio clim\u00e1tico, logrando darle al mundo las posibilidades que tiene un pa\u00eds", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4507907562966993, "is_candidate": true}, {"start": 1092.248, "end": 1106.016, "text": " que todav\u00eda tiene condiciones muy positivas en relaci\u00f3n a los problemas en los pa\u00edses que tienen huesos de carbono que necesitan generar ese cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45747173117604656, "is_candidate": true}, {"start": 1106.016, "end": 1118.923, "text": "As\u00ed que nosotros queremos potenciar lo que la Argentina puede hacer en el marco de un cambio clim\u00e1tico que hay que prestarle atenci\u00f3n, distinta a la agenda del 30,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48269365577718126, "is_candidate": true}, {"start": 1121.948, "end": 1126.372, "text": " en la que hay cosas en la que ning\u00fan pa\u00eds del mundo va a llegar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5691484023979675, "is_candidate": false}, {"start": 1126.372, "end": 1134.019, "text": "Tambi\u00e9n eso es un debate distinto, es un debate en pr\u00e1ctico, concreto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5594052978585513, "is_candidate": false}, {"start": 1134.019, "end": 1142.307, "text": "En el 30 no se va a cambiar toda la energ\u00eda, todav\u00eda se van a seguir utilizando energ\u00edas que hoy son energ\u00edas que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47728446787450807, "is_candidate": true}, {"start": 1148.333, "end": 1173.378, "text": " en una transici\u00f3n van a dejar de existir, por eso nosotros tenemos que exportar tan r\u00e1pido pata mocha, el petr\u00f3leo, el gas que es m\u00e1s limpio, y tenemos que utilizar todo nuestro potencial econ\u00f3mico, pero en el marco de un pa\u00eds que le puede dar al mundo un aporte verde muy importante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49777962080640337, "is_candidate": true}, {"start": 1173.378, "end": 1173.698, "text": "Jessica.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9309695943753535, "is_candidate": false}, {"start": 1175.255, "end": 1186.938, "text": " S\u00ed, Patricia, lo que tiene mi ley es una gran capacidad, que esto lo ten\u00eda tambi\u00e9n Cristina Kirchner y creo que lo ha perdido, de instalar temas, instal\u00f3 la dolarizaci\u00f3n, pero temas de todo tipo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8745057066866481, "is_candidate": false}, {"start": 1186.938, "end": 1192.439, "text": "Ayer dijo, y por eso tambi\u00e9n te quiero preguntar, sac\u00e1ndote de los temas econ\u00f3micos y de los temas...", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8787760673131115, "is_candidate": false}, {"start": 1194.84, "end": 1202.443, "text": " de seguridad, dijo que \u00e9l, si gana las elecciones, va a hacer un plebiscito por el tema del aborto.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8608490095877029, "is_candidate": false}, {"start": 1202.443, "end": 1203.924, "text": "\u00bfEst\u00e1s de acuerdo vos con esto?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7651017610337008, "is_candidate": false}, {"start": 1203.924, "end": 1206.645, "text": "\u00bfQu\u00e9 opin\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.921358967393734, "is_candidate": false}, {"start": 1206.645, "end": 1222.992, "text": "Mira, a m\u00ed me parece que los pa\u00edses tienen que respetar los procesos legales y que aquellas leyes que se han votado son leyes que est\u00e1n vigentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44087995119563184, "is_candidate": true}, {"start": 1224.328, "end": 1233.158, "text": " Vos vas a paralizar el pa\u00eds entero durante dos a\u00f1os si haces un plebiscito por s\u00ed o por no el aborto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5683234303480562, "is_candidate": false}, {"start": 1233.158, "end": 1243.589, "text": "El pa\u00eds se va a dividir al medio y nosotros en este momento necesitamos la urgencia de salir adelante econ\u00f3micamente, de que las personas", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5328142755762248, "is_candidate": false}, {"start": 1244.17, "end": 1253.515, "text": " que est\u00e1n desesperadas, pagando impuestos, trabajando, que no tienen precios, que tienen inflaci\u00f3n, que los matan por la calle, tengan seguridad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5627969293578379, "is_candidate": false}, {"start": 1253.515, "end": 1264.781, "text": "Yo no voy a cometer el error, adem\u00e1s lo viv\u00ed en mi propio gobierno, que se puso a discutir el aborto en el medio de la necesidad de salir del medio de la crisis.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5587830242058274, "is_candidate": false}, {"start": 1264.781, "end": 1272.866, "text": "No voy a empezar de nuevo una discusi\u00f3n que lo \u00fanico que va a hacer es dividir al pa\u00eds al medio y a nuestro propio gobierno al medio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4751797298521143, "is_candidate": true}, {"start": 1273.466, "end": 1275.949, "text": " As\u00ed que no voy a hacer eso, de ninguna manera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7378832273558011, "is_candidate": false}, {"start": 1275.949, "end": 1283.518, "text": "Voy a poner la prioridad en la educaci\u00f3n, en la seguridad y en la econom\u00eda de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5258054760075577, "is_candidate": false}, {"start": 1283.518, "end": 1290.266, "text": "Quiz\u00e1s la incomprensi\u00f3n fue porque hubo mucho debate en torno a que las internas o las primarias", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5865500293908692, "is_candidate": false}, {"start": 1291.011, "end": 1309.251, "text": " eran un problema de Evo, y yo creo que no, yo creo que lo que se discuti\u00f3 junto con el cambio era la profundidad del cambio, la velocidad del cambio, la eficacia del cambio, es decir, la capacidad de animarse en contra de determinados centros de la estructura", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5190543756708185, "is_candidate": false}, {"start": 1309.971, "end": 1325.835, "text": " Y creo que eso fue lo que se inhibi\u00f3 en este espacio, y creo que el triunfo de nuestra fuerza de cambio tiene que ver con esto, con que la gente eligi\u00f3 un cambio profundo en el marco de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6101533302235143, "is_candidate": false}, {"start": 1325.835, "end": 1334.057, "text": "El ruido que se gener\u00f3 fue un ruido que tap\u00f3 el verdadero debate.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5798282224336868, "is_candidate": false}, {"start": 1334.866, "end": 1338.927, "text": " El verdadero debate era qu\u00e9 cambio est\u00e1bamos buscando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5491374646303748, "is_candidate": false}, {"start": 1338.927, "end": 1359.953, "text": "Y creo que ahora, junto con el cambio, se alinea todos, absolutamente todos, nos alineamos a partir de este nuevo liderazgo y de esta nueva candidatura presidencial, atr\u00e1s de un cambio verdadero, profundo, que vaya al hueso de los problemas que la Argentina tiene que solucionar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.551116831597546, "is_candidate": false}, {"start": 1359.953, "end": 1363.094, "text": "Patricia, le\u00ed ayer...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9900820272038368, "is_candidate": false}, {"start": 1364.403, "end": 1365.264, "text": " S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9764949231592416, "is_candidate": false}, {"start": 1365.264, "end": 1371.708, "text": "Le\u00ed ayer declaraciones de Milay diciendo que \u00e9l ve\u00eda imposible recomponer la relaci\u00f3n con vos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9118382156073395, "is_candidate": false}, {"start": 1371.708, "end": 1378.073, "text": "\u00bf\u00c9l qu\u00e9 cree o de qu\u00e9 te hace responsable a vos por qu\u00e9 se rompi\u00f3 la relaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8997750705098533, "is_candidate": false}, {"start": 1378.073, "end": 1381.455, "text": "Mira, la verdad es que no tengo la menor idea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44000635312996883, "is_candidate": true}, {"start": 1381.455, "end": 1387.98, "text": "Y quien conoce a mi marido, que lo est\u00e1 atacando con total y absoluta injusticia,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5549794613500965, "is_candidate": false}, {"start": 1388.483, "end": 1406.909, "text": " que saben que es una persona absolutamente transparente, que no se mete en pol\u00edtica, acusarlo de haber sido responsable de lo que pas\u00f3 en la AMIA, el d\u00eda del acto, la verdad que es una injusticia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49832796127748347, "is_candidate": true}, {"start": 1406.909, "end": 1416.232, "text": "No quiero discutir con Miguel porque no hay ninguna raz\u00f3n para haber cambiado la actitud que pod\u00eda tener conmigo en la Convivencia Democr\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6465891292889576, "is_candidate": false}, {"start": 1416.232, "end": 1417.052, "text": "Yo voy a seguir", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8723612106219034, "is_candidate": false}, {"start": 1417.655, "end": 1431.385, "text": " teniendo una actitud de convivencia democr\u00e1tica, pero lo que le est\u00e1 haciendo a mi marido de acusarlo es una total y absoluta falta de \u00e9tica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5290467490595976, "is_candidate": false}, {"start": 1431.385, "end": 1444.055, "text": "No se puede acusar a las personas que nada tienen que ver con la pol\u00edtica, que me acompa\u00f1an a m\u00ed y que no hace... Todos los que lo conocen a Guillermo saben c\u00f3mo es.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5822184541415272, "is_candidate": false}, {"start": 1444.055, "end": 1446.697, "text": "As\u00ed que me duele mucho a \u00e9l", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7021627915732167, "is_candidate": false}, {"start": 1447.327, "end": 1452.491, "text": " Le duele mucho a \u00e9l, pero no s\u00e9, que siga atacando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5392238937527454, "is_candidate": false}, {"start": 1452.491, "end": 1455.152, "text": "Yo no tengo nada por qu\u00e9 atacarlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6079279828671031, "is_candidate": false}, {"start": 1455.152, "end": 1462.398, "text": "Esto es una discusi\u00f3n donde discutimos pol\u00edticas y no discutimos cosas personales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6175754898475914, "is_candidate": false}, {"start": 1462.398, "end": 1465.66, "text": "Y mucho menos lo que est\u00e1 haciendo con Guillermo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7171737178324415, "is_candidate": false}, {"start": 1465.66, "end": 1466.941, "text": "La brutal injusticia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9971005538291304, "is_candidate": false}, {"start": 1469.332, "end": 1470.033, "text": " S\u00ed, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.028706915508087, "is_candidate": false}, {"start": 1470.033, "end": 1471.974, "text": "Patricia, Jessica, vos y soy.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9171665362201402, "is_candidate": false}, {"start": 1471.974, "end": 1482.644, "text": "Y en este sentido, porque mi ley te ataca a vos y, por otro lado, hace gui\u00f1os todo el tiempo a Mauricio Macri, con quien dice que habla.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7873938892851958, "is_candidate": false}, {"start": 1482.644, "end": 1487.148, "text": "\u00bfVos cre\u00e9s que lo est\u00e1 usando a Macri?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8443207925852168, "is_candidate": false}, {"start": 1487.148, "end": 1492.513, "text": "Mir\u00e1, yo creo que en este momento hay una competencia electoral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5060125229625159, "is_candidate": false}, {"start": 1493.494, "end": 1498.818, "text": " Esa competencia electoral no implica que tengamos que insultarnos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.532490543764593, "is_candidate": false}, {"start": 1498.818, "end": 1510.668, "text": "Yo nunca he insultado a mi ley, siempre lo he respetado y puedo tener coincidencias en algunos temas y diferencias en otras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5078911675973392, "is_candidate": false}, {"start": 1510.668, "end": 1514.651, "text": "Y eso es totalmente normal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6681318301878953, "is_candidate": false}, {"start": 1514.651, "end": 1521.797, "text": "Ahora, ese juego de querer apropiarse de Macri, bueno, qu\u00e9 s\u00e9 yo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5417908572292326, "is_candidate": false}, {"start": 1522.73, "end": 1526.813, "text": " Es un tema, ser\u00e1 un tema de marketing pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6950896409806153, "is_candidate": false}, {"start": 1526.813, "end": 1540.623, "text": "La verdad es que todos sabemos que Mauricio Macri es de Juntos por el Camp, que es de Pro, y que su coraz\u00f3n y su voluntad pol\u00edtica est\u00e1 ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.624190630640922, "is_candidate": false}, {"start": 1540.623, "end": 1546.067, "text": "As\u00ed que lo que haga Miley con marketing pol\u00edtico, bueno, puede ser", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.643493783678744, "is_candidate": false}, {"start": 1547.416, "end": 1568.447, "text": " gracioso, inteligente, pero creo que ahora la discusi\u00f3n que tenemos que dar no es si mi ley lo usa o no lo usa, la discusi\u00f3n que tenemos que dar es sobre la seguridad, sobre la solidez fiscal que nos va a necesitar el pa\u00eds para salir de la crisis inflacionaria en la que est\u00e1, sobre estos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5455680231644339, "is_candidate": false}, {"start": 1569.148, "end": 1582.012, "text": " estas mentiras que lanza el Ministerio de Econom\u00eda diciendo que ayer devaluaron por el problema del cr\u00e9dito del Fondo Monetario de Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5424883079527971, "is_candidate": false}, {"start": 1582.012, "end": 1585.573, "text": "Y que lo hicieron en contra del Fondo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7475582584999484, "is_candidate": false}, {"start": 1585.573, "end": 1598.057, "text": "Es una mentira que realmente la gente tiene que saber que la inflaci\u00f3n que estamos sufriendo es por este Ministro de Econom\u00eda candidato", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5010780717770352, "is_candidate": false}, {"start": 1598.73, "end": 1609.559, "text": " que prioriza su candidatura sobre la econom\u00eda de todos los argentinos y todo el d\u00eda est\u00e1 con parches, con improvisaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5170685316408136, "is_candidate": false}, {"start": 1609.559, "end": 1616.404, "text": "As\u00ed que nosotros vamos a arrancar el 10 de diciembre con un plan de estabilizaci\u00f3n, con un plan de crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6354895494003121, "is_candidate": false}, {"start": 1616.404, "end": 1623.15, "text": "Tenemos en claro todas y cada una de las cosas que tenemos que hacer y esta semana vamos a sumar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6205810135201693, "is_candidate": false}, {"start": 1623.867, "end": 1647.745, "text": " a todos los equipos de Juntos por el Cambio, a los de la Fundaci\u00f3n Alem, a los de la Fundaci\u00f3n Pensar, a los que han estado trabajando en el programa general de Juntos por el Cambio, vamos a tener el mejor equipo que realmente hoy pueda ponerse a solucionar los problemas de la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5431886700129918, "is_candidate": false}, {"start": 1649.21, "end": 1651.931, "text": " Patricia, Cecilia Buflet te saluda.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6991070332391687, "is_candidate": false}, {"start": 1651.931, "end": 1665.058, "text": "Primero, en ese proceso que describ\u00eds de integraci\u00f3n de equipos, \u00bfqu\u00e9 rol tiene Horacio Rodr\u00edguez Larreta?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7002868396492236, "is_candidate": false}, {"start": 1665.058, "end": 1671.321, "text": "\u00c9l me pidi\u00f3 que quer\u00eda esperar un par de d\u00edas para tomarse un par de d\u00edas de", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6416095186959336, "is_candidate": false}, {"start": 1672.372, "end": 1680.12, "text": " de tranquilidad, as\u00ed que entre ma\u00f1ana y pasado vamos a hablar con \u00e9l y ah\u00ed vamos a tomar decisiones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5517773513076087, "is_candidate": false}, {"start": 1680.12, "end": 1687.048, "text": "Pero creo que ac\u00e1, m\u00e1s que pensar en este momento los roles de las personas, nosotros estamos trabajando", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5967058982443116, "is_candidate": false}, {"start": 1688.16, "end": 1694.623, "text": " el posicionamiento estrat\u00e9gico de Juntos por el Cambio y el ordenamiento de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49049960492664335, "is_candidate": true}, {"start": 1694.623, "end": 1699.145, "text": "Fijate que Juntos por el Cambio hoy tiene un nuevo tipo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7271545052938204, "is_candidate": false}, {"start": 1699.145, "end": 1708.929, "text": "Es como yo pensaba en la en la selecci\u00f3n que eran muchos nuevos, en la selecci\u00f3n que fue campeona mundial, bueno, tiene un nuevo tipo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4469815616151086, "is_candidate": true}, {"start": 1708.929, "end": 1711.67, "text": "Est\u00e1 Orrego en en San Juan, Ram\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8543444524843697, "is_candidate": false}, {"start": 1714.768, "end": 1741.773, "text": " est\u00e1 Nacho Torres en Chubut, en una alianza junto con nosotros se gan\u00f3 Santa Cruz, est\u00e1 Maxi Pujano en Santa Fe, est\u00e1 Poshi en San Luis, ahora hay elecciones en Mendoza con Alfredo Cornejo, entonces todo ese equipo de gobernadores, todos los que ganaron las provincias, nosotros ganamos dentro de", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43914651934764737, "is_candidate": true}, {"start": 1744.948, "end": 1750.533, "text": " provincias de las 23 provincias, m\u00e1s la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5661953668826774, "is_candidate": false}, {"start": 1750.533, "end": 1759.641, "text": "Hay un mont\u00f3n de gente joven que va de senadora, de diputada, gente nueva, gente de la cultura, como Marcia Iberra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5659602391402277, "is_candidate": false}, {"start": 1759.641, "end": 1767.368, "text": "Hemos armado un equipo muy bueno que yo creo que lo tenemos que mostrar mucho para mostrar c\u00f3mo, junto con el cambio,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6436953353210344, "is_candidate": false}, {"start": 1768.448, "end": 1786.773, "text": " un nuevo equipo est\u00e1 hoy a cargo de esta nueva etapa junto con el cardio y por supuesto que vamos a discutir con Gerardo, con Horacio, con todos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5434710216279925, "is_candidate": false}, {"start": 1787.417, "end": 1799.386, "text": " pero tambi\u00e9n hay que darle cabida y le vamos a dar cabida a toda esta nueva generaci\u00f3n que ha ganado sus rodillas, que van a ser gobernadores, diputados, senadores, intendentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.465037141617358, "is_candidate": true}, {"start": 1799.386, "end": 1807.071, "text": "Patricia, por supuesto que uno de los temas m\u00e1s preocupantes es la situaci\u00f3n de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8043993919409019, "is_candidate": false}, {"start": 1807.071, "end": 1813.736, "text": "\u00bfTen\u00e9s pensado anunciar en breve qui\u00e9n va a ser tu ministro de Econom\u00eda o tu potencial ministro, tu eventual ministro de Econom\u00eda si sos presidente?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8271808426089895, "is_candidate": false}, {"start": 1816.145, "end": 1823.911, "text": " Yo he planteado en todo momento que tengo dos personas que est\u00e1n trabajando codo a codo conmigo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4807556115433942, "is_candidate": true}, {"start": 1823.911, "end": 1837.602, "text": "Uno es Luciano Laspina, que tiene un gran equipo que est\u00e1 trabajando, y el otro es Carlos Renconian y la Fundaci\u00f3n Mediterr\u00e1nea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44586818538645323, "is_candidate": true}, {"start": 1837.602, "end": 1845.048, "text": "Y ahora, digamos, la estrategia que estamos haciendo, que seguramente la vamos a mostrar esta semana,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5460341823205934, "is_candidate": false}, {"start": 1845.826, "end": 1866.597, "text": " es llamar a todos los economistas que trabajaron en los equipos de Vichy Yacht y hay muchos muy inteligentes, muy buenos que van a ser convocados ahora para integrarse a los equipos que van a acompa\u00f1arme a m\u00ed como candidata a presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4829751452151879, "is_candidate": true}, {"start": 1869.067, "end": 1870.428, "text": " Patricia, \u00bfc\u00f3mo te va?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7918553651873981, "is_candidate": false}, {"start": 1870.428, "end": 1872.169, "text": "Rolando te saluda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8337560313751902, "is_candidate": false}, {"start": 1872.169, "end": 1873.069, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s, Rolando?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7467020369559935, "is_candidate": false}, {"start": 1873.069, "end": 1873.389, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8804800800770747, "is_candidate": false}, {"start": 1873.389, "end": 1882.194, "text": "Te quer\u00eda preguntar si hay posibilidad de alg\u00fan tipo de alianza en alg\u00fan nivel entre tu espacio y el de Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8178601008509714, "is_candidate": false}, {"start": 1882.194, "end": 1894.461, "text": "No s\u00e9 tampoco si es posible en la pr\u00e1ctica, en lo legal, pero anoche Carolina P\u00edparo, la candidata a gobernadora bonaerense de Milei, dijo que ella se sentar\u00eda a hablar de un acuerdo con N\u00e9stor Grindetti.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8247036499134972, "is_candidate": false}, {"start": 1895.081, "end": 1896.682, "text": " Para vos, \u00bfesto es una posibilidad?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8302302170978232, "is_candidate": false}, {"start": 1896.682, "end": 1897.662, "text": "\u00bfLo est\u00e1n evaluando?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8800016722761289, "is_candidate": false}, {"start": 1897.662, "end": 1898.622, "text": "\u00bfEs factible?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8060114623986625, "is_candidate": false}, {"start": 1898.622, "end": 1901.983, "text": "\u00bfSe puede hacer en la pr\u00e1ctica?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8317138388121235, "is_candidate": false}, {"start": 1901.983, "end": 1914.367, "text": "Legalmente no se puede hacer porque las candidaturas que salen de las FASO son las candidaturas que van en una sola boleta, \u00bfcierto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.470178955884456, "is_candidate": true}, {"start": 1914.367, "end": 1917.068, "text": "Y no hay boletas compartidas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5818233710133082, "is_candidate": false}, {"start": 1918.903, "end": 1926.93, "text": " En la boleta nuestra de la Provincia de Buenos Aires queda Patricia Bullrich, queda Benindetti y los intendentes de cada lugar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5442271976260442, "is_candidate": false}, {"start": 1926.93, "end": 1931.454, "text": "Y es imposible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.636450206002078, "is_candidate": false}, {"start": 1931.454, "end": 1936.258, "text": "Nosotros estamos convencidos que vamos a ganar la Provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5478829998862809, "is_candidate": false}, {"start": 1936.977, "end": 1954.387, "text": " porque hemos hecho, entre Grindetti y Santini, con el que estamos en una conversaci\u00f3n muy intensa, hemos hecho una elecci\u00f3n que hemos quedado a dos puntos de un candidato que iba solo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5555365451762784, "is_candidate": false}, {"start": 1954.387, "end": 1955.628, "text": "As\u00ed que vamos a ir", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8792960271610499, "is_candidate": false}, {"start": 1956.94, "end": 1959.082, "text": " a ganar la Provincia de Buenos Aires con toda la fuerza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.546315507276057, "is_candidate": false}, {"start": 1959.082, "end": 1965.349, "text": "O sea, que vos quer\u00e9s que les pueda ganar a Kicillof a\u00fan con los votos que se vayan para la lista de Millet.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.847587971890762, "is_candidate": false}, {"start": 1965.349, "end": 1973.476, "text": "Eso es un poco el c\u00e1lculo que uno hace mirando afuera y dice, bueno, la dispersi\u00f3n de votos entre Juntos y Millet... Los votos del cambio se quedan en el cambio y nosotros vamos a...", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8688198038186772, "is_candidate": false}, {"start": 1975.062, "end": 2000.516, "text": " ahora con una fuerza ordenada, con el liderazgo claro, con la propuesta clara de cambio profundo, donde la gente sabe que uno de los problemas m\u00e1s importantes que hay en la provincia de Buenos Aires que es la inseguridad, saben que nosotros tenemos las herramientas, la decisi\u00f3n, y adem\u00e1s tenemos claras las ideas respecto a qu\u00e9 hacer en seguridad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5027209928397216, "is_candidate": false}, {"start": 2000.516, "end": 2003.478, "text": "Siempre hemos planteado claro", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5289919417774116, "is_candidate": false}, {"start": 2004.038, "end": 2009.882, "text": " que vamos a defender la ciudadan\u00eda, que cuidamos a los que nos cuidan y que el que las hace las paga.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5792006580191515, "is_candidate": false}, {"start": 2009.882, "end": 2021.411, "text": "As\u00ed que siempre hemos tenido una l\u00ednea absolutamente clara en seguridad y creo que eso va a ser un punto decisivo en las elecciones que vienen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4445825324269488, "is_candidate": true}, {"start": 2021.411, "end": 2023.252, "text": "La econom\u00eda y la seguridad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8062562477463163, "is_candidate": false}, {"start": 2023.252, "end": 2032.979, "text": "En econom\u00eda tenemos equipos de primer nivel que est\u00e1n trabajando al detalle, pero al detalle el plan y a nivel", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4492290083321364, "is_candidate": true}, {"start": 2033.663, "end": 2034.744, "text": " de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7876425166806003, "is_candidate": false}, {"start": 2034.744, "end": 2047.59, "text": "Ustedes saben que nosotros tenemos la mejor experiencia, por lo que fue mi paso por el Ministerio de Seguridad y por lo que va a ser el equipo que vamos a tener a nivel nacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5509769043210369, "is_candidate": false}, {"start": 2048.11, "end": 2053.114, "text": " y que va a trabajar muy fuerte sobre todo en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5566463793816734, "is_candidate": false}, {"start": 2053.114, "end": 2054.094, "text": "Y en Rosario, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9447181506701402, "is_candidate": false}, {"start": 2054.094, "end": 2057.217, "text": "Hola Patricia, Gonzalo S\u00e1nchez te saluda.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9860699755449491, "is_candidate": false}, {"start": 2057.217, "end": 2068.064, "text": "Patricia, lo que me pasa en este momento es que yo entiendo que ustedes con mi ley tienen puntos en com\u00fan, hay un discurso que se toca en muchas terminales,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9424398720829364, "is_candidate": false}, {"start": 2068.885, "end": 2076.087, "text": " Pero yo quisiera saber cu\u00e1les son las diferencias, porque lo de Miley es muy atractivo en este sentido.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9303003314008538, "is_candidate": false}, {"start": 2076.087, "end": 2078.647, "text": "\u00bfMe pod\u00e9s hablar m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9213752684233468, "is_candidate": false}, {"start": 2078.647, "end": 2079.727, "text": "\u00bfMe pod\u00e9s hablar de nuevo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.677540201108312, "is_candidate": false}, {"start": 2079.727, "end": 2082.188, "text": "Porque no te escucho lo que me est\u00e1s diciendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6750512430348931, "is_candidate": false}, {"start": 2082.188, "end": 2083.628, "text": "S\u00ed, s\u00ed, disc\u00falpame, va de nuevo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.979977193173513, "is_candidate": false}, {"start": 2083.628, "end": 2084.208, "text": "Hola.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9538901826786573, "is_candidate": false}, {"start": 2084.208, "end": 2085.949, "text": "S\u00ed, hola, hola, \u00bfme escuch\u00e1s ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0063956586045348, "is_candidate": false}, {"start": 2085.949, "end": 2086.889, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0730169493798254, "is_candidate": false}, {"start": 2086.889, "end": 2087.429, "text": "Hola.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.721869806451569, "is_candidate": false}, {"start": 2087.429, "end": 2090.15, "text": "Hola, hola, hola, hola, hola, hola, hola, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9608817236980863, "is_candidate": false}, {"start": 2090.15, "end": 2090.99, "text": "Hola, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0283114811724203, "is_candidate": false}, {"start": 2090.99, "end": 2092.99, "text": "No te estoy escuchando lo que me est\u00e1s diciendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5844415759454573, "is_candidate": false}, {"start": 2092.99, "end": 2094.431, "text": "Ay, qu\u00e9 l\u00e1stima, qu\u00e9 l\u00e1stima.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.950864251050711, "is_candidate": false}, {"start": 2094.431, "end": 2094.931, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1341572278755878, "is_candidate": false}, {"start": 2094.931, "end": 2096.331, "text": "A m\u00ed me escuch\u00e1s, por ejemplo, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8604852332907322, "is_candidate": false}, {"start": 2097.893, "end": 2099.655, "text": " No, no escucha.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8181905299963798, "is_candidate": false}, {"start": 2099.655, "end": 2100.796, "text": "No, no escucha.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0926763610307357, "is_candidate": false}, {"start": 2100.796, "end": 2101.696, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0548879263968693, "is_candidate": false}, {"start": 2101.696, "end": 2103.218, "text": "Bueno.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.061789144568185, "is_candidate": false}, {"start": 2103.218, "end": 2103.778, "text": "Va de nuevo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8581773088870437, "is_candidate": false}, {"start": 2103.778, "end": 2107.482, "text": "Ah\u00ed, a ver si ahora nos escuchamos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9629966869535513, "is_candidate": false}, {"start": 2107.482, "end": 2108.903, "text": "Hola, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9774820919968149, "is_candidate": false}, {"start": 2112.151, "end": 2114.533, "text": " Hola, \u00bfme est\u00e1s escuchando?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8706596801781966, "is_candidate": false}, {"start": 2114.533, "end": 2116.374, "text": "S\u00ed, perfectamente, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8219745075080853, "is_candidate": false}, {"start": 2116.374, "end": 2117.515, "text": "Te escucho perfectamente.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0081209364431123, "is_candidate": false}, {"start": 2117.515, "end": 2119.657, "text": "Te escucho perfectamente.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0539351721305308, "is_candidate": false}, {"start": 2119.657, "end": 2121.539, "text": "S\u00ed, perfectamente.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0362167337394736, "is_candidate": false}, {"start": 2121.539, "end": 2123.18, "text": "Perfectamente.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9985950161597011, "is_candidate": false}, {"start": 2123.18, "end": 2127.784, "text": "S\u00ed, Patricia, te escuchamos perfectamente ac\u00e1 en los dos estudios.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9639325743443099, "is_candidate": false}, {"start": 2127.784, "end": 2130.346, "text": "Est\u00e1 mal la comunicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9549545312125076, "is_candidate": false}, {"start": 2130.346, "end": 2133.068, "text": "Cortemos y volvemos a tratar de comunicarnos, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9008336441402225, "is_candidate": false}, {"start": 2135.33, "end": 2138.752, "text": " Bueno, Jessy, \u00bfqu\u00e9 vas a decir algo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.960147703667959, "is_candidate": false}, {"start": 2138.752, "end": 2157.28, "text": "S\u00ed, no, me qued\u00e9 pensando un poco, pasando en limpio, est\u00e1 claro que Bullrich tuvo un eslogan principal de campa\u00f1a, que fue el orden y la fuerza, la fuerza del cambio, y que esto s\u00ed peg\u00f3, s\u00ed tuvo un anclaje vinculado a la seguridad, que era lo \u00faltimo que ella estaba contando, y que quiz\u00e1s lo que ahora deba contraponer, sobre todo a mi ley,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8515183250069694, "is_candidate": false}, {"start": 2158.12, "end": 2164.707, "text": " preguntemos todo el tiempo a Emile y es que ah\u00ed tiene un problema con ese mismo universo de votos, quiz\u00e1s es lo que refiere a la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8907684038949135, "is_candidate": false}, {"start": 2164.707, "end": 2175.037, "text": "Ella dio nombres de gente que eval\u00faa para el Ministerio de Econom\u00eda, pero es muy dif\u00edcil competirle a... No s\u00e9 si volvi\u00f3 a la comunicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8736280986311578, "is_candidate": false}, {"start": 2175.037, "end": 2176.218, "text": "Patricia, \u00bfnos escuch\u00e1s ahora?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9097288534109038, "is_candidate": false}, {"start": 2177.339, "end": 2178.361, "text": " S\u00ed, perfectamente.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6089095624165679, "is_candidate": false}, {"start": 2178.361, "end": 2179.202, "text": "\u00bfUstedes?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.918037410021452, "is_candidate": false}, {"start": 2179.202, "end": 2180.424, "text": "Bueno, s\u00ed, s\u00ed, perfecto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0177289425931375, "is_candidate": false}, {"start": 2180.424, "end": 2182.286, "text": "Dale, retoma la pregunta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8017439117670635, "is_candidate": false}, {"start": 2182.286, "end": 2187.875, "text": "Una de las primeras cosas que hay que hacer cuando uno llega a la presidencia es mejorar la conectividad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5803283519156213, "is_candidate": false}, {"start": 2187.875, "end": 2191.36, "text": "Totalmente, totalmente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.954612264775178, "is_candidate": false}, {"start": 2191.36, "end": 2193.243, "text": "Estaba pregunt\u00e1ndote, Gonzalo S\u00e1nchez.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.941030014510624, "is_candidate": false}, {"start": 2193.303, "end": 2209.517, "text": " S\u00ed, es un poco esto, lo que te dec\u00eda Patricia es esto, que se ven claramente las cosas que tienen en com\u00fan con mi ley, las terminales ideol\u00f3gicas, las ideas de pr\u00e1ctica de algunas cosas, pero la verdad que uno necesita ahora saber cu\u00e1les son las diferencias.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.945491804208787, "is_candidate": false}, {"start": 2209.957, "end": 2231.424, "text": " si las diferencias, como dec\u00edamos reci\u00e9n con Jessica, son econ\u00f3micas, pero en concreto, a m\u00ed que sigo temas ambientales, entiendo que en mi ley es negacionista el cambio clim\u00e1tico y no s\u00e9 si, entiendo que vos no, no lo s\u00e9, pero necesito ver c\u00f3mo te diferencias vos de mi ley como un potencial votante, lo digo, cu\u00e1les ser\u00edan las diferencias entre uno y otro.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.940432643975303, "is_candidate": false}, {"start": 2231.424, "end": 2238.887, "text": "Yo te voy a decir por la positiva, no por la negativa porque no hice un an\u00e1lisis de cu\u00e1les son los acuerdos y cu\u00e1les son las diferencias,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4340291580992933, "is_candidate": true}, {"start": 2239.492, "end": 2247.078, "text": " Pero, a ver, nosotros tenemos una mirada institucional profunda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4899372124966985, "is_candidate": true}, {"start": 2247.078, "end": 2252.682, "text": "Por ejemplo, nosotros, diga lo que diga un periodista, nosotros lo respetamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6056668615584035, "is_candidate": false}, {"start": 2252.682, "end": 2254.564, "text": "Nosotros no atacamos a la prensa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6747639149616582, "is_candidate": false}, {"start": 2254.564, "end": 2260.188, "text": "Eso es, para nosotros, es un valor supremo de nuestra Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5572685389790641, "is_candidate": false}, {"start": 2260.188, "end": 2267.134, "text": "Nos parece fundamental tener en claro el valor de las instituciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5439372429430448, "is_candidate": false}, {"start": 2267.134, "end": 2268.495, "text": "Nosotros trabajamos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9051299980876762, "is_candidate": false}, {"start": 2269.143, "end": 2288.713, "text": " muy fuerte para que la Argentina tenga una democracia, que sea una democracia con valores y principios en los que la participaci\u00f3n de la sociedad, la participaci\u00f3n popular, sea un mecanismo de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5010437464670947, "is_candidate": false}, {"start": 2288.713, "end": 2295.916, "text": "Nosotros creemos realmente en el federalismo, creemos que es fundamental que las provincias se desfobrochen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5345755747693122, "is_candidate": false}, {"start": 2295.916, "end": 2297.617, "text": "Nosotros tenemos una mirada", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.596944154643047, "is_candidate": false}, {"start": 2298.288, "end": 2308.231, "text": " en seguridad, que todo el mundo la conoce, que saben que nosotros tenemos una mirada de mano firme en seguridad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46623782443127126, "is_candidate": true}, {"start": 2308.231, "end": 2312.033, "text": "Por supuesto, uno no est\u00e1 a favor o en contra del cambio clim\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.58631669729722, "is_candidate": false}, {"start": 2312.033, "end": 2315.054, "text": "El cambio clim\u00e1tico existe.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5359823675870887, "is_candidate": false}, {"start": 2315.054, "end": 2317.014, "text": "El tema no es a favor o en contra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5040965278033225, "is_candidate": false}, {"start": 2317.014, "end": 2327.738, "text": "El tema es c\u00f3mo se procesa la econom\u00eda en relaci\u00f3n al cambio clim\u00e1tico y c\u00f3mo la Argentina, al rev\u00e9s, pueda aprovechar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4993663371478344, "is_candidate": true}, {"start": 2328.72, "end": 2354.077, "text": " los problemas que nos suceden con el cambio clim\u00e1tico, logrando darle al mundo las posibilidades que tiene un pa\u00eds que todav\u00eda tiene condiciones muy positivas en relaci\u00f3n a los problemas en los pa\u00edses que tienen huellas de carbono, digamos, que necesitan generar ese cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4419224762210955, "is_candidate": true}, {"start": 2355.25, "end": 2374.534, "text": " Nosotros queremos potenciar lo que la Argentina puede hacer en el marco de un cambio clim\u00e1tico que hay que prestarle atenci\u00f3n, atenci\u00f3n, distinta de la agenda del 30 en la que hay cosas en la que ning\u00fan pa\u00eds del mundo va a llegar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49663142717739905, "is_candidate": true}, {"start": 2374.534, "end": 2380.095, "text": "Tambi\u00e9n eso es un debate distinto, es un debate pr\u00e1ctico, concreto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5960769224564394, "is_candidate": false}, {"start": 2381.479, "end": 2407.254, "text": " eh en el en el treinta no se va a cambiar eh toda la energ\u00eda se va se va todav\u00eda se van a terminar eh se van a seguir utilizando energ\u00edas que hoy son eh energ\u00edas que en una transici\u00f3n van a dejar de existir, por eso nosotros tenemos nuestra carga tan r\u00e1pido, patamonja, el petr\u00f3leo, el gas es m\u00e1s limpio, y tenemos que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4430113267010991, "is_candidate": true}, {"start": 2408.112, "end": 2419.728, "text": " utilizar todo nuestro potencial econ\u00f3mico, pero en el marco de un pa\u00eds que le puede dar al mundo un aporte verde muy importante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5179949858599829, "is_candidate": false}, {"start": 2423.432, "end": 2432.24, "text": " S\u00ed, Patricia, lo que tiene mi ley es una gran capacidad, que esto lo ten\u00eda tambi\u00e9n Cristina Kirchner y creo que lo ha perdido, de instalar temas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8564249209655173, "is_candidate": false}, {"start": 2432.24, "end": 2435.122, "text": "Instal\u00f3 la dolarizaci\u00f3n, pero temas de todo tipo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.858813168182114, "is_candidate": false}, {"start": 2435.122, "end": 2449.435, "text": "Ayer dijo, y por eso tambi\u00e9n te quiero preguntar, sac\u00e1ndote de los temas econ\u00f3micos y de los temas de seguridad, dijo que \u00e9l, si gana las elecciones, va a hacer un plebiscito por el tema del aborto.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8761749221604689, "is_candidate": false}, {"start": 2450.615, "end": 2452.096, "text": " \u00bfEst\u00e1s de acuerdo vos con esto?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7557791845421166, "is_candidate": false}, {"start": 2452.096, "end": 2454.817, "text": "\u00bfQu\u00e9 opin\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.909167891868738, "is_candidate": false}, {"start": 2454.817, "end": 2472.506, "text": "Mira, a m\u00ed me parece que los pa\u00edses tienen que respetar los procesos legales y que aquellas leyes que se han votado son leyes que est\u00e1n vigentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4414581867728131, "is_candidate": true}, {"start": 2472.506, "end": 2474.507, "text": "\u00bfVos vas a paralizar el pa\u00eds entero?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7269859885160643, "is_candidate": false}, {"start": 2475.238, "end": 2481.322, "text": " durante dos a\u00f1os que haces un plebiscito por s\u00ed o por no el aborto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6469501242835896, "is_candidate": false}, {"start": 2481.322, "end": 2491.73, "text": "El pa\u00eds se va a dividir al medio y nosotros en este momento necesitamos la urgencia de salir adelante econ\u00f3micamente, de que las personas", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5406929880349585, "is_candidate": false}, {"start": 2492.21, "end": 2501.676, "text": " que est\u00e1n desesperadas, pagando impuestos, trabajando, que no tienen precios, que tienen inflaci\u00f3n, que los matan por la calle, tengan seguridad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5728476727401555, "is_candidate": false}, {"start": 2501.676, "end": 2512.943, "text": "Yo no voy a cometer el error, adem\u00e1s lo viv\u00ed en mi propio gobierno, que se puso a discutir el aborto en el medio de la necesidad de salir del medio de la crisis.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5520565751087019, "is_candidate": false}, {"start": 2512.943, "end": 2521.028, "text": "No voy a meter de nuevo una discusi\u00f3n que lo \u00fanico que voy a hacer es dividir al pa\u00eds al medio y a nuestro propio gobierno al medio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49019999123963875, "is_candidate": true}, {"start": 2521.629, "end": 2529.33, "text": " As\u00ed que no voy a exceso, de ninguna manera voy a poner la prioridad en la educaci\u00f3n, en la seguridad y en la econom\u00eda argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5117249801252219, "is_candidate": false}], "Index": 647, "channel_id": "UCBUf2F_e0CIT1jHZpW8PG2w", "channel": "Patricia Bullrich", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@PatriciaBullrich", "id": "mAxq7xP7X3s", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=mAxq7xP7X3s", "title": "Patricia Bullrich: \"La gente eligi\u00f3 un cambio profundo\" | MITRE | LANATA SIN FILTRO", "duration": 2531.0, "view_count": 1662.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "high"}