{"segments": [{"start": 6.685, "end": 8.066, "text": " Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9280870905798042, "is_candidate": false}, {"start": 8.066, "end": 9.728, "text": "Estoy con Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9512166559544671, "is_candidate": false}, {"start": 9.728, "end": 16.793, "text": "No necesita m\u00e1s presentaci\u00f3n, pero s\u00ed necesita presentaci\u00f3n sobre un libro que acaba de editar, que se llama Guerra sin cuartel.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8932318328633844, "is_candidate": false}, {"start": 16.793, "end": 19.996, "text": "Terminar con la inseguridad en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.942850420879879, "is_candidate": false}, {"start": 19.996, "end": 24.66, "text": "Ah\u00ed lo est\u00e1n viendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9032065381052721, "is_candidate": false}, {"start": 24.66, "end": 27.242, "text": "Y ac\u00e1 est\u00e1 con nosotros ella, la autora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9612849003737093, "is_candidate": false}, {"start": 27.242, "end": 29.003, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9829048464266593, "is_candidate": false}, {"start": 29.003, "end": 30.024, "text": "A prop\u00f3sito del libro, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0624583182907406, "is_candidate": false}, {"start": 31.447, "end": 40.162, "text": " \u00bfC\u00f3mo ve esta situaci\u00f3n de fricci\u00f3n permanente entre la Ministra de Seguridad de la Naci\u00f3n, Sabina Frederick, y el Ministro de Seguridad de la Polic\u00eda de Buenos Aires, Sergio Duarte?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8804710922473866, "is_candidate": false}, {"start": 42.01, "end": 48.074, "text": " Bueno, a m\u00ed me parece que el pa\u00eds necesita una integralidad en pol\u00edtica de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.353168059655676, "is_candidate": true}, {"start": 48.074, "end": 58.182, "text": "No puede uno tener una pol\u00edtica en la provincia y otra pol\u00edtica totalmente distinta en la naci\u00f3n y que cada provincia tenga una mirada distinta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28298107239797055, "is_candidate": true}, {"start": 58.182, "end": 64.066, "text": "A m\u00ed me parece que hay mucha discusi\u00f3n, pero faltan hechos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27814577833463094, "is_candidate": true}, {"start": 64.066, "end": 70.671, "text": "Cuando uno mira las acciones que llevan adelante, hay mucho comentario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27676484351902464, "is_candidate": true}, {"start": 73.314, "end": 82.843, "text": " Bernie dice, yo estoy de acuerdo con las pistolas Taser, la ministra dice que no, dice que est\u00e1 de acuerdo con el r\u00e9gimen penal juvenil y la ministra dice que no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3046529206627834, "is_candidate": true}, {"start": 82.843, "end": 96.975, "text": "Pero ninguno de los dos presenta algo, una ley, algo que salga de este empate en el que lo que se necesita en seguridad son acciones y soluciones, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25057870658183634, "is_candidate": true}, {"start": 96.975, "end": 100.118, "text": "Su balance de la gesti\u00f3n en materia de seguridad es malo, por lo que escucho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9146075943080823, "is_candidate": false}, {"start": 101.291, "end": 104.334, "text": " Bueno, en principio todav\u00eda no tenemos estad\u00edsticas, me gustar\u00eda verlos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3413607053452926, "is_candidate": true}, {"start": 104.334, "end": 106.055, "text": "Este ha sido un a\u00f1o muy especial, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35449258444403664, "is_candidate": true}, {"start": 106.055, "end": 117.004, "text": "Es decir, muy especial porque hubo muchos meses que en el pa\u00eds la gente no sal\u00eda a la calle, no hay lugares de concentraci\u00f3n, entonces hay pocos lugares de concentraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24640978678402536, "is_candidate": true}, {"start": 117.004, "end": 117.445, "text": "La otra vez", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5460324764863469, "is_candidate": false}, {"start": 118.065, "end": 141.038, "text": " Le\u00eda un art\u00edculo donde se dec\u00eda que hoy lo que m\u00e1s se roba es la bicicleta, el otro d\u00eda mataron a Dimitri, un menor, y lamentable, terrible, pero yo dec\u00eda, bueno, todos los que robaban, que nosotros hab\u00edamos hecho, que est\u00e1 ac\u00e1 contado en el libro, el programa de ofensores en trenes,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23271144877798688, "is_candidate": true}, {"start": 141.738, "end": 148.204, "text": " que eran todas aquellas personas que iban a un tren y robaban una, dos, tres, cuatro, cinco, algunas hasta veinte veces.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3478331967784073, "is_candidate": true}, {"start": 148.204, "end": 149.385, "text": "Ten\u00edan veinte causas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4916571429398744, "is_candidate": true}, {"start": 149.385, "end": 151.988, "text": "Como eran chiquititas, segu\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39072304177984685, "is_candidate": true}, {"start": 151.988, "end": 161.456, "text": "Entonces nosotros con el documento los par\u00e1bamos y no los dej\u00e1bamos subir al tren, sino a una parte especial para que justamente no vuelvan a robar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25512503217780624, "is_candidate": true}, {"start": 161.456, "end": 164.239, "text": "Bueno, todo eso hoy no existe.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39488465243755155, "is_candidate": true}, {"start": 164.239, "end": 164.579, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6891066211485264, "is_candidate": false}, {"start": 164.579, "end": 167.442, "text": "Porque no hay concentraciones en las estaciones, en los medios de", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31029924051425906, "is_candidate": true}, {"start": 168.102, "end": 178.647, "text": " Entonces, el delito est\u00e1 duro, est\u00e1 peligroso porque entran a las casas o roban bicicletas, que es algo violento, una moto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25069785367236697, "is_candidate": true}, {"start": 178.647, "end": 181.368, "text": "Pero bueno, habr\u00e1 que ver las estad\u00edsticas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3636818880351248, "is_candidate": true}, {"start": 181.368, "end": 184.17, "text": "A m\u00ed lo que no me gusta es la filosof\u00eda general.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3418378908579496, "is_candidate": true}, {"start": 185.23, "end": 191.212, "text": " que hay y esta idea de que en el mismo gobierno hay ideas tan distintas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3607135109165549, "is_candidate": true}, {"start": 191.212, "end": 200.235, "text": "Parece como si quisieran ocupar todos los espacios y me parece que deber\u00edan definir cu\u00e1l es la pol\u00edtica de seguridad que tiene este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.280716453065857, "is_candidate": true}, {"start": 201.436, "end": 205.981, "text": " Patricia, hay un tema de actualidad, de mucha actualidad, que es la carta de Cristina Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9390213333088024, "is_candidate": false}, {"start": 205.981, "end": 209.985, "text": "La carta p\u00fablica, pero referida fundamentalmente a la Corte Suprema de Justicia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9588769769330077, "is_candidate": false}, {"start": 209.985, "end": 218.295, "text": "Eso provoc\u00f3 hoy que el bloque de la coalici\u00f3n c\u00edvica de diputados pidiera el juicio pol\u00edtico para Cristina Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8955870187283129, "is_candidate": false}, {"start": 218.295, "end": 218.655, "text": "\u00bfC\u00f3mo ve esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0235498947927082, "is_candidate": false}, {"start": 220.06, "end": 233.626, "text": " Bueno, nosotros hoy sacamos un documento muy fuerte de Juntos por el Cambio en donde planteamos que esta es la acci\u00f3n m\u00e1s dura contra la justicia de toda la democracia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2284031290462576, "is_candidate": true}, {"start": 233.626, "end": 242.57, "text": "Que una vicepresidenta directamente diga que la Corte Suprema de Justicia es un poder que no cumple la Constituci\u00f3n, porque eso", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27601442087414974, "is_candidate": true}, {"start": 243.61, "end": 261.378, "text": " implica que cabr\u00eda el juicio pol\u00edtico a la corte o cabr\u00eda decir que queremos reemplazar a esta corte o vamos por afuera y nos vamos del sistema de nuestra constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2714871621920102, "is_candidate": true}, {"start": 262.058, "end": 272.763, "text": " Bueno, la verdad es que despu\u00e9s le\u00ed lo del juicio y me gustar\u00eda hablarlo dentro del marco de nuestra coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2454331373823535, "is_candidate": true}, {"start": 272.763, "end": 284.369, "text": "As\u00ed que veremos cu\u00e1les son los fundamentos que la coalici\u00f3n c\u00edvica ha tomado para esto, si la carta en s\u00ed o acciones que pueden llegar a suceder.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22952345579031574, "is_candidate": true}, {"start": 285.089, "end": 306.79, "text": " As\u00ed que preferir\u00eda hablar con Carri\u00f3 y con quienes van a firmar el juicio para opinar porque hoy, juntos por el cambio, se qued\u00f3 en esta decisi\u00f3n de decir vamos a tener una resistencia muy activa contra cualquier intento de cambio de nuestro modelo constitucional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.20323504884451304, "is_candidate": true}, {"start": 307.352, "end": 318.483, "text": " Bueno, eso es lo que le iba a preguntar, porque la otra versi\u00f3n que hay es que si el gobierno, el oficialismo ganara las elecciones del pr\u00f3ximo a\u00f1o, buscar\u00eda despu\u00e9s una reforma constitucional, sobre todo Cristina Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.845218838162356, "is_candidate": false}, {"start": 318.483, "end": 326.551, "text": "Bueno, yo creo que es casi... A ver, nosotros no estamos dispuestos a eso, a que haya una reforma constitucional, hermano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27412285842649775, "is_candidate": true}, {"start": 326.551, "end": 328.012, "text": "\u00bfPero cree que puede haber un intento?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9083763840795891, "is_candidate": false}, {"start": 330.423, "end": 347.381, "text": " Yo creo que ellos van a intentarlo, porque a ver, lo que est\u00e1 claro en la carta de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner es que Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner est\u00e1 reclamando por algo, est\u00e1 diciendo, yo a esta altura tendr\u00eda que tener la ley de arrepentidos derribada, abud\u00fa libre y todas mis causas", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25716269424065175, "is_candidate": true}, {"start": 348.465, "end": 370.166, "text": " sin sustento y tendr\u00eda que tener la jurisprudencia de la Corte Suprema de Justicia diciendo que mis causas son pol\u00edticas y que esto fue todo la famosa doctrina del loafer y no un acto de corrupci\u00f3n, como si los 10 millones de d\u00f3lares de los bolsos de L\u00f3pez hubiera sido un hecho pol\u00edtico, no un hecho de corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26315912913884165, "is_candidate": true}, {"start": 371.067, "end": 384.345, "text": " Entonces, yo creo que ella est\u00e1 evidentemente enojada con la falta de cumplimiento del contrato entre Fern\u00e1ndez y Fern\u00e1ndez, y va contra la corte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26874731610652913, "is_candidate": true}, {"start": 384.345, "end": 385.907, "text": "Ella va a ir, ella va a intentar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4770317241822255, "is_candidate": true}, {"start": 386.428, "end": 395.48, "text": " Ahora, nosotros le vamos a poner una fuerte resistencia, porque para cambiar la Constituci\u00f3n se necesitan los dos tercios de ambas c\u00e1maras.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2748553054598284, "is_candidate": true}, {"start": 395.48, "end": 403.952, "text": "Para nombrar un miembro de la Corte Suprema, si quieren ampliar la Corte, se necesitar\u00edan los dos tercios del Senado que no lo tienen.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27705015371696373, "is_candidate": true}, {"start": 405.093, "end": 413.218, "text": " Entonces nuestra resistencia, nuestra decisi\u00f3n y lo que decimos hoy en la carta es que no van a pasar en estas materias, no van a pasar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25703560263087144, "is_candidate": true}, {"start": 413.218, "end": 433.432, "text": "Lo van a intentar, no tengo la menor duda, pero nuestra fortaleza de que todos juntos por el cambio ha dicho que no van a pasar me parece que es muy importante para darle tranquilidad a la sociedad que no hay espacio para estas locuras que intenta Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29364428977421564, "is_candidate": true}, {"start": 433.872, "end": 447.719, "text": " Y despu\u00e9s tendr\u00e1n que hablar tambi\u00e9n otros sectores que se presentaron como opositores y que ahora que son parte del gobierno, como han sido en tantos proyectos, los que votaron con la Habana y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26639006148862165, "is_candidate": true}, {"start": 447.719, "end": 455.583, "text": "Entonces, nosotros estamos decididos y no vamos a dar el brazo a torcer de ninguna manera porque", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2508773413635953, "is_candidate": true}, {"start": 456.243, "end": 477.298, "text": " No es que ac\u00e1 va a haber una reforma constitucional como pudo haber habido en la d\u00e9cada del 90, que fue decir, bueno, resguardamos estos temas y discutimos sobre algunas pol\u00edticas generales, sino que la reforma constitucional ac\u00e1 intenta cambiar el sistema de divisi\u00f3n de poderes, intenta poner", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23565634619841913, "is_candidate": true}, {"start": 478.578, "end": 495.461, "text": " tipo r\u00e9gimen sovi\u00e9tico, la voluntad popular o la voluntad del soberano por encima de la voluntad de la Corte Suprema de Justicia, elegir a una Corte Suprema de Justicia por votos, imag\u00ednese lo que ser\u00eda eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27634472517571906, "is_candidate": true}, {"start": 495.461, "end": 503.203, "text": "Aparte esto ya se declar\u00f3 inconstitucional en la Argentina en el 2014, hubo un intento similar a este y choc\u00f3 contra", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30555641751744356, "is_candidate": true}, {"start": 504.162, "end": 511.625, "text": " contra la realidad de las c\u00e1maras y de la corte que lo declararon inconstitucional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26205481771456796, "is_candidate": true}, {"start": 511.625, "end": 517.607, "text": "Bueno, ella, la principal objeci\u00f3n que le hace a la Corte Suprema de Justicia es que no es una corte elegida popularmente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.901083291509126, "is_candidate": false}, {"start": 518.728, "end": 523.452, "text": " Bueno, pero a ver, \u00bfqu\u00e9 significa elegir popularmente una corte?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.288781043771014, "is_candidate": true}, {"start": 523.452, "end": 533.341, "text": "Significa que el partido gobierno tendr\u00eda todas las resoluciones que quiere, sea quien sea el partido gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22848784607217376, "is_candidate": true}, {"start": 533.341, "end": 535.242, "text": "Es decir, responder... \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.420613286571352, "is_candidate": true}, {"start": 535.242, "end": 539.826, "text": "Porque si son elegidos popularmente necesitan el voto del partido que los lleva.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3176930008664468, "is_candidate": true}, {"start": 539.826, "end": 540.707, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 ser\u00edan?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5380982051120193, "is_candidate": false}, {"start": 541.968, "end": 550.534, "text": " digamos, como una especie de obediencia debida a lo que el partido les dice o a lo que esa mayor\u00eda circunstancial le dice.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27222051146872417, "is_candidate": true}, {"start": 550.534, "end": 554.416, "text": "Y cada vez que cambia el gobierno habr\u00eda cambio de corte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44127209540370316, "is_candidate": true}, {"start": 554.416, "end": 565.043, "text": "Es algo totalmente por fuera de lo que es un modelo de democracia liberal, de democracia de contrapoderes,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32112201210303426, "is_candidate": true}, {"start": 566.584, "end": 588.477, "text": " de balance es algo bueno ya lo vimos en Venezuela est\u00e1 claro cerraron a m\u00ed me pas\u00f3 una vez en Venezuela que yo habl\u00e9 con una jueza y la jueza le hab\u00edan prohibido la palabra entonces la jueza no hablaba escrib\u00eda en una computadora y al lado su sobrina me contaba que dec\u00eda la jueza", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2800297315924052, "is_candidate": true}, {"start": 589.975, "end": 592.216, "text": " Yo dec\u00eda, Dios m\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5396681680052537, "is_candidate": false}, {"start": 592.216, "end": 598.458, "text": "Entonces ahora pienso y digo, \u00bfa esto querr\u00e1 llevarnos Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38877186362628646, "is_candidate": true}, {"start": 598.458, "end": 609.163, "text": "A que los jueces sean eso, no tengan la palabra si dicen cosas en contra del gobierno, digamos, los destituyan cuando no piensan como el r\u00e9gimen.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30585836271044975, "is_candidate": true}, {"start": 609.163, "end": 612.544, "text": "Entonces, bueno, eso es convertir una democracia en un r\u00e9gimen.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36718756727112145, "is_candidate": true}, {"start": 612.544, "end": 615.946, "text": "Nosotros de ninguna manera lo vamos a permitir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34391913794770224, "is_candidate": true}, {"start": 615.946, "end": 618.907, "text": "Pero adem\u00e1s porque no es un tema pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5377736300669147, "is_candidate": false}, {"start": 619.913, "end": 627.959, "text": " es que nosotros nacemos en una sociedad que ya tiene un contrato social, una constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43261283233802483, "is_candidate": true}, {"start": 627.959, "end": 628.419, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.968782152660049, "is_candidate": false}, {"start": 628.419, "end": 630.22, "text": "Es decir, nacemos en esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4620268232896051, "is_candidate": true}, {"start": 630.22, "end": 633.762, "text": "Y cada uno de los argentinos sabe qu\u00e9 derechos y obligaciones tiene.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34393162649332953, "is_candidate": true}, {"start": 633.762, "end": 640.567, "text": "Si queremos cambiar el contrato, por supuesto, lo podemos hacer entre todos, por eso se piden mayor\u00edas tan especiales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35458057637836604, "is_candidate": true}, {"start": 640.567, "end": 644.089, "text": "Pero no es el arrebato de uno sobre el otro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3562842140977387, "is_candidate": true}, {"start": 644.089, "end": 647.492, "text": "Entonces, creo que cuando uno nace con una constituci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4217110916778235, "is_candidate": true}, {"start": 649.152, "end": 654.194, "text": " es el respeto a esas normas te llevan tu vida, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36631236238762865, "is_candidate": true}, {"start": 654.194, "end": 660.636, "text": "Cuando hemos visto, por ejemplo, las elecciones de Estados Unidos, decimos, uy, qu\u00e9 elecciones raras.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29077433108950757, "is_candidate": true}, {"start": 660.636, "end": 670.94, "text": "S\u00ed, son raras para nosotros que cambiamos el r\u00e9gimen electoral cada vez que viene el kirchnerismo lo cambi\u00f3 y ahora dicen que lo quiere cambiar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3153126206063437, "is_candidate": true}, {"start": 670.94, "end": 674.561, "text": "Bueno, nosotros no cambiamos las reglas todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38873240227487293, "is_candidate": true}, {"start": 674.561, "end": 677.342, "text": "Estados Unidos no cambia las reglas y eso tiene un valor", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5378824289890473, "is_candidate": false}, {"start": 678.596, "end": 689.088, "text": " Muy importante, que las reglas sean estables y que todos finalmente, bueno, no habr\u00e1n aceptado, pero hoy el colegio electoral dijo, se\u00f1ores, la elecci\u00f3n la gan\u00f3 Biden.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3176229945708783, "is_candidate": true}, {"start": 689.088, "end": 690.73, "text": "Punto, se termin\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4613843488922935, "is_candidate": true}, {"start": 690.73, "end": 699.699, "text": "Entonces, esta mirada me parece fundamental para la Argentina, porque bastante, con todos los cambios que hacen,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35016908372491273, "is_candidate": true}, {"start": 700.62, "end": 704.643, "text": " Abrimos nosotros un aeropuerto, ellos lo cierran.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40431135526353856, "is_candidate": true}, {"start": 704.643, "end": 709.267, "text": "Hacemos una doctrina de seguridad, la cambian.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3964743456843317, "is_candidate": true}, {"start": 709.267, "end": 713.43, "text": "Hay una empresa familiar, la quieren estatizar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4162258153411824, "is_candidate": true}, {"start": 713.43, "end": 718.353, "text": "Ahora de nuevo el monopolio de Aerol\u00edneas Argentinas, no puede viajar nadie en la Argentina hoy.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4377308933868139, "is_candidate": true}, {"start": 718.353, "end": 722.676, "text": "Antes hab\u00eda ocho vuelos por d\u00eda a C\u00f3rdoba, ahora hay dos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40879088966461286, "is_candidate": true}, {"start": 722.676, "end": 725.278, "text": "Entonces, \u00bfde qu\u00e9 estamos hablando?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42858501627038226, "is_candidate": true}, {"start": 725.278, "end": 728.841, "text": "De cambios permanentes que lo \u00fanico que hacen es ir contra la vida de la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43383120485100235, "is_candidate": true}, {"start": 729.702, "end": 734.209, "text": " \u00bfRescata algo del a\u00f1o de gobierno de Roberto Fern\u00e1ndez?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9085457566533246, "is_candidate": false}, {"start": 734.209, "end": 742.382, "text": "Rescato la negociaci\u00f3n de la deuda, que fue algo importante, un poco lenta pero importante, as\u00ed que eso lo rescato.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2565724730456411, "is_candidate": true}, {"start": 742.382, "end": 743.704, "text": "Despu\u00e9s la cuarentena nos mat\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5045575558307016, "is_candidate": false}, {"start": 744.447, "end": 747.108, "text": " Digamos, no se puede vivir en cuarentena.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3827459960377888, "is_candidate": true}, {"start": 747.108, "end": 756.39, "text": "Eso es algo que otros pa\u00edses han demostrado, como Brasil, que creci\u00f3 este mes al 7%.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27875388200954343, "is_candidate": true}, {"start": 756.39, "end": 758.73, "text": "No crec\u00eda as\u00ed desde 1996.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35279313143865465, "is_candidate": true}, {"start": 758.73, "end": 762.591, "text": "Y tuvo el crecimiento industrial m\u00e1s importante de su historia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2656951138177569, "is_candidate": true}, {"start": 762.591, "end": 764.751, "text": "Es decir, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4098586820207162, "is_candidate": true}, {"start": 764.751, "end": 771.793, "text": "Porque su presidente dijo, Brasil no puede dejar de trabajar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.20932778998963686, "is_candidate": true}, {"start": 771.793, "end": 772.733, "text": "Al final del camino,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.623412243326386, "is_candidate": false}, {"start": 773.877, "end": 786.242, "text": " Brasil perdi\u00f3, por supuesto, parte de su econom\u00eda, pero la mitad que nosotros, y tuvo la misma cantidad de muertos por mill\u00f3n de habitantes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3359392753080752, "is_candidate": true}, {"start": 786.242, "end": 789.284, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 hicimos nosotros?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39180357926106224, "is_candidate": true}, {"start": 789.284, "end": 796.247, "text": "Le cortamos la vida, la libertad a millones de ciudadanos, el trabajo y las empresas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2814454230976481, "is_candidate": true}, {"start": 797.147, "end": 801.589, "text": " Hoy, \u00bfcu\u00e1ntas empresas hay cerradas?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4307456141106143, "is_candidate": true}, {"start": 801.589, "end": 802.49, "text": "\u00bfCu\u00e1ntos negocios?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5885320530298064, "is_candidate": false}, {"start": 802.49, "end": 805.091, "text": "Buenos Aires da l\u00e1stima, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4452585332688913, "is_candidate": true}, {"start": 805.091, "end": 807.572, "text": "Y estamos hablando de la ciudad m\u00e1s importante del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8487257998226723, "is_candidate": false}, {"start": 807.572, "end": 824.2, "text": "S\u00ed, pero yo hablo todos los d\u00edas con gente de todo el pa\u00eds y me dicen que en todo el pa\u00eds el comercio est\u00e1 destruido y las empresas y la verdad es que esto ha sido una decisi\u00f3n pol\u00edtica muy lamentable", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2357755559450364, "is_candidate": true}, {"start": 825.341, "end": 845.462, "text": " metida adem\u00e1s en el medio de todos estos intentos del gobierno de la impunidad y finalmente la decisi\u00f3n del gobierno de este fin de a\u00f1o de querer cambiar estas reglas de juego que por suerte no van a poder porque nos vamos a resistir fuertemente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24630665845993727, "is_candidate": true}, {"start": 847.709, "end": 848.029, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8696863244913479, "is_candidate": false}, {"start": 848.029, "end": 848.81, "text": "\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9605465574257791, "is_candidate": false}, {"start": 848.81, "end": 853.695, "text": "Ustedes hac\u00edan una radiograf\u00eda muy buena de lo que pas\u00f3 con la pandemia, pero, o con la cuarentena.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9380153061815395, "is_candidate": false}, {"start": 853.695, "end": 859.961, "text": "\u00bfPero qu\u00e9 pas\u00f3 para que la Argentina fuera uno de los primeros pa\u00edses que casi no ten\u00edan caso ni muerte al principio de la cuarentena?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9315401290721572, "is_candidate": false}, {"start": 859.961, "end": 871.873, "text": "Y hoy con cuarentenas fuertes, relativas, d\u00e9biles, pero con cuarentena al fin, este, estemos entre el top ten de todos los, tanto de las infecciones como de la muerte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8523880895916384, "is_candidate": false}, {"start": 872.577, "end": 878.324, "text": " Mire, yo me acuerdo perfecto que alrededor de abril vine para ac\u00e1, estuve ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33854188275729136, "is_candidate": true}, {"start": 878.324, "end": 887.175, "text": "Y le dije a usted una cosa, le dije, lo que est\u00e1n haciendo con la cuarentena eterna, y ya reci\u00e9n hac\u00eda dos meses, est\u00e1n corriendo el arco.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2786700155895294, "is_candidate": true}, {"start": 887.175, "end": 890.459, "text": "Es decir que lo \u00fanico que est\u00e1n haciendo es postergando la decisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3439422675896471, "is_candidate": true}, {"start": 891.38, "end": 893.923, "text": " postergan una decisi\u00f3n que va a venir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3636075477921017, "is_candidate": true}, {"start": 893.923, "end": 908.242, "text": "Entonces, postergar una decisi\u00f3n para tener el mismo resultado, teniendo en el medio la ca\u00edda brutal de la econom\u00eda y la tragedia educativa que tenemos que... Al principio de la cuarentena no habl\u00e1bamos mucho de la tragedia educativa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26892790051221815, "is_candidate": true}, {"start": 909.222, "end": 925.214, "text": " Hoy reci\u00e9n me escribi\u00f3 una consejera nuestra de Villa Langostura, Ramb\u00f3 de apellido, me cont\u00f3 que es el primer amparo que se gan\u00f3 para que abran las escuelas en la justicia de Villa Langostura.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3058511967087346, "is_candidate": true}, {"start": 926.494, "end": 933.917, "text": " cuando hace pocos d\u00edas nosotros tambi\u00e9n gente amiga nuestra present\u00f3 en San Isidro, los cuatro fueron denegados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3179052688631836, "is_candidate": true}, {"start": 933.917, "end": 938.099, "text": "Jueces que no quisieron meterse con esto los mandaron a la Corte Suprema de Justicia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3686337265913592, "is_candidate": true}, {"start": 938.099, "end": 941.72, "text": "Imag\u00ednense, el d\u00eda del arquero se va a decidir eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27894421882286635, "is_candidate": true}, {"start": 941.72, "end": 947.983, "text": "Hoy en Villa Langostura el primer amparo para que abran las escuelas, para que haya educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40454761502408576, "is_candidate": true}, {"start": 947.983, "end": 949.704, "text": "Me parece muy importante", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4926192768169906, "is_candidate": true}, {"start": 950.944, "end": 978.985, "text": " que la ciudadan\u00eda tome este caso de Villa Tangostura y presente, porque un a\u00f1o perdido de educaci\u00f3n, la Universidad de Oxford dice que los chicos que, si no recuperan en un tiempo ese a\u00f1o perdido, van a tener 20% menos de posibilidades en sus vidas, de estudio, de trabajo, de salario, 20% por un a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2665605838146532, "is_candidate": true}, {"start": 979.765, "end": 981.809, "text": " Entonces, recuper\u00e9moslo ya.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42943422847344803, "is_candidate": true}, {"start": 981.809, "end": 985.575, "text": "Y ahora, adem\u00e1s, todav\u00eda no se sabe cu\u00e1ndo empiezan las clases.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32633808976568257, "is_candidate": true}, {"start": 985.575, "end": 986.216, "text": "Hoy le preguntaba...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5472889068955441, "is_candidate": false}, {"start": 987.212, "end": 989.132, "text": " en la provincia de Buenos Aires a Jorge Macri.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4132933055745118, "is_candidate": true}, {"start": 989.132, "end": 991.293, "text": "\u00bfCu\u00e1ndo empiezan las clases en la provincia de Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3846550002375021, "is_candidate": true}, {"start": 991.293, "end": 992.873, "text": "Nadie sabe.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6167324191884254, "is_candidate": false}, {"start": 992.873, "end": 994.273, "text": "No, no se sabe si en.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5545617647667365, "is_candidate": false}, {"start": 994.273, "end": 995.553, "text": "Creo que la capital puso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9942171374911036, "is_candidate": false}, {"start": 995.553, "end": 998.934, "text": "La capital puso el diecisiete de febrero, que me parece muy bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3458915711893986, "is_candidate": true}, {"start": 998.934, "end": 999.294, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8638280811186851, "is_candidate": false}, {"start": 999.294, "end": 1001.515, "text": "Porque ya tiene una, hay una certeza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35840379907849096, "is_candidate": true}, {"start": 1001.515, "end": 1007.636, "text": "Ahora, eh, provincia todav\u00eda, nadie sabe, los padres deambulan sin tener ninguna informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34750152384337196, "is_candidate": true}, {"start": 1007.636, "end": 1012.737, "text": "Eh, y los chicos, cuando vayamos a contar, nosotros ten\u00edamos un n\u00famero en la cabeza, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3585085769666394, "is_candidate": true}, {"start": 1012.737, "end": 1014.297, "text": "Que eran ochocientos mil nini.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49952930615692537, "is_candidate": true}, {"start": 1015.75, "end": 1018.211, "text": " Bueno, me gustar\u00eda que... Ni estudia ni trabaja.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6129264082538883, "is_candidate": false}, {"start": 1018.211, "end": 1019.132, "text": "Ni estudia ni trabaja.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5464321330333046, "is_candidate": false}, {"start": 1019.132, "end": 1025.334, "text": "Me gustar\u00eda que el Ministro de Desarrollo Social y el de Educaci\u00f3n nos digan a cu\u00e1nto subi\u00f3 ese n\u00famero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32296736506054113, "is_candidate": true}, {"start": 1025.334, "end": 1039.401, "text": "Porque no es... La pobreza subi\u00f3, la marginalidad subi\u00f3, pero ese n\u00famero es un n\u00famero que nos va a marcar la brutalidad de la decisi\u00f3n de cerrar un a\u00f1o las escuelas en nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23737032455613494, "is_candidate": true}, {"start": 1039.401, "end": 1042.082, "text": "\u00bfUsted cree que hay alguna persecuci\u00f3n contra Mauricio Macri?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9826534993865575, "is_candidate": false}, {"start": 1045.06, "end": 1062.962, "text": " Yo creo que no hay razones, con lo cual son como persecuciones as\u00ed en el aire, porque creo que nuestro gobierno fue un gobierno claramente distinto, un gobierno honesto, un gobierno con reglas de transparencia, as\u00ed que lo van a tratar de perseguir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29146367660209693, "is_candidate": true}, {"start": 1064.704, "end": 1071.949, "text": " Se ha demostrado que hay muchas instancias de resguardo todav\u00eda institucional en nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30225171751219415, "is_candidate": true}, {"start": 1071.949, "end": 1080.934, "text": "Lo que pas\u00f3 con la Corte cuando dijo, Bud\u00fa rob\u00f3, va a preso, o por lo menos tiene la condena.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28282963662613847, "is_candidate": true}, {"start": 1080.934, "end": 1083.976, "text": "Cuando dijeron, la ley de arrepentidos no se puede determinar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30236459196682863, "is_candidate": true}, {"start": 1083.976, "end": 1091.66, "text": "Entonces, hay muchos jueces que resguardan el inter\u00e9s de la sociedad y la ley, que es lo m\u00e1s importante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.342779298904792, "is_candidate": true}, {"start": 1091.66, "end": 1091.9, "text": "As\u00ed que...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7962392497448156, "is_candidate": false}, {"start": 1093.141, "end": 1105.509, "text": " Yo creo que nosotros estamos tranquilos respecto a haber hecho una administraci\u00f3n totalmente transparente, y por m\u00e1s que nos quieran perseguir, no creo que encuentren con qui\u00e9n, porque f\u00edjense lo que pas\u00f3 con Daniel Santoro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31575445120047163, "is_candidate": true}, {"start": 1105.509, "end": 1111.333, "text": "Un juez militante diciendo, usted se reun\u00eda con una persona que era un esp\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35245141010715286, "is_candidate": true}, {"start": 1111.953, "end": 1118.056, "text": " S\u00ed, y soy un periodista, y si me re\u00fano y saco informaci\u00f3n, \u00bfcu\u00e1l es el delito?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32988959797741546, "is_candidate": true}, {"start": 1118.056, "end": 1122.158, "text": "La C\u00e1mara de Mar del Plata lo mand\u00f3 a estudiar la Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3828698154643929, "is_candidate": true}, {"start": 1122.158, "end": 1130.962, "text": "Le dijo, se\u00f1or, la libertad de expresi\u00f3n es un derecho constitucional y guardar las fuentes est\u00e1 dentro de esa libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3426380230638596, "is_candidate": true}, {"start": 1132.062, "end": 1137.064, "text": " Est\u00e1 expl\u00edcitamente protegida por nuestra Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4171972574836028, "is_candidate": true}, {"start": 1137.064, "end": 1148.127, "text": "En consecuencia, los jueces militantes encuentran un freno, en este caso a la C\u00e1mara de Mar del Plata.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2956813854255512, "is_candidate": true}, {"start": 1148.847, "end": 1152.093, "text": " o la C\u00e1mara de Casaci\u00f3n en el caso de los arrepentidos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3723800432782851, "is_candidate": true}, {"start": 1152.093, "end": 1162.691, "text": "As\u00ed que yo creo que nuestro gobierno lo pueden tratar de perseguir, pero cuando uno sabe c\u00f3mo hizo las cosas, tiene que estar tranquilo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30743484010895894, "is_candidate": true}, {"start": 1163.403, "end": 1167.508, "text": " Bueno, antes que se vaya le quiero hacer la \u00faltima pregunta, y esta tiene que ver con la persona.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9965847660352678, "is_candidate": false}, {"start": 1167.508, "end": 1172.455, "text": "Usted sabe que yo no hago preguntas personales, pero tiene que ver con la vida pol\u00edtica tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9706566733979101, "is_candidate": false}, {"start": 1172.455, "end": 1180.165, "text": "Hoy le\u00eda que su esposo tiene ganas de irse del pa\u00eds, con lo cual si se va a \u00e9l, se va a usted.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.929060223347395, "is_candidate": false}, {"start": 1180.165, "end": 1181.847, "text": "Y tenemos una pol\u00edtica menos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9662558451965405, "is_candidate": false}, {"start": 1182.098, "end": 1182.798, "text": " No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.906654407104095, "is_candidate": false}, {"start": 1182.798, "end": 1187.28, "text": "La verdad es que creo que no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5216356956126664, "is_candidate": false}, {"start": 1187.28, "end": 1190.781, "text": "Son por ah\u00ed estas frases hechas que se dicen.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4084520974882443, "is_candidate": true}, {"start": 1190.781, "end": 1192.842, "text": "Yo me quiero ir al pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6237421957884773, "is_candidate": false}, {"start": 1192.842, "end": 1194.142, "text": "Estoy cansado de este pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6937303994461446, "is_candidate": false}, {"start": 1194.142, "end": 1195.423, "text": "Estoy cansado de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5443240313292328, "is_candidate": false}, {"start": 1195.423, "end": 1200.805, "text": "Esta repetici\u00f3n sistem\u00e1tica de la historia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48697578878737824, "is_candidate": true}, {"start": 1200.805, "end": 1209.588, "text": "Entonces, alguien que vivi\u00f3 tantos procesos hist\u00f3ricos dice, estoy cansado, pero no, de ac\u00e1 no nos vamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.418683921203593, "is_candidate": true}, {"start": 1210.328, "end": 1211.749, "text": " Ni yo, ni \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5450344834513122, "is_candidate": false}, {"start": 1211.749, "end": 1212.99, "text": "O ni \u00e9l y yo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5281798758973835, "is_candidate": false}, {"start": 1212.99, "end": 1213.831, "text": "No, nos quedamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5373031613016609, "is_candidate": false}, {"start": 1213.831, "end": 1219.455, "text": "As\u00ed que, a los que se queden tranquilos y a los que no se queden tranquilos, porque nos quedamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33035825226273907, "is_candidate": true}, {"start": 1219.455, "end": 1221.036, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9554021482462127, "is_candidate": false}, {"start": 1221.036, "end": 1221.676, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0387260404881071, "is_candidate": false}, {"start": 1221.676, "end": 1235.366, "text": "Despu\u00e9s de la pausa, Daniel Sapsay y Alejandro Katterberg sobre la justicia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.977106494736611, "is_candidate": false}, {"start": 1235.366, "end": 1236.987, "text": "Auspicious desde el llano", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.976739478109191, "is_candidate": false}, {"start": 1245.01, "end": 1247.791, "text": " El Plan Detectar est\u00e1 llegando a cada barrio de la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8200227277589982, "is_candidate": false}, {"start": 1247.791, "end": 1252.413, "text": "Estamos haciendo una b\u00fasqueda activa de nuevos casos para identificarlos y resguardarlos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8324440341819802, "is_candidate": false}, {"start": 1252.413, "end": 1256.514, "text": "As\u00ed, estamos anticip\u00e1ndonos y cortando la cadena de contagio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8427286228042338, "is_candidate": false}, {"start": 1256.514, "end": 1258.395, "text": "Cuidarte es cuidarnos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8799308858619529, "is_candidate": false}, {"start": 1258.395, "end": 1259.635, "text": "Buenos Aires, Ciudad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0110166390867197, "is_candidate": false}, {"start": 1259.635, "end": 1267.058, "text": "Ahora, con Activar Mercado, es posible participar de un espacio virtual en el que compradores y vendedores optimizan distancias y tiempos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.89890177044957, "is_candidate": false}, {"start": 1267.676, "end": 1273.059, "text": " Esca\u00f1\u00e1 el c\u00f3digo QR e ingres\u00e1 a las mejores opciones para renovar y comprar activos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8474650651425378, "is_candidate": false}, {"start": 1273.059, "end": 1274.56, "text": "Con\u00e9ctate a un nuevo mundo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.884609566831991, "is_candidate": false}, {"start": 1274.56, "end": 1277.822, "text": "Con\u00e9ctate con Adri\u00e1n Mercado Subastas Online.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8986845593349719, "is_candidate": false}, {"start": 1277.822, "end": 1279.042, "text": "TIGRE, MUNICIPIO.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9967081612370735, "is_candidate": false}, {"start": 1279.042, "end": 1282.044, "text": "EL FUTURO EST\u00c1 EN TODOS.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0029589379989325, "is_candidate": false}, {"start": 1282.044, "end": 1285.686, "text": "GRUPO PETERSEN.", "cosine_dist": 0.9585907433993788, "is_candidate": false}, {"start": 1285.686, "end": 1287.087, "text": "DESDE 1920 CONSTRUYENDO EL PA\u00cdS.", "cosine_dist": 0.9117844413030194, "is_candidate": false}, {"start": 1303.475, "end": 1304.418, "text": " \u00bfTen\u00e9s un vecino?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0253670232292955, "is_candidate": false}, {"start": 1304.418, "end": 1305.762, "text": "Ten\u00e9s tu banco cerca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9955746971581428, "is_candidate": false}, {"start": 1305.762, "end": 1306.645, "text": "Ayudarnos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9383052090201682, "is_candidate": false}, {"start": 1306.645, "end": 1308.591, "text": "Lo mejor de ser vecinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0075881359519614, "is_candidate": false}, {"start": 1308.591, "end": 1309.553, "text": "Banco Ciudad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9577990047998463, "is_candidate": false}, {"start": 1309.553, "end": 1310.617, "text": "Te quiere ver crecer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9678326797336058, "is_candidate": false}, {"start": 1341.363, "end": 1362.401, "text": " Bien, la situaci\u00f3n que se qued\u00f3 con la justicia a partir de la carta de Cristina Kirchner y la opini\u00f3n de Daniel Sapsay, un constitucionalista muy reconocido en el pa\u00eds, que acaba precisamente de sacar un libro con Jos\u00e9 Dona\u00edndia, que se llama La constituci\u00f3n de los argentinos, an\u00e1lisis y comentario de su texto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8797635665366076, "is_candidate": false}, {"start": 1364.577, "end": 1365.658, "text": " luego de la reforma del 94.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0000310299996824, "is_candidate": false}, {"start": 1365.658, "end": 1378.525, "text": "Y Alejandro Katterberg, analista pol\u00edtico y uno de los directores de Poliarquea Consultores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8768944219728685, "is_candidate": false}, {"start": 1378.525, "end": 1388.01, "text": "La primera opini\u00f3n que les quiero pedir a los dos es c\u00f3mo recibieron esta carta con esa embestida que para m\u00ed es la m\u00e1s fuerte que se ha hecho contra la justicia desde 1983.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.924336294925633, "is_candidate": false}, {"start": 1390.732, "end": 1394.836, "text": " Y qu\u00e9 consecuencias se puede sacar de esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8704330263114625, "is_candidate": false}, {"start": 1394.836, "end": 1408.809, "text": "Bueno para m\u00ed es un t\u00edpico micro golpe de estado que yo hace mucho que lo defin\u00ed, son a diferencia de un golpe de estado que subvierte todo el sistema constitucional, son como banderillas que se le ponen a un toro hasta que se lo mata.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8681818621909185, "is_candidate": false}, {"start": 1409.925, "end": 1419.395, "text": " Esto, por ejemplo, cuando el presidente dicta un objeto de urgencia cuando no est\u00e1 habilitado para hacerlo, cuando se declara una emergencia cuando no la hay, y as\u00ed sucesivamente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8647077383969348, "is_candidate": false}, {"start": 1419.395, "end": 1420.877, "text": "En la Argentina es muy com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9657510364569706, "is_candidate": false}, {"start": 1420.877, "end": 1426.403, "text": "Pero esto es de una gravedad inmensa, porque se trata de una vicepresidenta que est\u00e1 en ejercicio del poder presidencial,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9468487777988399, "is_candidate": false}, {"start": 1427.163, "end": 1438.467, "text": " Yo hace tiempo que dije que estamos bajo un r\u00e9gimen vicepresidencial, en contra de lo que la Constituci\u00f3n dice, y que est\u00e1 atacando a otro poder del Estado, con nombre y apellido, porque escracha a todos los miembros del Corte.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9066870523685, "is_candidate": false}, {"start": 1438.467, "end": 1439.447, "text": "S\u00ed, s\u00ed, nombra a cada uno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8709092883959457, "is_candidate": false}, {"start": 1439.447, "end": 1449.37, "text": "Claramente, a trav\u00e9s de falacias, a trav\u00e9s de absolutos horrores, para m\u00ed tiene una consecuencia muy, muy grave, porque es un manoseo a la justicia que le hace un da\u00f1o inmenso.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8548591610629124, "is_candidate": false}, {"start": 1450.25, "end": 1470.732, "text": " a todo el sistema republicano y que despu\u00e9s se vio acompa\u00f1ado por otras declaraciones, donde lo que qued\u00f3 claro es que ella es una mujer profundamente antidemocr\u00e1tica, es decir, ella habla contra la revoluci\u00f3n franc\u00e9s, ella habla contra Montesquieu, es decir, es una cosa casi irrescible, habla bien de Putin, por supuesto, y adem\u00e1s ella nos quiere convencer de que esto es una antig\u00fcaya,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9139855858362762, "is_candidate": false}, {"start": 1471.533, "end": 1474.494, "text": " que lo nuevo es un poder concentrado.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8851019960446194, "is_candidate": false}, {"start": 1474.494, "end": 1483.818, "text": "Lo que en su momento nos dijo, nos anticip\u00f3 Duraniona, Paco Duraniona, cuando dijo se necesitan jueces militantes en la corte, estos no sirven.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9084554417741031, "is_candidate": false}, {"start": 1483.818, "end": 1485.739, "text": "O sea que ahora est\u00e1 todo muy claro.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9273254177180038, "is_candidate": false}, {"start": 1485.739, "end": 1492.042, "text": "Y el presidente, que evidentemente es una especie de t\u00edtere de ella, enseguida entonces la bala.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.896516000468725, "is_candidate": false}, {"start": 1492.942, "end": 1510.478, "text": " con declaraciones que en realidad no contista lo que ella dice, porque ella habla contra la corte, el presidente dice la justicia anda muy mal, yo coincido en casi todo, pero no es lo que dijo la vicepresidenta, o sea parece pr\u00e1cticamente como un gran zainete pero lamentablemente como vivimos en la Argentina no nos podemos re\u00edr, es un drama.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8915532666302397, "is_candidate": false}, {"start": 1512.659, "end": 1518.221, "text": " A ver, yo lo miro m\u00e1s en t\u00e9rminos pol\u00edticos y el cuadro de situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8463513582869183, "is_candidate": false}, {"start": 1518.221, "end": 1530.987, "text": "Por un lado, coincido en que es un ataque innecesario entre los distintos poderes de la Naci\u00f3n, pero lo que yo percibo es una se\u00f1al de debilidad de la vicepresidenta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8883761859774332, "is_candidate": false}, {"start": 1532.748, "end": 1551.291, "text": " No le encuentro el sentido pol\u00edtico de expresar tan abiertamente su insatisfacci\u00f3n con la falta de no cumplirse los deseos y objetivos que ella tiene y se propuso", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9350352278844326, "is_candidate": false}, {"start": 1552.191, "end": 1558.053, "text": " con respecto a la justicia en su primer a\u00f1o de gobierno o de regreso al poder.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9422463956510839, "is_candidate": false}, {"start": 1558.053, "end": 1569.298, "text": "Entonces, claramente est\u00e1 en una situaci\u00f3n de debilidad en tanto y en cuanto el intento de remover espec\u00edficamente a los jueces de la Corte.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9151510458427753, "is_candidate": false}, {"start": 1570.258, "end": 1575.841, "text": " La estructura de poder en Argentina est\u00e1, como yo dije recientemente, est\u00e1 trabada, est\u00e1 muy pareja.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9642895705574578, "is_candidate": false}, {"start": 1575.841, "end": 1583.006, "text": "Primero est\u00e1 trabado el peronismo a su interior, pero a su vez el peronismo no tiene las mayor\u00edas abrumadoras que ten\u00eda en otro momento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9619633421343875, "is_candidate": false}, {"start": 1583.006, "end": 1592.892, "text": "El Congreso es un Congreso en donde la C\u00e1mara de Diputados, conseguir cada reforma requiere primero juntar a todas las distintas", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9574615561033035, "is_candidate": false}, {"start": 1593.872, "end": 1601.959, "text": " tribus del peronismo y despu\u00e9s sobre eso negociar con algunos otros sectores y la elecci\u00f3n del a\u00f1o que viene no abre perspectiva para que eso cambie.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9026090838192758, "is_candidate": false}, {"start": 1601.959, "end": 1614.269, "text": "Entonces que la vicepresidenta salga con esta carta como sali\u00f3 tambi\u00e9n con la carta del Fondo Monetario y antes sali\u00f3 con su primer carta separ\u00e1ndose y distanci\u00e1ndose del presidente de la naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.907860351164757, "is_candidate": false}, {"start": 1614.269, "end": 1615.79, "text": "Lo que me parece es que est\u00e1 mostrando", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0542190224857029, "is_candidate": false}, {"start": 1616.771, "end": 1622.816, "text": " Por un lado, que no es la misma Cristina Kirchner de hace una d\u00e9cada atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9349210313205387, "is_candidate": false}, {"start": 1622.816, "end": 1630.202, "text": "Por la misma Cristina Kirchner, quiero decir, no concentra la misma cantidad de poder que concentraba Cristina Kirchner hace una d\u00e9cada atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8848192791741469, "is_candidate": false}, {"start": 1630.202, "end": 1633.785, "text": "Es una Cristina Kirchner m\u00e1s diluida, debilitada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9119376933881205, "is_candidate": false}, {"start": 1633.785, "end": 1635.847, "text": "Yo siempre hago una analog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9116605743202387, "is_candidate": false}, {"start": 1635.847, "end": 1638.329, "text": "En el 2011, Cristina Kirchner dijo, vamos por todo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9322076302128618, "is_candidate": false}, {"start": 1638.329, "end": 1640.491, "text": "Intent\u00f3 ir por todo y fracas\u00f3, por suerte.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9053444574864707, "is_candidate": false}, {"start": 1641.745, "end": 1650.891, "text": " Pero en ese vamos por todo, Cristina Kirchner ha venido a ganar la elecci\u00f3n con m\u00e1s de 30 puntos de ventaja y de ser electa vicepresidenta nuevamente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9147727299754218, "is_candidate": false}, {"start": 1650.891, "end": 1657.716, "text": "En esta oportunidad la elecci\u00f3n la ganaron por 8 puntos de ventaja y tuvo que ceder el cargo presidente para permitir ganar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8900087432219337, "is_candidate": false}, {"start": 1658.43, "end": 1664.355, "text": " En el 2011, cuando dijeron vamos por todos, ten\u00edan casi los dos tercios del Senado y una mayor\u00eda c\u00f3moda en la C\u00e1mara de Diputados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.945902091389794, "is_candidate": false}, {"start": 1664.355, "end": 1673.902, "text": "El Congreso era una escriban\u00eda, hoy el Congreso es lo que hagamos decir, un lugar de forzada negociaci\u00f3n y que la negociaci\u00f3n no ocurre porque despu\u00e9s no est\u00e1n los incentivos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9105802331357663, "is_candidate": false}, {"start": 1673.902, "end": 1679.186, "text": "En el 2011 Cristina Kirchner ten\u00eda 70 puntos de aprobaci\u00f3n en nuestras encuestas, hoy tiene 30 puntos de aprobaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9825997650938598, "is_candidate": false}, {"start": 1680.266, "end": 1682.847, "text": " La oposici\u00f3n est\u00e1 totalmente debilitada, fragmentada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.973804322249636, "is_candidate": false}, {"start": 1682.847, "end": 1690.189, "text": "Hoy hay una oposici\u00f3n consolidada que sac\u00f3 40% de los votos, que tiene capacidad de movilizar socialmente a sus bases, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.912668311676674, "is_candidate": false}, {"start": 1690.189, "end": 1708.654, "text": "Entonces, hay una gran distancia entre lo que era esa Cristina Kirchner, que se propuso ir por la reforma judicial, que se propuso ir por los medios de comunicaci\u00f3n y fracas\u00f3, y esta Cristina Kirchner, que parece que todav\u00eda tiene la misma agenda, pero que parece, o a m\u00ed al menos me parece evidente, que tiene mucho menos poder que la de hace una d\u00e9cada atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9107507227079806, "is_candidate": false}, {"start": 1711.471, "end": 1719.407, "text": " S\u00ed, yo coincido totalmente, es m\u00e1s hoy sali\u00f3 un art\u00edculo m\u00edo en Clar\u00edn donde digo que es una vicepresidenta acorralada", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8417130669564575, "is_candidate": false}, {"start": 1720.309, "end": 1745.66, "text": " que esto es como una especie de manotazo de ahogado, no de poder, adem\u00e1s agregar\u00eda lo que vos dec\u00edas Alejandro, que tiene minor\u00eda en el Senado de la provincia de Buenos Aires, que no es poca cosa, no sabes bien lo que es, adem\u00e1s es su provincia, realmente es su poder, con lo cual no hay duda que est\u00e1 debilitada, pero igual creo que le hace muy mal al sistema constitucional, lo deval\u00faa notoriamente y genera una tensi\u00f3n tremenda.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8605353636592562, "is_candidate": false}, {"start": 1746.981, "end": 1749.884, "text": " Yo no creo que esto sirva para nada.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9571287733088111, "is_candidate": false}, {"start": 1749.884, "end": 1758.213, "text": "Una cosa que te quer\u00eda preguntar, porque hoy se conoci\u00f3 que el bloque de la coalici\u00f3n c\u00edvica en diputados va a presentar un pedido de juicio pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9600633458559398, "is_candidate": false}, {"start": 1758.213, "end": 1761.217, "text": "\u00bfVos le ves argumentos como para un juicio pol\u00edtico?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8531105428021948, "is_candidate": false}, {"start": 1761.885, "end": 1767.267, "text": " Bueno, vos sabes que la causal m\u00e1s com\u00fan de juicio pol\u00edtico es el mal desempe\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8461325094913054, "is_candidate": false}, {"start": 1767.267, "end": 1769.388, "text": "El mal desempe\u00f1o es una noci\u00f3n muy amplia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8458864766678442, "is_candidate": false}, {"start": 1769.388, "end": 1782.472, "text": "Para ir a lo que Vidal Campos lo define, que es el gran constitucionalista, \u00e9l dice que es lo contrario del buen desempe\u00f1o y que en definitiva est\u00e1 muy vinculado con lo que la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n piensa que es un buen desempe\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8536389711225832, "is_candidate": false}, {"start": 1783.133, "end": 1786.018, "text": " Y yo creo que ella ha incurrido en un mal desempe\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8712539386389256, "is_candidate": false}, {"start": 1786.018, "end": 1792.21, "text": "\u00bfUstedes se imaginan si alguno de los otros poderes se pusiera a vociferar as\u00ed contra el presidente?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8672967767510471, "is_candidate": false}, {"start": 1792.21, "end": 1792.931, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasar\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0445413198934759, "is_candidate": false}, {"start": 1794.309, "end": 1795.47, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.949851865915957, "is_candidate": false}, {"start": 1795.47, "end": 1799.852, "text": "Ese permiso para en cambio, s\u00ed, evaluar lo que hace la corte.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8543162095257444, "is_candidate": false}, {"start": 1799.852, "end": 1802.253, "text": "Que pas\u00f3 lo mismo con el consejo asesor.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8887976597565993, "is_candidate": false}, {"start": 1802.253, "end": 1803.814, "text": "\u00bfQu\u00e9 es un consejo asesor?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9927504044216867, "is_candidate": false}, {"start": 1803.814, "end": 1810.678, "text": "Es el del presidente designado por decreto que eval\u00faa lo que la Corte Suprema, monitorea la Corte Suprema.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8489874325718685, "is_candidate": false}, {"start": 1810.678, "end": 1812.659, "text": "Y adem\u00e1s solo se est\u00e1 utilizando.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.928788690604049, "is_candidate": false}, {"start": 1812.659, "end": 1812.859, "text": "\u00a1Ojo!", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0520490788038241, "is_candidate": false}, {"start": 1813.594, "end": 1821.06, "text": " como una presi\u00f3n, porque ya el presidente dice, me dijeron esto, me dijeron lo otro, que en realidad es como una g\u00f3ndola porque no le sirvi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9262805831842038, "is_candidate": false}, {"start": 1821.06, "end": 1826.425, "text": "De cada tema hay como cinco o seis opiniones, o sea, es una desorganizaci\u00f3n total.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8945831427063723, "is_candidate": false}, {"start": 1826.425, "end": 1840.357, "text": "Pero igual ha sido algo muy da\u00f1ino, porque c\u00f3mo es posible que sea pr\u00e1cticamente quien la capital\u00eda, el abogado de ella, que ten\u00eda metido, tiene metido nueve recursos extraordinarios y es el que va a juzgar a la corte c\u00f3mo tiene que funcionar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.869307449812946, "is_candidate": false}, {"start": 1842.095, "end": 1845.877, "text": " Es absolutamente inaudito, esto no existe en ning\u00fan pa\u00eds del mundo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9235555531289585, "is_candidate": false}, {"start": 1845.877, "end": 1856.981, "text": "Es m\u00e1s, ning\u00fan poder legislativo del mundo trat\u00f3 durante la pandemia una reforma de la justicia, que dicho sea de paso y confirmando lo que vos dec\u00eds, est\u00e1 empantanada en diputados.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8932855757559137, "is_candidate": false}, {"start": 1856.981, "end": 1858.742, "text": "Porque no logran los votos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8888364121729944, "is_candidate": false}, {"start": 1858.742, "end": 1867.786, "text": "Parece que pasa lo mismo con la del Procurador General, que le bajan la mayor\u00eda, que estar\u00eda empantanado, pero eso no llega a diputados, est\u00e1 trabado.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.952941435560165, "is_candidate": false}, {"start": 1867.786, "end": 1870.287, "text": "Alejandro, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1 la justicia en las encuestas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9815788925646649, "is_candidate": false}, {"start": 1870.979, "end": 1872.42, "text": " Mal, muy mal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.013935264405143, "is_candidate": false}, {"start": 1872.42, "end": 1891.731, "text": "Nosotros recientemente hicimos una encuesta que se hace peri\u00f3dicamente, muy com\u00fan, que es la confianza en las instituciones, donde uno mida el nivel de confianza que la sociedad tiene en distintas instituciones, de las que nosotros medimos, sorpresivamente para muchos, la instituci\u00f3n que m\u00e1s confianza estaba generando en la sociedad hoy en d\u00eda son las Fuerzas Armadas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8992293760316451, "is_candidate": false}, {"start": 1893.272, "end": 1897.595, "text": " No medimos escuelas, universidades, hospitales p\u00fablicos, generalmente tienen valores mayores.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0070106263464575, "is_candidate": false}, {"start": 1897.595, "end": 1903.179, "text": "No tuvimos tiempo de medirlo, capacidad en la encuesta, pero s\u00ed muchas otras instituciones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8736811259034192, "is_candidate": false}, {"start": 1903.179, "end": 1908.683, "text": "Las Fuerzas Armadas aparecen hoy por encima de todos, pero en l\u00edneas generales", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9495251555862465, "is_candidate": false}, {"start": 1909.623, "end": 1921.239, "text": " Lo que estamos en un clima de \u00e9poca donde la sociedad est\u00e1, lo hablamos muchas veces, pas\u00e1ndola muy mal, est\u00e1 muy distanciada de la pol\u00edtica y del sistema pol\u00edtico, est\u00e1 con niveles de confianza muy bajas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9100280187286939, "is_candidate": false}, {"start": 1921.239, "end": 1927.207, "text": "La justicia en las instituciones en las que vivimos es la que peor nivel de confianza tiene, solo el 7% de los argentinos dice que conf\u00eda en la justicia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9280748961580298, "is_candidate": false}, {"start": 1928.467, "end": 1939.574, "text": " por abajo de los partidos pol\u00edticos y los sindicatos que tienen alrededor del 13 y un poco por ah\u00ed todav\u00eda por abajo del congreso y el gobierno que tienen tambi\u00e9n valores muy bajos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9284459356148648, "is_candidate": false}, {"start": 1939.574, "end": 1953.322, "text": "Las instituciones de gobierno y del poder del pa\u00eds, el poder ejecutivo, el poder legislativo, el poder judicial, incluso la Corte Suprema, hoy est\u00e1n muy castigadas y con raz\u00f3n porque aparte la sociedad est\u00e1", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9023782253075466, "is_candidate": false}, {"start": 1955.042, "end": 1958.004, "text": " No es precisamente la Corte Suprema, sino la Justicia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9921479648256619, "is_candidate": false}, {"start": 1958.004, "end": 1965.507, "text": "La Justicia en general, pero tampoco la Corte Suprema en particular tiene un nivel de confianza muy elevado hoy en la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8816655423971963, "is_candidate": false}, {"start": 1965.507, "end": 1967.488, "text": "Pero lo que te quiero decir, Joaqu\u00edn, es entendible.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8931784320234688, "is_candidate": false}, {"start": 1967.488, "end": 1971.17, "text": "Estamos atravesando los peores momentos de las \u00faltimas d\u00e9cadas de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9710141506978692, "is_candidate": false}, {"start": 1971.17, "end": 1976.973, "text": "Tenemos una crisis sanitaria, una crisis econ\u00f3mica, una crisis social, una crisis pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.896876480088037, "is_candidate": false}, {"start": 1977.653, "end": 1983.461, "text": " La agenda que plantea la pol\u00edtica est\u00e1 totalmente disociada de la agenda que nos plantea la gente en las encuestas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.964346862048073, "is_candidate": false}, {"start": 1983.461, "end": 1986.105, "text": "F\u00edjate que, como dec\u00eda Daniel reci\u00e9n, a un a\u00f1o...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8970332281269767, "is_candidate": false}, {"start": 1987.02, "end": 2008.427, "text": " de pandemia, un a\u00f1o de ca\u00edda de diez puntos del producto, un a\u00f1o que la gente, las familias, las madres, los padres no pudieron mandar a sus chicos a las escuelas y todo el efecto que eso genera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, y la agenda de discusi\u00f3n p\u00fablica es reforma judicial, Corte Suprema, procurador, y \u00faltimamente aborto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8648946349090698, "is_candidate": false}, {"start": 2008.427, "end": 2012.669, "text": "Incluso hicimos recientemente una encuesta sobre aborto, nosotros hab\u00edamos trabajado el tema aborto dos a\u00f1os atr\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8999491913445123, "is_candidate": false}, {"start": 2013.772, "end": 2016.855, "text": " cay\u00f3 30 puntos el inter\u00e9s de la gente en el tema aborto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.062293963668816, "is_candidate": false}, {"start": 2016.855, "end": 2025.603, "text": "Y eso tambi\u00e9n, habl\u00e1ndolo con alg\u00fan periodista, me coment\u00f3 que en los portales online se ve que genera mucho menos clics las noticias que lo que generaba a\u00f1os atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9158457675664918, "is_candidate": false}, {"start": 2025.603, "end": 2026.824, "text": "30 puntos menos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9192276330183422, "is_candidate": false}, {"start": 2026.824, "end": 2031.509, "text": "Hace dos a\u00f1os atr\u00e1s, en el debate anterior, el 70% de los argentinos nos dec\u00edan que estaban muy interesados", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9335377542898418, "is_candidate": false}, {"start": 2032.069, "end": 2038.571, "text": " por lo que se estaba discutiendo, hoy nos baj\u00f3 al 40%, 38% creo en realidad, dec\u00eda que estaba interesado en esta discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9070465838890927, "is_candidate": false}, {"start": 2038.571, "end": 2044.432, "text": "Y se nota porque la gente com\u00fan que no milita en un lado o en el otro, no se habla de ese tema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8459590694877176, "is_candidate": false}, {"start": 2044.432, "end": 2057.435, "text": "Hay una disociaci\u00f3n entre los temas de agenda p\u00fablica, entre los temas que los pol\u00edticos o el gobierno, la vicepresidenta, fuerza y ponen debate, y lo que est\u00e1 pasando en la vida cotidiana de la gente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9131690616126503, "is_candidate": false}, {"start": 2057.435, "end": 2061.356, "text": "Yo creo que en cierto sentido eso es peligroso, porque los pol\u00edticos, la mayor\u00eda de los pol\u00edticos tienen mala imagen,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9832749593988722, "is_candidate": false}, {"start": 2062.676, "end": 2079.723, "text": " escas\u00edsimos dirigentes pol\u00edticos que tienen m\u00e1s imagen positiva que negativa porque como dec\u00edamos reci\u00e9n la confianza en las instituciones del gobierno y del estado son cada vez m\u00e1s bajas y estamos en medio de una crisis econ\u00f3mica severa y social entonces de si que hay elementos que contienen", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9297059326827337, "is_candidate": false}, {"start": 2080.685, "end": 2096.991, "text": " a la sociedad, que juegan a favor del gobierno, la iglesia, los intendentes, los movimientos sociales, los propios sindicatos, pero me parece a veces hasta peligroso la din\u00e1mica que tiene la pol\u00edtica por un lado y lo que pasa, por lo menos lo que nosotros captamos, que pasa en la calle a trav\u00e9s de las encuestas por otro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9249036397963079, "is_candidate": false}, {"start": 2096.991, "end": 2099.232, "text": "D\u00e9jame hacer una \u00faltima pregunta a Daniel.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9473634046506187, "is_candidate": false}, {"start": 2099.232, "end": 2103.233, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 crees que est\u00e1 tan enojada con la Corte Suprema?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9366160667887892, "is_candidate": false}, {"start": 2103.233, "end": 2105.074, "text": "Porque todav\u00eda no juzg\u00f3 a ella la Corte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9285784902732285, "is_candidate": false}, {"start": 2105.074, "end": 2108.635, "text": "Bueno, pero de todas maneras ella esperaba su impunidad.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.919807229449154, "is_candidate": false}, {"start": 2109.698, "end": 2111.861, "text": " Esto es clar\u00edsimo a un a\u00f1o de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8772766790403115, "is_candidate": false}, {"start": 2111.861, "end": 2117.307, "text": "Adem\u00e1s, se da cuenta, cuanto m\u00e1s pasa el tiempo, vemos bien claros, van perdiendo apoyo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8452563231182189, "is_candidate": false}, {"start": 2117.307, "end": 2122.653, "text": "Es mucho m\u00e1s dif\u00edcil poder lograr semejante haza\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9599603625775696, "is_candidate": false}, {"start": 2122.653, "end": 2125.055, "text": "Son una cantidad inmensa de causas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8632987884023807, "is_candidate": false}, {"start": 2125.055, "end": 2126.997, "text": "Ya se han producido miles de pruebas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9842884155644998, "is_candidate": false}, {"start": 2127.738, "end": 2156.301, "text": " cantidad de testimonios, los juicios avanzan lentamente pero avanzan, vialidad avanza y ve que no se puede parar, evidentemente eso es la desespera pero adem\u00e1s no te olvides que esto aparece cuando precisamente se concretan dos fallos cruciales, uno fue la decisi\u00f3n de casaci\u00f3n de declarar constitucional la ley del arrepentido, con lo cual se cae el offer y el otro fue la confirmaci\u00f3n de que Voodoo ha sido muy bien condenado", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8829145748377842, "is_candidate": false}, {"start": 2157.693, "end": 2167.476, "text": " Yo no creo que le importe mucho a Vud\u00fa, pero ella debe avisar que la misma doctrina se va a aplicar para cuando lleguen condenas respecto de ella.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8941000200937078, "is_candidate": false}, {"start": 2167.476, "end": 2172.618, "text": "Es decir, no va a hacer lugar a recursos ordinarios porque no hay motivo adem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8761020009868253, "is_candidate": false}, {"start": 2172.618, "end": 2176.84, "text": "La corte es una instancia excepcional cuando hay agravios constitucionales.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9285154421165316, "is_candidate": false}, {"start": 2177.92, "end": 2188.392, "text": " estudi\u00f3 esa queja, ese extraordinario, porque en realidad lleg\u00f3 por extraordinario, se concedi\u00f3 el extraordinario, durante dos a\u00f1os y evidentemente evalu\u00f3 que fue bien juzgada.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8911373199984142, "is_candidate": false}, {"start": 2188.392, "end": 2191.456, "text": "14 y 15 jueces un\u00e1nimemente en las tres instancias.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.850257803326789, "is_candidate": false}, {"start": 2191.456, "end": 2193.238, "text": "En penal hay tres instancias inferiores.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8808804931760155, "is_candidate": false}, {"start": 2194.566, "end": 2203.71, "text": " Entonces, evidentemente, la tiene, m\u00e1s cuatro con, claro, no, y con la Corte Suprema cuando interviene.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.887969093205264, "is_candidate": false}, {"start": 2203.71, "end": 2217.935, "text": "Qu\u00e9 m\u00e1s revisi\u00f3n, c\u00f3mo van a decir que son presos pol\u00edticos, es absurdo, y yo dir\u00eda despu\u00e9s de eso justo aparece el excelente fallo de la C\u00e1mara Federal de Mar del Plata,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8594632298360667, "is_candidate": false}, {"start": 2219.175, "end": 2231.158, "text": " Claro, que destruye un juicio montado por un personaje ic\u00f3nico del kirchnerismo como Ram\u00f3n Padilla, \u00e9l y el padre, y que lo acababan de nombrar, ojo, juez electoral para la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8695694147105353, "is_candidate": false}, {"start": 2231.158, "end": 2237.199, "text": "Entre gallos y medianoches apareci\u00f3 este juez tan imparcial que va a juzgar las elecciones de la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8872586045518327, "is_candidate": false}, {"start": 2237.199, "end": 2238.859, "text": "Cuidado, es muy grave.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9820222359043872, "is_candidate": false}, {"start": 2238.859, "end": 2243.52, "text": "Donde, entre otras cosas, en esos excelentes dos votos de Jim\u00e9nez y de Taza,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8030612134714561, "is_candidate": false}, {"start": 2244.14, "end": 2252.686, "text": " Le dicen que solo una mentalidad muy infantil pod\u00eda pensar que exist\u00eda una suerte de extorsi\u00f3n de parte de Daniel Santoro.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8705431367853229, "is_candidate": false}, {"start": 2252.686, "end": 2254.147, "text": "Una mente muy infantil.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8730218115302528, "is_candidate": false}, {"start": 2254.147, "end": 2255.909, "text": "Nunca hab\u00eda una cosa as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9312134001562964, "is_candidate": false}, {"start": 2255.909, "end": 2259.471, "text": "Tan un destrato al juez de primera instancia como en este fallo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8986691246100035, "is_candidate": false}, {"start": 2259.471, "end": 2269.138, "text": "Te agradezco a los dos, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8759439122119806, "is_candidate": false}, {"start": 2269.138, "end": 2269.778, "text": "Gracias, eh.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9940600849138979, "is_candidate": false}, {"start": 2269.778, "end": 2270.119, "text": "Una pausa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0037678365105562, "is_candidate": false}, {"start": 2270.119, "end": 2270.659, "text": "Auxilio de Villano.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9297168886225285, "is_candidate": false}, {"start": 2278.212, "end": 2282.313, "text": " Si tuviste COVID-19, pod\u00e9s ayudar a salvar vidas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9964934228508927, "is_candidate": false}, {"start": 2282.313, "end": 2283.654, "text": "Dona tu plasma.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9506136220561997, "is_candidate": false}, {"start": 2283.654, "end": 2286.514, "text": "Legislatura de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0922081709487128, "is_candidate": false}, {"start": 2286.514, "end": 2293.056, "text": "Para ser competitivos en la industria es necesario contar con una flota de veh\u00edculos acorde a los tiempos que corren.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8239082790831647, "is_candidate": false}, {"start": 2293.056, "end": 2298.197, "text": "Por eso, a la hora de renovar el Parque Automotor, piense.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8399436742406479, "is_candidate": false}, {"start": 2298.197, "end": 2300.018, "text": "Piense solo en el especialista.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8751363592699019, "is_candidate": false}, {"start": 2300.018, "end": 2302.799, "text": "Nadir\u00e1n Mercado Subastas Online.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8292395435671414, "is_candidate": false}, {"start": 2302.799, "end": 2305.759, "text": "Todos necesitamos un respiro.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9260655831841555, "is_candidate": false}, {"start": 2305.759, "end": 2307.56, "text": "Una gran bocanada de aire fresco.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.999214208405061, "is_candidate": false}, {"start": 2308.855, "end": 2311.236, "text": " Ya s\u00e9 que ganas te sobra.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9071727944222133, "is_candidate": false}, {"start": 2311.236, "end": 2317.779, "text": "Entonces, ya sabes, si pod\u00e9s y quer\u00e9s, te ven\u00eds nom\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8416588496076307, "is_candidate": false}, {"start": 2317.779, "end": 2331.305, "text": "C\u00f3rdoba, est\u00e1 preparada y te espera.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8853830073189323, "is_candidate": false}, {"start": 2331.305, "end": 2335.927, "text": "Imaginate en Salinas Grandes hoy.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0066772250459644, "is_candidate": false}, {"start": 2335.927, "end": 2338.428, "text": "Imagina la experiencia de estar en Jujuy.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0280402161709845, "is_candidate": false}, {"start": 2339.98, "end": 2344.288, "text": " So\u00f1a hoy, vivilo ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9851440042362447, "is_candidate": false}, {"start": 2344.288, "end": 2346.291, "text": "Jujuy, energ\u00eda viva.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9051190398814442, "is_candidate": false}, {"start": 2359.435, "end": 2369.019, "text": " Bien, estoy con mi amiga Carolina Moroso, periodista, colega, que con una noticia que son todas de hoy, pero muy importante, sobre el caso Venezuela, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9044402585505977, "is_candidate": false}, {"start": 2369.019, "end": 2375.922, "text": "Sobre el caso Venezuela te dir\u00eda que primero vamos a hablar de una situaci\u00f3n muy muy cr\u00edtica que tiene que ver con los refugiados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9022613118678964, "is_candidate": false}, {"start": 2376.182, "end": 2382.605, "text": " y que, por supuesto, toca el caso venezolano como toca el caso de much\u00edsimas crisis migratorias a lo largo y a lo ancho del mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8807296980839232, "is_candidate": false}, {"start": 2382.605, "end": 2394.791, "text": "Y atenci\u00f3n, porque cuando pase esta pandemia con todos los efectos devastadores que tuvo sobre algunas econom\u00edas ya muy, muy fr\u00e1giles, podemos esperar que el fen\u00f3meno se agrave a\u00fan m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8455639337431248, "is_candidate": false}, {"start": 2394.791, "end": 2396.432, "text": "D\u00e9jame contarte, Joaqu\u00edn, que se cumplen 70 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9430454986249729, "is_candidate": false}, {"start": 2397.612, "end": 2402.938, "text": " de la oficina de ACNUR, de este organismo, de este ente que depende, por supuesto, de las Naciones Unidas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8676406776044192, "is_candidate": false}, {"start": 2402.938, "end": 2404.019, "text": "Es muy conocido en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.929258019124169, "is_candidate": false}, {"start": 2404.019, "end": 2406.622, "text": "Es el alto comisionado de las Naciones Unidas para los Refugiados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8979897834825167, "is_candidate": false}, {"start": 2406.622, "end": 2410.966, "text": "Y te quiero dar a conocer algunos datos que son impresionantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0389651323683036, "is_candidate": false}, {"start": 2412.249, "end": 2418.293, "text": " En 2010, hab\u00eda 41.100.000 personas desplazadas por la fuerza, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8642877147596926, "is_candidate": false}, {"start": 2418.293, "end": 2419.574, "text": "Se categorizan como desplazados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8226980801077235, "is_candidate": false}, {"start": 2419.574, "end": 2426.398, "text": "Despu\u00e9s hay dentro de este grupo espec\u00edficamente quienes tienen car\u00e1cter o estatus de refugiados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8672906258269455, "is_candidate": false}, {"start": 2426.398, "end": 2429.8, "text": "Pero dentro de los desplazados migrantes forzados, hab\u00eda 41.100.000 personas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8276459242748431, "is_candidate": false}, {"start": 2429.8, "end": 2432.982, "text": "Hoy llega a casi 80.000 personas, seg\u00fan el informe de tendencias globales de ACNUR, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8931937984046472, "is_candidate": false}, {"start": 2439.566, "end": 2441.727, "text": " El doble, el doble de lo que hab\u00eda en 2010.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9259531856056769, "is_candidate": false}, {"start": 2441.727, "end": 2462.7, "text": "El doble, es impresionante, es pensar que en una d\u00e9cada el fen\u00f3meno de las crisis migratorias, repetimos que estamos hablando de migrantes forzados, o sea que vienen con una historia muy muy devastadora detr\u00e1s, donde por supuesto dejaron atr\u00e1s todo lo que son, lo que construyeron a lo largo de su vida y est\u00e1n librados a su suerte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8650374853912205, "is_candidate": false}, {"start": 2462.7, "end": 2464.341, "text": "Casi 80 millones de personas para fines de 2019.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8790626621479033, "is_candidate": false}, {"start": 2465.822, "end": 2470.626, "text": " Atenci\u00f3n con lo que puede pasar con la reapertura de fronteras despu\u00e9s de este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8521799275603608, "is_candidate": false}, {"start": 2470.626, "end": 2474.489, "text": "26 millones de esas personas tienen car\u00e1cter de refugiados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9117495518550671, "is_candidate": false}, {"start": 2474.489, "end": 2485.577, "text": "Algunos son desplazados internos, no se mueven dentro de sus pa\u00edses y otras personas, por supuesto, se mueven por fuera de las fronteras de los pa\u00edses, pero 100 millones de personas en total, digo, estos son los que tienen", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.866080191139939, "is_candidate": false}, {"start": 2486.497, "end": 2498.685, "text": " Los que fueron desplazados para finales de 2019, los que se contabilizaban como desplazados para finales de 2019, pero en total, en toda la d\u00e9cada, 100 millones de personas desplazadas en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8037157341199828, "is_candidate": false}, {"start": 2498.685, "end": 2509.752, "text": "Esto, por supuesto, se explica por algunos fen\u00f3menos que tuvieron una magnitud enorme, como el caso de Venezuela en Am\u00e9rica Latina, como el caso... \u00bfCu\u00e1ntos hay, digamos, que han salido de Venezuela?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8604074644759773, "is_candidate": false}, {"start": 2510.012, "end": 2518.074, "text": " que han salido de Venezuela para mediados de 2019, la cifra m\u00e1s conservadora, perd\u00f3n, hablaba de 4.500.000 personas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8896016788961187, "is_candidate": false}, {"start": 2518.074, "end": 2521.214, "text": "Hoy se habla de m\u00e1s de 5 millones de venezolanos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.837005637491202, "is_candidate": false}, {"start": 2521.214, "end": 2539.898, "text": "D\u00e9jame decirte, habiendo estado en las fronteras, en el caso de la frontera colombo-venezolana y en el caso incluso de la frontera de Iguaz\u00fa, aqu\u00ed en la Argentina, que eso es un subregistro porque, por supuesto, estos son, conforme a datos que pueden consolidar formalmente las organizaciones, digamos, las direcciones de migraciones de los respectivos pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8525369836932114, "is_candidate": false}, {"start": 2540.999, "end": 2556.708, "text": " bien en la argentina cu\u00e1l es la situaci\u00f3n de los desplazados hay 188 mil 770 personas que entran dentro de alg\u00fan tipo de categorizaci\u00f3n que son de afuera pero exactamente que entra bajo la \u00f3rbita de acnur no", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8714722281730427, "is_candidate": false}, {"start": 2557.969, "end": 2559.99, "text": " 3.953 tienen el car\u00e1cter de refugiados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.883777293457009, "is_candidate": false}, {"start": 2559.99, "end": 2574.8, "text": "Hay que entender que en la Argentina, siendo un pa\u00eds tan de fronteras abiertas y tan receptivo, muchos no necesitan, digo, tienen la acogida en el pa\u00eds sin necesitar pedir el estatus de refugiados para establecerse en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8481814464658397, "is_candidate": false}, {"start": 2574.8, "end": 2575.421, "text": "Bueno, 9.034 piden asilo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8269694279243349, "is_candidate": false}, {"start": 2575.421, "end": 2575.741, "text": "Hay otro tipo de...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0949669719581114, "is_candidate": false}, {"start": 2580.764, "end": 2594.968, "text": " digamos de inquietudes o situaciones en 448 personas pero mira el n\u00famero 175 mil 335 venezolanos desplazados fijate que b\u00e1sicamente largamente a todos los otros es f\u00edjate que b\u00e1sicamente el 98%", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9221590863064861, "is_candidate": false}, {"start": 2597.309, "end": 2607.416, "text": " Exacto, el fen\u00f3meno, b\u00e1sicamente una oficina como ACNUR, b\u00e1sicamente tiene ah\u00ed un eje rector de su trabajo en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8581185857054501, "is_candidate": false}, {"start": 2607.416, "end": 2614.681, "text": "Bueno, ac\u00e1 te mostramos la evoluci\u00f3n, f\u00edjate vos c\u00f3mo fue creciendo el n\u00famero y c\u00f3mo se explica con la cat\u00e1strofe venezolana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8305062207896456, "is_candidate": false}, {"start": 2616.64, "end": 2626.648, "text": " Por supuesto, bueno, aqu\u00ed, si te fij\u00e1s, los pedidos de asilo y los refugiados, 14% de Colombia, 14% de Per\u00fa, 10% de Siria, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9178941024258142, "is_candidate": false}, {"start": 2626.648, "end": 2632.553, "text": "En alg\u00fan momento hubo un programa para acoger a sirios que migraban, hu\u00edan de su pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.858611579600731, "is_candidate": false}, {"start": 2632.553, "end": 2643.563, "text": "Entre los pedidos de asilo conforman un 39% los pedidos de venezolanos, senegaleses 16%, cubanos 9% seg\u00fan los datos de ACNUR.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8369315579015039, "is_candidate": false}, {"start": 2644.163, "end": 2649.025, "text": " Bueno, dejame contarte algo que fue realmente muy, muy terrible, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8710276361545737, "is_candidate": false}, {"start": 2649.025, "end": 2653.126, "text": "Una noticia que tiene que ver con... que averg\u00fcenza a toda Am\u00e9rica Latina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8920389118146411, "is_candidate": false}, {"start": 2653.126, "end": 2661.329, "text": "Tiene que ver con balseros, justamente, que se iban de Venezuela al pa\u00eds insular, que es Trinidad y Tobago, un pa\u00eds muy cercano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8119257557691534, "is_candidate": false}, {"start": 2661.329, "end": 2664.571, "text": "Muchos cruzan en balsas, llevados por traficantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8684907814036831, "is_candidate": false}, {"start": 2664.571, "end": 2668.672, "text": "Una historia que ya hemos visto much\u00edsimas veces en el Mediterr\u00e1neo, ni qu\u00e9 hablar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9219159276129403, "is_candidate": false}, {"start": 2668.672, "end": 2670.293, "text": "Pero hay que prestarle mucha atenci\u00f3n a esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8106674454586322, "is_candidate": false}, {"start": 2671.773, "end": 2697.172, "text": " una embarcaci\u00f3n naufrag\u00f3 con 19 venezolanos, se encontraron buena parte de los cuerpos ya aparecieron y siguen las b\u00fasquedas de los dem\u00e1s, pero por supuesto esto llena de verg\u00fcenza y hace pensar tambi\u00e9n en la falta de responsabilidad de much\u00edsimos l\u00edderes de Am\u00e9rica Latina en entender a esto y a estas crisis migratorias como un problema regional, o sea, de todos y de todos los l\u00edderes que forman parte de la comunidad internacional y regional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8297425743469531, "is_candidate": false}, {"start": 2698.153, "end": 2710.677, "text": " Hoy pas\u00f3 algo muy importante, te dir\u00eda casi hist\u00f3rico, porque lo que explica esta cat\u00e1strofe migratoria, y digo cat\u00e1strofe porque son migrantes forzados, tiene que ver con esto de lo que vamos a hablar ahora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8497207365368711, "is_candidate": false}, {"start": 2710.677, "end": 2723.162, "text": "Acusaron formalmente ya en la Corte Penal Internacional, la denuncia ya exist\u00eda, de hecho, la Argentina fue uno de los pa\u00edses en 2018 que encabez\u00f3 la denuncia ante la Corte Penal Internacional,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9327272989140072, "is_candidate": false}, {"start": 2724.742, "end": 2735.37, "text": " Te dir\u00eda una de las instancias m\u00e1ximas a las que puede llegar una denuncia por cr\u00edmenes de lesa humanidad, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9217578515206771, "is_candidate": false}, {"start": 2735.37, "end": 2743.737, "text": "F\u00edjate vos que la Fiscal\u00eda de la Corte Penal Internacional reconoce que hay elementos suficientes para acusar al r\u00e9gimen de Maduro", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.925138943083042, "is_candidate": false}, {"start": 2743.917, "end": 2763.169, "text": " digamos, ya es un documento acusatorio, \u00bfno?, donde se plantea una segunda instancia de investigaci\u00f3n o una nueva instancia de investigaci\u00f3n para acusar al r\u00e9gimen de Maduro de cr\u00edmenes de lesa humanidad perpetrados por lo menos desde el a\u00f1o 2017, si bien, por supuesto, hay elementos para sostener que se vienen perpetrando desde hace m\u00e1s tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9181791586173534, "is_candidate": false}, {"start": 2763.709, "end": 2791.983, "text": " d\u00eda muy muy hist\u00f3rico y hay que ver c\u00f3mo se ubica la argentina porque record\u00e1 que la argentina fue cabeza de esa denuncia en la \u00e9poca en otros pa\u00edses en otra \u00e9poca pese a que en otros lados del mundo y en pa\u00edses con m\u00e1s apego a la institucionalidad y a las pol\u00edticas de estado justamente la pol\u00edtica exterior no cambia en la argentina hemos visto que s\u00ed as\u00ed que habr\u00e1 que seguir de cerca que sucede con esto gracias claro nos vemos el lunes ah\u00ed yo creo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8879568102316162, "is_candidate": false}, {"start": 2810.45, "end": 2828.577, "text": " Es preocupante lo que ha pasado con la carta de Cristina Kirchner y la Corte Suprema de Justicia porque es el mayor ataque, la mayor embestida que reconozcamos, que recordemos, desde 1983, es decir, desde que hay democracia en este pa\u00eds, hasta ahora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8940861367309679, "is_candidate": false}, {"start": 2828.577, "end": 2836.82, "text": "Mayor embestida sobre la justicia de parte de otro poder del Estado corporizado por quien es la primera figura de ese poder, que es el Poder Legislativo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9062770640061073, "is_candidate": false}, {"start": 2839.762, "end": 2853.992, "text": " Esto ha tenido much\u00edsimas repercusiones, tanto partidarias de la oposici\u00f3n como de una organizaci\u00f3n muy prestigiosa y no partidaria, como es el Club Pol\u00edtico que preside Graciela Fern\u00e1ndez Mej\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8777442951628709, "is_candidate": false}, {"start": 2856.113, "end": 2869.924, "text": " Hoy, adem\u00e1s, se sum\u00f3 un dato nuevo, que es que la coalici\u00f3n c\u00edvica, el bloque de diputados de la coalici\u00f3n c\u00edvica en la C\u00e1mara de Diputados va a pedir el juicio pol\u00edtico de Cristina Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8817726586649334, "is_candidate": false}, {"start": 2869.924, "end": 2872.046, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 hace Cristina Kirchner esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0336526414007952, "is_candidate": false}, {"start": 2872.046, "end": 2873.107, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 hace?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0531979417069914, "is_candidate": false}, {"start": 2873.107, "end": 2880.152, "text": "Hay dos decisiones que tom\u00f3 la Corte en los \u00faltimos tiempos que a ella la perjudican mucho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8878123915724613, "is_candidate": false}, {"start": 2880.152, "end": 2881.473, "text": "Uno es el caso Boudou.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9030122118267916, "is_candidate": false}, {"start": 2882.334, "end": 2889.459, "text": " La corte tuvo dos a\u00f1os ese expediente en la corte analizando si se hab\u00eda violado alguna garant\u00eda constitucional del se\u00f1or Boudou.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9401080526720073, "is_candidate": false}, {"start": 2889.459, "end": 2901.366, "text": "Concluy\u00f3 que no, que todas las instancias inferiores hab\u00edan sido coherentes y coincidentes en que el se\u00f1or Boudou es un pol\u00edtico corrupto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9031209729332487, "is_candidate": false}, {"start": 2901.366, "end": 2901.947, "text": "Este es un caso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0441245313714658, "is_candidate": false}, {"start": 2903.267, "end": 2913.934, "text": " El otro caso es el de Julio De Vido, que pidi\u00f3, estaba siendo juzgado en juicio oral, y pidi\u00f3 que se interrumpiera el juicio, lo pidi\u00f3 la Corte, para conseguir nuevas pruebas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9608297711065031, "is_candidate": false}, {"start": 2913.934, "end": 2923.4, "text": "Y la Corte dijo, muy sencillamente, esto no es una, no hay ac\u00e1 sentencia definitiva, por lo tanto queda rechazado por falta de sentencia definitiva.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9009756251532244, "is_candidate": false}, {"start": 2924.02, "end": 2930.963, "text": " Las dos cosas sientan jurisprudencia con respecto de causas de Cristina Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8918821480173231, "is_candidate": false}, {"start": 2930.963, "end": 2933.224, "text": "Las dos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9566993555128915, "is_candidate": false}, {"start": 2933.224, "end": 2943.489, "text": "A ella no le preocupa ni Boudou ni De Vido, le preocupa ella, porque esta jurisprudencia en alg\u00fan momento va a afectar a ella.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8826725086104428, "is_candidate": false}, {"start": 2943.489, "end": 2948.851, "text": "Yo creo que esto reci\u00e9n empieza, creo que es una declaraci\u00f3n de guerra de Cristina Kirchner contra la corte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9383028848079483, "is_candidate": false}, {"start": 2949.551, "end": 2964.478, "text": " Puede ser que pida el juicio pol\u00edtico, no tienen los n\u00fameros, pero ojo, un tr\u00e1mite de juicio pol\u00edtico abierto en la C\u00e1mara de Diputados significa tambi\u00e9n un desgaste, el escarnio y la calumnia contra los jueces de la Corte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8720927307940325, "is_candidate": false}, {"start": 2964.478, "end": 2965.098, "text": "Chau, hasta lunes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.030800129361206, "is_candidate": false}], "Index": 1298, "channel_id": "UCj6PcyLvpnIRT_2W_mwa9Aw", "channel": "Todo Noticias", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@todonoticias", "id": "mxuJ6opMA3Y", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=mxuJ6opMA3Y", "title": "PATRICIA BULLRICH EN \"DESDE EL LLANO\" (Programa completo del 14/12/2020)", "duration": 2971.0, "view_count": 8038.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}