{"segments": [{"start": 0.348, "end": 14.16, "text": " en las pr\u00f3ximas horas en que se plasman estos anuncios, pero bien Gin\u00e9s que se puso por lo menos el barbijo ahora despu\u00e9s de que lo criticamos, as\u00ed que si alguien le avis\u00f3 que lo est\u00e1bamos criticando por eso, bienvenido sea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9285252501347787, "is_candidate": false}, {"start": 14.16, "end": 19.344, "text": "Est\u00e1 del otro lado Patricia Bullrich, Presidenta del PRO, ustedes la conocen mucho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9242177112756275, "is_candidate": false}, {"start": 19.344, "end": 21.666, "text": "Patricia, gracias por estar del otro lado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8729827956860201, "is_candidate": false}, {"start": 21.666, "end": 24.068, "text": "Bueno, no s\u00e9 si llegaste a escuchar algo de Gin\u00e9s reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.861321645042189, "is_candidate": false}, {"start": 27.299, "end": 27.979, "text": " Escuch\u00e9 al final, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5627994845815627, "is_candidate": false}, {"start": 27.979, "end": 28.239, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0082349213511546, "is_candidate": false}, {"start": 28.239, "end": 30.88, "text": "Hola Patricia, gracias por este contacto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9380949118741528, "is_candidate": false}, {"start": 30.88, "end": 38.482, "text": "Bueno, anuncia b\u00e1sicamente por ahora cambios s\u00f3lo en transporte, pero da la sensaci\u00f3n de que esto sigue m\u00e1s o menos igual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8417585954720406, "is_candidate": false}, {"start": 38.482, "end": 42.182, "text": "D\u00eda 88 con posibilidades de extenderse hasta el 12 de julio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.857169911162581, "is_candidate": false}, {"start": 42.182, "end": 47.283, "text": "Tengo varios temas, tenemos varios temas para hablar con vos, pero arranquemos con esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9395037927969169, "is_candidate": false}, {"start": 47.283, "end": 50.504, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s viendo este momento de la cuarentena interminable?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.944975922229137, "is_candidate": false}, {"start": 53.912, "end": 57.514, "text": " Bueno, me parece que lo defini\u00f3 el mismo Gin\u00e9s ayer, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3650471450123932, "is_candidate": true}, {"start": 57.514, "end": 66.679, "text": "O antes de ayer en una entrevista donde dijo, creo que nos dedicamos demasiado al sistema de salud y poco a la trazabilidad del virus.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26513122551942236, "is_candidate": true}, {"start": 66.679, "end": 80.227, "text": "Esto nos ha llevado a que nos empiece a agarrar el invierno, a tener una situaci\u00f3n m\u00e1s compleja en estos d\u00edas de la que hubo hace unos meses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24194617853213862, "is_candidate": true}, {"start": 80.227, "end": 83.109, "text": "As\u00ed que, bueno, parece que la situaci\u00f3n viene", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3087951850775198, "is_candidate": true}, {"start": 84.142, "end": 96.948, "text": " cada d\u00eda m\u00e1s dif\u00edcil y esto, como nosotros lo venimos diciendo siempre, significa una verdadera destrucci\u00f3n de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27161255412260565, "is_candidate": true}, {"start": 96.948, "end": 113.276, "text": "Igualmente tambi\u00e9n es importante decir, porque ac\u00e1 hay todo un debate respecto a la cuarentena y cuando vos habl\u00e1s con gente del Gran Buenos Aires, de los centros urbanos del Gran Buenos Aires,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2312749291005104, "is_candidate": true}, {"start": 114.148, "end": 127.197, "text": " Te plantean que la realidad es que hay much\u00edsima gente circulando, los negocios abiertos aunque no tienen permiso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2653007666486151, "is_candidate": true}, {"start": 127.197, "end": 141.767, "text": "Entonces, si la ciudad te est\u00e1 diciendo que no ha aumentado los casos, que tienen el mismo nivel de contagio que lo bajaron, que lo controlaron, controlaron la 31 y dem\u00e1s, no parece que el tema sea lo interurbano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21903706941439316, "is_candidate": true}, {"start": 142.593, "end": 165.517, "text": " parece que el tema es la circulaci\u00f3n enorme y claro imaginate en el centro de Moreno o en el centro de Ituzaingo o en el de Burlingame o en el de no s\u00e9, Florencio Varela las dificultades de todos los comerciantes y de las personas para trabajar entonces el problema es esto que el nivel de", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21009860097503708, "is_candidate": true}, {"start": 166.716, "end": 171.239, "text": " Ni siquiera dir\u00eda de incumplimiento, de capacidad de cumplir que tienen muchos bonaerenses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35062047802182394, "is_candidate": true}, {"start": 171.239, "end": 172.18, "text": "Es muy baja.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6630772563142546, "is_candidate": false}, {"start": 172.18, "end": 179.765, "text": "O sea, Patricia, vos est\u00e1s diciendo que en este momento el problema es del conurbano bonaerense, centralmente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8869074292164018, "is_candidate": false}, {"start": 179.765, "end": 185.788, "text": "No, no digo que sea del conurbano, no me interesa entrar en esta pelea del conurbano o no del conurbano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2848678105132123, "is_candidate": true}, {"start": 185.788, "end": 188.33, "text": "Me parece que, digamos, hay dos elementos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.331158684470375, "is_candidate": true}, {"start": 188.33, "end": 194.374, "text": "El hecho de alargar tanto una cuarentena te genera que la gente empieza a perder el miedo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27369902223464726, "is_candidate": true}, {"start": 195.641, "end": 198.082, "text": " o tiene miedo pero tiene que trabajar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4049495773694948, "is_candidate": true}, {"start": 198.082, "end": 200.984, "text": "Entonces empieza a desordenarse mucho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3462274980956025, "is_candidate": true}, {"start": 200.984, "end": 201.604, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9072241700051339, "is_candidate": false}, {"start": 201.604, "end": 207.427, "text": "Entonces creo que la discusi\u00f3n que se est\u00e1 teniendo ahora es una discusi\u00f3n un tanto abstracta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3251429748513591, "is_candidate": true}, {"start": 207.427, "end": 217.852, "text": "Es decir, no creo que en el Gran Buenos Aires vayan a poder volver a lo que fue los primeros d\u00edas cuando persegu\u00edan al surfer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23649909920096357, "is_candidate": true}, {"start": 217.852, "end": 219.372, "text": "No lo creo, no lo creo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5429037693756055, "is_candidate": false}, {"start": 219.372, "end": 224.475, "text": "Me parece que les va a ser muy dif\u00edcil porque ya son muchos d\u00edas de la gente", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3014424817763194, "is_candidate": true}, {"start": 226.035, "end": 231.478, "text": " Inclusive el que est\u00e1 trabajando, trabaja para la m\u00ednima, m\u00ednima, m\u00ednima subsistencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35553442096929255, "is_candidate": true}, {"start": 231.478, "end": 240.223, "text": "Porque imaginate un local que est\u00e1 con la persona baja, que tiene que trabajar... \u00bfCu\u00e1nto puede estar facturando?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3058251049249021, "is_candidate": true}, {"start": 240.223, "end": 243.785, "text": "\u00bfEl 10%, el 15% de lo que facturaba antes?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41188113458014, "is_candidate": true}, {"start": 243.785, "end": 248.008, "text": "Entonces, est\u00e1 muy complicada la situaci\u00f3n de...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3267045063511138, "is_candidate": true}, {"start": 249.179, "end": 274.362, "text": " de haber generado una situaci\u00f3n de poco testeo y poca trazabilidad cuando la ciudad empez\u00f3 a testear y a generar trazabilidad empez\u00f3 a tener resultados, hoy volvi\u00f3 a bajar el porcentaje en la ciudad entonces evidentemente ayer lo reconoci\u00f3 Gin\u00e9s pero bueno, creo que nosotros lo advertimos desde el primer d\u00eda, equilibrio equilibrio", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23534438509508782, "is_candidate": true}, {"start": 276.725, "end": 281.469, "text": " y no ha habido tanto equilibrio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3539541551135239, "is_candidate": true}, {"start": 281.469, "end": 294.241, "text": "La ciudad hoy ya tiene muchos negocios abiertos y me imagino que el jefe de gobierno, tal cual lo he explicado p\u00fablicamente, va a seguir en esa pol\u00edtica de mantener el distanciamiento, las medidas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25109451845698616, "is_candidate": true}, {"start": 294.241, "end": 296.763, "text": "Pero adem\u00e1s hay otra realidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4843766474136627, "is_candidate": true}, {"start": 296.763, "end": 298.805, "text": "Dicen que viene una segunda ola.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.505248736157748, "is_candidate": false}, {"start": 299.948, "end": 319.275, "text": " Entonces, evidentemente, si bien una segunda ola, como dicen, est\u00e1 viniendo en China, parece bastante m\u00e1s razonable buscar medidas que el confinamiento, porque si no nos vamos a morir todos, vamos a aparecer todos muertos en nuestras propias casas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2650261297198987, "is_candidate": true}, {"start": 320.085, "end": 325.987, "text": " Patricia, s\u00ed, s\u00ed, es dram\u00e1tica la situaci\u00f3n econ\u00f3mica, obviamente que es dram\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9269555529584286, "is_candidate": false}, {"start": 325.987, "end": 330.428, "text": "Ahora, en el medio, y te cambio de tema, el Gobierno expropia a Vicent\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8613910619581788, "is_candidate": false}, {"start": 330.428, "end": 339.43, "text": "Hace minutos nada m\u00e1s public\u00f3, al m\u00e1ximo Kirchner difundi\u00f3 entre sus diputados un documento con argumentos para sostener la expropiaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8737586809597303, "is_candidate": false}, {"start": 340.892, "end": 354.351, "text": " Y tiene dos ejes, el primero decir que lo hacen porque si no se iba a quedar con Vicente en una empresa extranjera y no una empresa nacional o no dentro de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8670410624674176, "is_candidate": false}, {"start": 355.692, "end": 372.821, "text": " Y el otro punto es que dice que a Vicent\u00edn la chocaron, que est\u00e1 quebrada, entre otras cosas con la complicidad del macrismo o de los \u00faltimos 4 a\u00f1os que le dieron pr\u00e9stamos a la empresa Vicentina tras el Banco Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8770791100692499, "is_candidate": false}, {"start": 372.821, "end": 383.486, "text": "Me interesa tu mirada sobre los dos puntos, esta mirada sobre las empresas extranjeras y la culpa o no del gobierno de Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8864120322760908, "is_candidate": false}, {"start": 386.218, "end": 386.479, "text": " de la", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9050953100426975, "is_candidate": false}, {"start": 402.48, "end": 408.141, "text": " digamos, las industrias automotrices, las industrias... La Ford, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34299255371849213, "is_candidate": true}, {"start": 408.141, "end": 411.382, "text": "Ford es una de las empresas de m\u00e1s a\u00f1os en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3989315173934076, "is_candidate": true}, {"start": 411.382, "end": 414.423, "text": "Fiat hace cuantos a\u00f1os que est\u00e1 en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5564088483723221, "is_candidate": false}, {"start": 414.423, "end": 416.264, "text": "La verdad es que es una estupidez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49245050310274996, "is_candidate": true}, {"start": 416.264, "end": 426.746, "text": "Si una empresa est\u00e1 en la Argentina y trabaja en la Argentina y contrata argentinos y da trabajo en la Argentina, el origen del capital no es lo importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36411298322957264, "is_candidate": true}, {"start": 426.746, "end": 429.427, "text": "En este caso, por otro lado, es una empresa", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4121117366413627, "is_candidate": true}, {"start": 430.625, "end": 455.843, "text": " familiar, hecha con el esfuerzo de todas las familias y de todo el pueblo, con lo cual sacarle a ese pueblo y a esa familia, a esa empresa y que la administre el Estado es una desgracia porque va a terminar la empresa cerrada, destruida, mal administrada y adem\u00e1s va a generar p\u00e1nico en todas las empresas extranjeras", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26040109106446785, "is_candidate": true}, {"start": 456.483, "end": 464.607, "text": " Y en todas las empresas argentinas, f\u00edjate que ha bajado la cantidad de personas, son las empresas que est\u00e1n pidiendo el salario para este mes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39027965395011466, "is_candidate": true}, {"start": 464.607, "end": 467.829, "text": "Porque todos dicen, yo pido salario y despu\u00e9s me expropian.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46597893729305073, "is_candidate": true}, {"start": 467.829, "end": 473.472, "text": "Entonces van a generar una desocupaci\u00f3n enorme", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2945387037371696, "is_candidate": true}, {"start": 475.555, "end": 482.497, "text": " en todos aquellos que no est\u00e1n pidiendo el salario porque tienen miedo de que les expropien las empresas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3734944034295703, "is_candidate": true}, {"start": 482.497, "end": 485.017, "text": "El segundo punto... Esper\u00e1, vamos a hacer una cosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8637174805294331, "is_candidate": false}, {"start": 485.017, "end": 485.978, "text": "\u00bfMe aguant\u00e1s un minuto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9284348993663615, "is_candidate": false}, {"start": 485.978, "end": 490.159, "text": "Y de paso corregimos un poco el audio y ya volvemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8653361166669675, "is_candidate": false}, {"start": 490.159, "end": 492.479, "text": "Quiero que me contestes esas preguntas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9245813213670563, "is_candidate": false}, {"start": 492.479, "end": 498.901, "text": "Te voy a preguntar sobre Bernie y sobre la causa de espionaje, te voy a preguntar, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9483590749569777, "is_candidate": false}, {"start": 498.901, "end": 500.741, "text": "Dale, aguantame un minutito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9182898204862258, "is_candidate": false}, {"start": 500.741, "end": 503.582, "text": "Vamos a peque\u00f1a tanda y seguimos aqu\u00ed en la otra vuelta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9178939111916125, "is_candidate": false}, {"start": 510.792, "end": 513.314, "text": " Seguimos aqu\u00ed en la otra vuelta con mucha informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9101290910942565, "is_candidate": false}, {"start": 513.314, "end": 517.898, "text": "Atentos, ya venimos con todos los temas, pero estamos con Patricia Wurlitz.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9203661168020567, "is_candidate": false}, {"start": 517.898, "end": 523.642, "text": "Preguntas muy importantes que nos est\u00e1 respondiendo en temas cruciales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9190522528660731, "is_candidate": false}, {"start": 523.642, "end": 534.63, "text": "En este caso, Vicent\u00edn, Patricia, el gobierno intenta culpar de la mala situaci\u00f3n econ\u00f3mica de la empresa al gobierno de Macri por los pr\u00e9stamos que le dieron a la empresa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8988832808070957, "is_candidate": false}, {"start": 534.63, "end": 538.513, "text": "\u00bfCu\u00e1l es tu posici\u00f3n sobre esto, Patricia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8749820621600026, "is_candidate": false}, {"start": 538.513, "end": 540.475, "text": "Es absolutamente falso y mentiroso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44418456312999, "is_candidate": true}, {"start": 541.864, "end": 546.345, "text": " En el 2013, primero que la empresa tiene 50 a\u00f1os de vacunaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3969840712683944, "is_candidate": true}, {"start": 546.345, "end": 550.146, "text": "Segundo, en el 2013 ya ten\u00eda un cr\u00e9dito de 200 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36099433746827425, "is_candidate": true}, {"start": 550.146, "end": 557.187, "text": "Lo que se hizo fue refinanciar las exportaciones, algo que se hace siempre a todas las empresas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.296002252953837, "is_candidate": true}, {"start": 557.187, "end": 565.509, "text": "Lo que pasa es que el 11 de agosto cambi\u00f3 el precio del d\u00f3lar por las PASO y se gener\u00f3 un cuello de botella", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30590803251161347, "is_candidate": true}, {"start": 567.477, "end": 573.281, "text": " que nadie se lo imaginaba, pero a ver, si hay alguien responsable es Javier Gonz\u00e1lez Fraga.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38797427578606847, "is_candidate": true}, {"start": 573.281, "end": 583.067, "text": "As\u00ed que de ninguna manera nosotros le prestamos a esa empresa menos de lo que le prestaron en la \u00e9poca del kirchnerismo y adem\u00e1s cualquiera le hubiera prestado a esa empresa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3123762591618453, "is_candidate": true}, {"start": 583.067, "end": 585.929, "text": "As\u00ed que no me parece que sea un argumento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41025683872238417, "is_candidate": true}, {"start": 585.929, "end": 595.975, "text": "Adem\u00e1s, si por pr\u00e9stamos vas a expropiar empresas o porque no quer\u00e9s que sea Argentina vas a expropiar empresas, bueno, que empiecen, expropiese.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3396926276690706, "is_candidate": true}, {"start": 597.23, "end": 598.471, "text": " \u00bfQu\u00e9 es eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5548361519388711, "is_candidate": false}, {"start": 598.471, "end": 602.172, "text": "\u00bfQuer\u00e9s que te lea la lista de empresas que expropi\u00f3 Ch\u00e1vez y cu\u00e1ntas est\u00e1n funcionando?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40732737100131555, "is_candidate": true}, {"start": 602.172, "end": 603.592, "text": "Ninguna.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8281587663459093, "is_candidate": false}, {"start": 603.592, "end": 608.574, "text": "Ac\u00e1 Mariana cree que esto... Segu\u00eds con eso, Mariana, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9428051363670317, "is_candidate": false}, {"start": 608.574, "end": 610.154, "text": "Que esto reci\u00e9n empieza, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7484776557744354, "is_candidate": false}, {"start": 610.154, "end": 624.959, "text": "Lo que yo creo es que esto es un punto de partida y un ensayo para ver si empiezan de alguna manera a avanzar con su ideolog\u00eda, con la ideolog\u00eda que est\u00e1bamos leyendo reci\u00e9n en ese documento de bajada de l\u00ednea de M\u00e1ximo Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5881549914745969, "is_candidate": false}, {"start": 625.779, "end": 628.62, "text": " Yo creo que puede llegar a ser un punto de partida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5842535051449489, "is_candidate": false}, {"start": 628.62, "end": 630.961, "text": "Adem\u00e1s lo ha dicho, incluso lo han dicho, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7387334682454605, "is_candidate": false}, {"start": 630.961, "end": 633.062, "text": "Esto es lo que va a venir en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.651332285451174, "is_candidate": false}, {"start": 633.062, "end": 635.123, "text": "\u00bfQu\u00e9 dec\u00eds Patricia vos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8913557803130536, "is_candidate": false}, {"start": 635.123, "end": 643.567, "text": "Yo creo que va a ser declarado inconstitucional por la Corte Suprema de Justicia porque la Corte Suprema en nuestra Constituci\u00f3n es muy clara.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3902227828933965, "is_candidate": true}, {"start": 643.567, "end": 647.808, "text": "Se puede expropiar para utilidad p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4444614899234227, "is_candidate": true}, {"start": 647.808, "end": 654.031, "text": "Eso era porque hab\u00eda que expropiar terrenos para abrir ferrocarriles, para abrir autopistas,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33534460900082397, "is_candidate": true}, {"start": 655.043, "end": 683.391, "text": " pistas, rutas, la 9 de julio cuando se abri\u00f3 no es para afanarte empresas no es para robarte una empresa que vos pod\u00e9s expropiar no es as\u00ed adem\u00e1s despu\u00e9s al pa\u00eds le sale car\u00edsimo como sali\u00f3 YPF, como sali\u00f3 Aerol\u00edneas todos los argentinos subsidi\u00e1ndolas as\u00ed que yo creo que esta va a ser una batalla muy fuerte nosotros la vamos a dar ya lo hemos dicho no es un problema solamente de Vicent\u00edn es un problema de Concepci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26053434567156264, "is_candidate": true}, {"start": 684.111, "end": 701.98, "text": " de que el que acumul\u00f3 durante su vida su casa, su negocio, su almaceno, su gran empresa no se la puede sacar el Estado porque s\u00ed, porque no le gusta que sea que sea extranjer\u00edcea, que la compre alguien que sea extranjero o no le gusta o porque tiene una deuda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29081796860287856, "is_candidate": true}, {"start": 701.98, "end": 705.882, "text": "\u00bfCu\u00e1ntas empresas argentinas tienen deudas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4690779559999392, "is_candidate": true}, {"start": 705.882, "end": 709.463, "text": "Habr\u00eda que expropiar el pa\u00eds porque ellos lo dejaron endeudado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33704534684963605, "is_candidate": true}, {"start": 709.463, "end": 711.724, "text": "No s\u00e9, es una estupidez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.503736084797692, "is_candidate": false}, {"start": 711.724, "end": 712.765, "text": "Es una concepci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5814160149099085, "is_candidate": false}, {"start": 713.508, "end": 719.093, "text": " que ha llevado a los pa\u00edses a la miseria, al hambre y a la destrucci\u00f3n de las empresas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34183490810251693, "is_candidate": true}, {"start": 719.093, "end": 720.614, "text": "As\u00ed que nadie invierta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5819122273931815, "is_candidate": false}, {"start": 720.614, "end": 725.078, "text": "Esa es la Argentina que quieren, nosotros no, nosotros no lo queremos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5210413188907833, "is_candidate": false}, {"start": 725.078, "end": 728.54, "text": "Patricia, cuando dec\u00eds vamos a dar la batalla, \u00bfesto d\u00f3nde es?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9172794815584546, "is_candidate": false}, {"start": 728.54, "end": 729.941, "text": "\u00bfEn la C\u00e1mara de Diputados?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9444906526533782, "is_candidate": false}, {"start": 729.941, "end": 731.623, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el escenario?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9372871976250587, "is_candidate": false}, {"start": 731.623, "end": 733.484, "text": "En todos los \u00e1mbitos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3869260990737242, "is_candidate": true}, {"start": 733.484, "end": 740.01, "text": "Es el \u00e1mbito de las c\u00e1maras, es el \u00e1mbito de la justicia, porque el decreto de intervenci\u00f3n es", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28217503311196923, "is_candidate": true}, {"start": 740.87, "end": 766.854, "text": " es inconstitucional, no se puede intervenir en una empresa, Alberto Fern\u00e1ndez lo sabe porque \u00e9l dice que est\u00e1 abogado, esto es el ABC del Derecho Civil y Comercial, las empresas las intervienen los jueces, no el Poder Ejecutivo, no puede intervenir en causas, es el ABC del Derecho Constitucional, art\u00edculo 109 de la Constituci\u00f3n, no puede el presidente intervenir en causas,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23387327115019785, "is_candidate": true}, {"start": 767.956, "end": 781.067, "text": " Entonces, vamos a pelearlo en el campo del Congreso, en el campo de las discusiones judiciales y tambi\u00e9n con la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19410895545078566, "is_candidate": true}, {"start": 781.067, "end": 792.436, "text": "La sociedad tiene que defender sus derechos y nosotros tambi\u00e9n lo vamos a hacer con la sociedad, como lo ha hecho el pueblo de Vicent\u00edn en Reconquista Avellaneda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28165741914568676, "is_candidate": true}, {"start": 792.436, "end": 793.677, "text": "\u00bfPero qu\u00e9 dec\u00eds, que hay que salir a la calle?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9496732735952983, "is_candidate": false}, {"start": 794.588, "end": 802.132, "text": " Claro, en el medio de la pandemia es medio dif\u00edcil salir a la calle, porque la gente tiene miedo de salir a la calle.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.610508401514313, "is_candidate": false}, {"start": 802.132, "end": 807.235, "text": "No voy a plantear una estrategia hoy, porque no sabemos c\u00f3mo se va a dar este conflicto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27288226250732384, "is_candidate": true}, {"start": 807.235, "end": 818.041, "text": "Lo que yo digo es que son temas, son defensas de derechos constitucionales, que si vos dej\u00e1s que te lo lleven, y dej\u00e1s que te lo lleven, despu\u00e9s te llevan todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27140383395263334, "is_candidate": true}, {"start": 818.041, "end": 819.982, "text": "No se puede violar la Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43252463705435007, "is_candidate": true}, {"start": 821.393, "end": 824.941, "text": " jur\u00f3 por la Constituci\u00f3n, entonces que la respete.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.459626299636378, "is_candidate": true}, {"start": 824.941, "end": 830.032, "text": "Patricia, en el Congreso... El juez que est\u00e1 a cargo del concurso...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4790820287734028, "is_candidate": true}, {"start": 830.807, "end": 859.967, "text": " que respete tambi\u00e9n la Constituci\u00f3n porque \u00e9l tambi\u00e9n jur\u00f3 por la Constituci\u00f3n \u00e9l sabe que no puede permitir \u00e9l sabe que tiene que seguir con el concurso y no puede permitir que se le inmiscuya el Poder Ejecutivo que haga lo que tiene que hacer, es juez para eso lo eligieron juez y gana un sueldo de juez no para traicionar para leer un c\u00f3digo civil que no existe o un c\u00f3digo civil y comercial que no existe que lea el c\u00f3digo \u00e9l sabe lo que tiene que hacer el juez y el presidente, los dos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3140756698171472, "is_candidate": true}, {"start": 861.092, "end": 861.873, "text": " Mariana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9457319440236053, "is_candidate": false}, {"start": 861.873, "end": 875.381, "text": "No, le quer\u00eda preguntar, Patricia, \u00bfqu\u00e9 va a pasar en el Congreso sabiendo que no s\u00e9 cu\u00e1les son la cantidad de votos que tiene el peronismo y que tiene, juntos por el cambio, asociado a otros partidos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6200441901955988, "is_candidate": false}, {"start": 875.381, "end": 878.623, "text": "O sea, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1 ah\u00ed la paridad?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5449493982343128, "is_candidate": false}, {"start": 878.623, "end": 882.326, "text": "\u00bfSe va a poder defender en el Congreso o no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6228465237549807, "is_candidate": false}, {"start": 882.326, "end": 888.57, "text": "Nosotros esperamos ah\u00ed que un peronismo se separe del kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3031098233164725, "is_candidate": true}, {"start": 889.717, "end": 893.438, "text": " Digamos, a ver, los peronistas cordobeses \u00bfQu\u00e9 van a dejar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3534254086510854, "is_candidate": true}, {"start": 893.438, "end": 895.659, "text": "\u00bfQue les expropien empresas en C\u00f3rdoba?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3705228318371122, "is_candidate": true}, {"start": 895.659, "end": 897.86, "text": "\u00bfUna provincia productiva?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5080795309387975, "is_candidate": false}, {"start": 897.86, "end": 907.723, "text": "Los peronistas entrerrianos, los peronistas de Santa Fe, Perotti hombre racional, moderado \u00bfVan a dejar que... masa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3047129490645495, "is_candidate": true}, {"start": 907.723, "end": 909.323, "text": "\u00bfQu\u00e9 va a ser masa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5692920235639805, "is_candidate": false}, {"start": 909.323, "end": 910.944, "text": "\u00bfVa a dejar que expropien empresas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4190528848948678, "is_candidate": true}, {"start": 910.944, "end": 912.984, "text": "\u00bfMasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5736694222236238, "is_candidate": false}, {"start": 912.984, "end": 918.506, "text": "\u00bfEsa es la filosof\u00eda del peronismo moderno de este siglo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2957854556969852, "is_candidate": true}, {"start": 920.043, "end": 922.166, "text": " O esta es la filosof\u00eda del kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46046877302983624, "is_candidate": true}, {"start": 922.166, "end": 926.131, "text": "Bueno, que empiecen a responder, que respondan y son capaces de hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4018970772567978, "is_candidate": true}, {"start": 926.131, "end": 928.234, "text": "Entonces nos vamos a dar cuenta que son estos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5885989182329958, "is_candidate": false}, {"start": 928.234, "end": 931.138, "text": "\u00bfPasa en el 2013 todo lo contrario o no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5451104390565172, "is_candidate": false}, {"start": 934.898, "end": 942.0, "text": " Bueno, pero hoy Massa es un gran aliado del kirchnerismo, Patricia, y de la c\u00e1mpora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9025049844090306, "is_candidate": false}, {"start": 942.0, "end": 945.16, "text": "Pero tambi\u00e9n hay que discutir en los gobiernos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4414452890413756, "is_candidate": true}, {"start": 945.16, "end": 956.003, "text": "Ellos tienen que discutir porque s\u00ed son grandes aliados, pero se dan cuenta que est\u00e1n haciendo cosas que despu\u00e9s van a llevar al pa\u00eds a que nadie quiera venir a traer un peso partido por la mitad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28171010198363244, "is_candidate": true}, {"start": 956.003, "end": 961.444, "text": "Que le est\u00e1n complicando la discusi\u00f3n de la deuda a Guzm\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3706361965493856, "is_candidate": true}, {"start": 963.145, "end": 968.409, "text": " que todas las empresas extranjeras van a decir, ah, lo hacen porque es extranjera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3236154260669566, "is_candidate": true}, {"start": 968.409, "end": 974.115, "text": "Ac\u00e1 hay empresas extranjeras que tienen 120 y 150 a\u00f1os en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41062360958916067, "is_candidate": true}, {"start": 974.115, "end": 976.517, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 van a hacer?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4422628142568673, "is_candidate": true}, {"start": 976.517, "end": 980.06, "text": "Bueno, yo ir\u00eda a ese voto", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41229264698937007, "is_candidate": true}, {"start": 980.856, "end": 987.643, "text": " O a Schiaretti no lo votan los gringos, o a Perotti no lo votaron los gringos que trabajan en el campo y armaron sus empresas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3106756360108802, "is_candidate": true}, {"start": 987.643, "end": 993.289, "text": "Est\u00e1s metiendo cu\u00f1a en el peronismo, Patricia, est\u00e1s metiendo cu\u00f1a en el peronismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9612438269596312, "is_candidate": false}, {"start": 993.289, "end": 1000.437, "text": "Es que tienen que reaccionar, claro, porque si no se van a dejar llevar puestos de nuevo por la c\u00e1mpora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.491513579173555, "is_candidate": true}, {"start": 1001.117, "end": 1011.581, "text": " o no lo quisieron a C\u00f3rdoba, no la quisieron destruir en el conflicto del campo y despu\u00e9s le dejaron libre a la polic\u00eda en huelga y todos los cordobeses arriba de los techos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34366844914889394, "is_candidate": true}, {"start": 1011.581, "end": 1015.882, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 van a permitir eso de nuevo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4815993437237067, "is_candidate": true}, {"start": 1015.882, "end": 1021.104, "text": "No, bueno, que se paren, hay que tener un poquito de valent\u00eda en pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3814119998336949, "is_candidate": true}, {"start": 1021.104, "end": 1024.526, "text": "Es as\u00ed, porque si no... \u00bfVos quer\u00e9s que le tienen miedo qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7520549806442396, "is_candidate": false}, {"start": 1024.526, "end": 1025.586, "text": "\u00bfA Cristina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9458311556811115, "is_candidate": false}, {"start": 1025.586, "end": 1028.007, "text": "Claro, eso es lo que iba a preguntar, Tato.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6340641790526798, "is_candidate": false}, {"start": 1028.918, "end": 1032.401, "text": " No s\u00e9, porque en otro momento no le tuvieron miedo a algunos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4122547915139876, "is_candidate": true}, {"start": 1032.401, "end": 1033.983, "text": "Pero ahora parecer\u00eda que s\u00ed, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5544325949562168, "is_candidate": false}, {"start": 1033.983, "end": 1039.288, "text": "Miguel Lipschitz, los dos socialistas que est\u00e1n ah\u00ed, \u00bfqu\u00e9 va a hacer Lipschitz?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5236913519723176, "is_candidate": false}, {"start": 1039.288, "end": 1041.11, "text": "\u00bfQu\u00e9 va a hacer Lipschitz?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5240087598863787, "is_candidate": false}, {"start": 1041.11, "end": 1048.356, "text": "O no lo votaron siempre los de Reconquista, los de Rafaela, los laburantes de Santa Fe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3047179848261078, "is_candidate": true}, {"start": 1048.356, "end": 1054.202, "text": "Bueno, que empiecen a defender a su gente, que empiecen a defender a sus pueblos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3113233087595634, "is_candidate": true}, {"start": 1055.197, "end": 1056.438, "text": " Eso es lo que tienen que hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4126083741519654, "is_candidate": true}, {"start": 1056.438, "end": 1059.241, "text": "Nosotros vamos a estar unidos y en contra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40661554380139886, "is_candidate": true}, {"start": 1059.241, "end": 1061.983, "text": "Todos juntos por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48282654722679763, "is_candidate": true}, {"start": 1061.983, "end": 1066.227, "text": "\u00bfTodos unidos est\u00e1n juntos por el cambio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8883911704888974, "is_candidate": false}, {"start": 1066.227, "end": 1071.132, "text": "No hay interna, no hay l\u00edo ah\u00ed con la RETA.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9162775864872237, "is_candidate": false}, {"start": 1071.132, "end": 1072.373, "text": "Te hago una pregunta de paso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9954528880745482, "is_candidate": false}, {"start": 1072.373, "end": 1074.495, "text": "No, pero esas son discusiones menores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47374194476200504, "is_candidate": true}, {"start": 1074.495, "end": 1078.719, "text": "Las discusiones importantes donde se juega", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3609317806174177, "is_candidate": true}, {"start": 1080.18, "end": 1085.609, "text": " La idea de ah\u00ed de progreso, de inversi\u00f3n, de hacia d\u00f3nde vamos, estamos todos juntos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30782063300495266, "is_candidate": true}, {"start": 1085.609, "end": 1092.441, "text": "Puede haber una discusi\u00f3n de que si la digamos menores, pero no discusiones importantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32762113359152323, "is_candidate": true}, {"start": 1092.441, "end": 1094.304, "text": "En las discusiones importantes estamos todos juntos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47080451289822844, "is_candidate": true}, {"start": 1096.517, "end": 1099.898, "text": " Patricia, a prop\u00f3sito de eso, dejame cambiarte un segundito de tema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9511494568106268, "is_candidate": false}, {"start": 1099.898, "end": 1116.465, "text": "Se est\u00e1 conociendo, trascendidos hasta ahora, de una investigaci\u00f3n federal en Lomas sobre espionaje ilegal durante el gobierno de Macri en la AFI, en la Agencia Federal de Inteligencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9239667408578499, "is_candidate": false}, {"start": 1116.465, "end": 1123.048, "text": "Primero preguntarte c\u00f3mo cae eso en el mundo de ustedes, porque entre los investigados hab\u00eda algunos de ustedes,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8929736006322218, "is_candidate": false}, {"start": 1124.942, "end": 1126.223, "text": " varios de ustedes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8824179292949842, "is_candidate": false}, {"start": 1126.223, "end": 1135.587, "text": "Y despu\u00e9s preguntarte particularmente por un personaje que se llama Alan Ruiz, que es uno de los que est\u00e1 se\u00f1alado como responsable de este espionaje, que hab\u00eda trabajado en tu ministerio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9484732774266851, "is_candidate": false}, {"start": 1135.587, "end": 1141.089, "text": "\u00bfCu\u00e1l era tu opini\u00f3n sobre \u00e9l o qu\u00e9 pod\u00e9s aportarnos sobre eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9081206333649617, "is_candidate": false}, {"start": 1141.089, "end": 1146.312, "text": "Bueno, en primer lugar, repito lo que dijo Horacio Rodr\u00edguez Larreta, que tuvo la oportunidad de ver la causa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3617046333824039, "is_candidate": true}, {"start": 1146.312, "end": 1149.353, "text": "Dijo, es una causa verreta como nunca vi.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40669167373753945, "is_candidate": true}, {"start": 1151.143, "end": 1159.171, "text": " As\u00ed que conf\u00edo en el ojo que le puso a la causa y en c\u00f3mo mir\u00f3 el expediente, punto uno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26114320290982074, "is_candidate": true}, {"start": 1159.171, "end": 1170.363, "text": "Alan Ruiz es una persona que viene de la Polic\u00eda Metropolitana, que era director de Criminolog\u00eda de la provincia de La Pampa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3042413714601677, "is_candidate": true}, {"start": 1172.698, "end": 1183.903, "text": " y luego, estando en la provincia de La Pampa, la Secretar\u00eda de Seguridad del Ministerio lo trajo para la ciudad, porque \u00e9l quer\u00eda volver a la ciudad y lo trajo al Ministerio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2838917053660791, "is_candidate": true}, {"start": 1183.903, "end": 1189.045, "text": "A m\u00ed me llam\u00f3 Tierno, que en ese momento era ministro, y me puso el grito en el cielo con toda la raz\u00f3n del mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37502428446716496, "is_candidate": true}, {"start": 1189.045, "end": 1194.087, "text": "Me dice, me est\u00e1s robando la gente, me cost\u00f3 un mont\u00f3n traerlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33693248653207997, "is_candidate": true}, {"start": 1194.087, "end": 1200.65, "text": "Yo ni sab\u00eda que estaba en el Ministerio, porque no estaba en mi \u00e1rea, ni yo lo hab\u00eda visto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3348510726976017, "is_candidate": true}, {"start": 1201.607, "end": 1229.804, "text": " Entonces yo le dije a los responsables de la Secretar\u00eda de Seguridad en ese momento lo devuelven a La Pampa porque uno no puede estar rob\u00e1ndose funcionarios de otro lugar no es bueno, yo ya hab\u00eda tenido discusiones justamente con la polic\u00eda de la ciudad que me ven\u00eda a llevar investigadores entonces cuando uno arma un equipo le hab\u00eda costado un mont\u00f3n a La Pampa llevarse una persona que viv\u00eda en Buenos Aires as\u00ed que le dije se lo llevan ya", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2613314904574239, "is_candidate": true}, {"start": 1230.781, "end": 1233.985, "text": " Y bueno, ah\u00ed no s\u00e9 c\u00f3mo, recay\u00f3 en la AFI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39159840560452763, "is_candidate": true}, {"start": 1233.985, "end": 1242.336, "text": "Pero todo esto que est\u00e1n diciendo algunos periodistas, que reportaba a m\u00ed, todo mentira.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4283038729967058, "is_candidate": true}, {"start": 1242.336, "end": 1245.019, "text": "Ya estamos acostumbrados a esas mentiras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38288376743012253, "is_candidate": true}, {"start": 1245.019, "end": 1247.602, "text": "Vos no lo tratabas a \u00e9l, no lo conoc\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8571702915878647, "is_candidate": false}, {"start": 1249.004, "end": 1264.157, "text": " Lo conozco porque lo conoc\u00ed en La Pampa, cuando fui a La Pampa, que era el director de inteligencia criminal, estuvo en el ministerio en b\u00fasqueda de personas, no estuvo en la parte de inteligencia, en una cosa totalmente distinta, de b\u00fasqueda de pr\u00f3fugos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3244853948252565, "is_candidate": true}, {"start": 1266.052, "end": 1280.483, "text": " Y lo conozco pero, digamos, nunca... Cuando me enter\u00e9 que se lo hab\u00edan llevado de La Pampa, sin permiso del ministro y del gobernador de La Pampa, Berna... \u00bfPero qui\u00e9n se lo llev\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3291259046304391, "is_candidate": true}, {"start": 1280.483, "end": 1281.183, "text": "\u00bfQui\u00e9n se lo llev\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9368951401361002, "is_candidate": false}, {"start": 1281.183, "end": 1281.504, "text": "\u00bfNo sab\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9696751834578548, "is_candidate": false}, {"start": 1281.504, "end": 1284.025, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7441456136187362, "is_candidate": false}, {"start": 1284.025, "end": 1287.268, "text": "En ese momento fue Eugenio... Eugenio Bursaco, claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5154009793995652, "is_candidate": false}, {"start": 1287.268, "end": 1289.97, "text": "Claro, porque ellos lo conoc\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5564960347797635, "is_candidate": false}, {"start": 1289.97, "end": 1290.851, "text": "Lo conoc\u00edan de la...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4227081214882725, "is_candidate": true}, {"start": 1292.147, "end": 1292.647, "text": " \u00bfTe das cuenta?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.559658868565694, "is_candidate": false}, {"start": 1292.647, "end": 1294.748, "text": "Lo conoc\u00edan de la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39519434481990534, "is_candidate": true}, {"start": 1294.748, "end": 1302.972, "text": "Y entonces cuando yo le dije lo devuelven inmediatamente, porque no podemos estar haciendo esto, no queda bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30282969853126385, "is_candidate": true}, {"start": 1302.972, "end": 1307.974, "text": "Bueno, recay\u00f3 en la AFI, no s\u00e9 c\u00f3mo, no tengo ni idea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3876412028372168, "is_candidate": true}, {"start": 1307.974, "end": 1317.298, "text": "Yo con \u00e9l tuve un trato de una persona que estaba en b\u00fasqueda de pr\u00f3fugos, as\u00ed que no lo conoc\u00ed en su tarea de inteligencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3663643003165674, "is_candidate": true}, {"start": 1318.115, "end": 1326.3, "text": " sino que lo conoc\u00ed y en poco tiempo estuve en el ministerio en b\u00fasqueda de pr\u00f3fugos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3808168396236893, "is_candidate": true}, {"start": 1326.3, "end": 1329.341, "text": "Y despu\u00e9s recala a la AFI y ahora est\u00e1 esta denuncia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8873067123479078, "is_candidate": false}, {"start": 1329.341, "end": 1347.712, "text": "S\u00ed, no ten\u00e9s acceso a la denuncia, pero te suena veros\u00edmil o inveros\u00edmil que se haya armado un grupo ah\u00ed para hacer seguimientos pol\u00edticos de periodistas y teniendo incluso algunos del propio PRO como v\u00edctimas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8622331957269026, "is_candidate": false}, {"start": 1350.741, "end": 1363.432, "text": " Me suena que puede haber habido alg\u00fan tipo de inteligencia no legal de un grupo de personas que se hac\u00edan pasar por la agencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3526589474084254, "is_candidate": true}, {"start": 1363.432, "end": 1365.674, "text": "Eso, no s\u00e9, puede pasar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46911196997478366, "is_candidate": true}, {"start": 1365.674, "end": 1371.019, "text": "Ahora, \u00bfque la agencia haya perseguido a Larreta y a Santilli?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3559502991038297, "is_candidate": true}, {"start": 1371.019, "end": 1375.383, "text": "No, eso me parece, como dijo Horacio, que vio la causa, totalmente verreta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32981489949486564, "is_candidate": true}, {"start": 1376.946, "end": 1383.712, "text": " porque adem\u00e1s una foto de la reta con Monz\u00f3 que hab\u00eda salido en todos los diarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35357057600173136, "is_candidate": true}, {"start": 1383.712, "end": 1391.878, "text": "La verdad que era algo, no s\u00e9, esp\u00edas de recortes de diarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3885403921351305, "is_candidate": true}, {"start": 1391.878, "end": 1402.207, "text": "\u00bfPero vos pens\u00e1s, Patricia, que es una causa armada, que es una causa falsa, que es una causa para infundir temor, para vengarse, que tiene que ver con la venganza?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6981157822929462, "is_candidate": false}, {"start": 1402.207, "end": 1405.81, "text": "Yo creo que ac\u00e1 hay dos objetivos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43219389923167817, "is_candidate": true}, {"start": 1406.753, "end": 1424.99, "text": " Hay un punto que es un plan de impunidad que ya viene desde el principio con el loafer y todo eso tratar de anular todas las causas de Cristina ese me parece que es el primer punto El segundo punto es querer igualarnos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21988523641486302, "is_candidate": true}, {"start": 1425.839, "end": 1440.729, "text": " Nosotros que fuimos democr\u00e1ticos, republicanos, que abrimos espacio para que la justicia funcione, que sacamos el arrepentido, que fue el punto de inflexi\u00f3n para que en la Argentina se investigue la corrupci\u00f3n en serio, porque empezaron a aparecer muchos arrepentidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2523854162161724, "is_candidate": true}, {"start": 1440.729, "end": 1449.274, "text": "La causa que hab\u00eda comenzado en Brasil de los cuadernos, de Oderbrecht, que ac\u00e1 cay\u00f3 en los cuadernos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2536127446553842, "is_candidate": true}, {"start": 1449.274, "end": 1453.957, "text": "Yo creo que el intento es igualarnos, decir ac\u00e1 somos todos iguales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3803051209794748, "is_candidate": true}, {"start": 1453.957, "end": 1455.478, "text": "Igualarnos para abajo, decimos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9555388597243962, "is_candidate": false}, {"start": 1456.282, "end": 1458.102, "text": " Claro, meternos a todos en el barro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3725954031287323, "is_candidate": true}, {"start": 1458.102, "end": 1459.683, "text": "Nosotros no estamos en el barro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5028925802288475, "is_candidate": false}, {"start": 1459.683, "end": 1461.343, "text": "Esa es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4740280606873353, "is_candidate": true}, {"start": 1461.343, "end": 1476.526, "text": "As\u00ed que, que inventen causas, que yo estoy convencida, como estuve en todos los temas en los que me quisieron involucrar, como causas de otro tipo, m\u00e1s bien pol\u00edticas, qu\u00e9 s\u00e9 yo, estoy convencida que esto es una chantada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3058403676050472, "is_candidate": true}, {"start": 1476.526, "end": 1482.407, "text": "Patricia, agradecerte como siempre la franqueza y aceptar hablar todos los temas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8709748477831929, "is_candidate": false}, {"start": 1482.407, "end": 1483.367, "text": "Te mando un beso grande.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8993855073271118, "is_candidate": false}, {"start": 1484.735, "end": 1485.336, "text": " Mil gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7011357730039951, "is_candidate": false}, {"start": 1485.336, "end": 1485.856, "text": "Chau.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9803265293913224, "is_candidate": false}, {"start": 1501.964, "end": 1507.669, "text": " Seguramente les va a interesar a todos, es una informaci\u00f3n muy importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8627151176865906, "is_candidate": false}, {"start": 1507.669, "end": 1521.022, "text": "Estuvo en el Ministerio de Seguridad antes de pasar por la AFI, lo llev\u00f3 Eugenio Bursaco que era el Secretario de Seguridad, despu\u00e9s se fue a la AFI y all\u00ed empieza este l\u00edo, esta causa en donde se invest\u00eda una red de espionaje", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8939359079731124, "is_candidate": false}, {"start": 1522.162, "end": 1540.27, "text": " no paralela, de la propia AFI comandada por quien era la segunda jefa, Cilia Magdalani, con seguimientos a Cristina, que Cristina va a aprovechar esta causa todo lo que pueda, pero tambi\u00e9n a gente del propio gobierno de Macri como Horacio Rodr\u00edguez Larreta, Emilio Monz\u00f3 y otros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8922397910709335, "is_candidate": false}, {"start": 1540.27, "end": 1542.431, "text": "Vamos a seguir con este tema, por supuesto que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8792143293812725, "is_candidate": false}, {"start": 1542.431, "end": 1544.692, "text": "Querido Zanotto, \u00bfd\u00f3nde and\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9295231159270071, "is_candidate": false}, {"start": 1544.692, "end": 1547.313, "text": "Aqu\u00ed estoy, Tato, 7 y 10 de la tarde ya.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9423963107871574, "is_candidate": false}], "Index": 1314, "channel_id": "UCba3hpU7EFBSk817y9qZkiA", "channel": "LA NACION", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@lanacion", "id": "NFNee85DFhk", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=NFNee85DFhk", "title": "Patricia Bullrich, sobre el caso Vicent\u00edn: \"La expropiaci\u00f3n no es para afanarse empresas\"", "duration": 1548.0, "view_count": 8493.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}