{"segments": [{"start": 0.028, "end": 1.67, "text": " Vamos con Patricia Urrich.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7646122274705935, "is_candidate": false}, {"start": 1.67, "end": 2.932, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s, Patricia?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6277016276597258, "is_candidate": false}, {"start": 2.932, "end": 3.433, "text": "Hola, Vivi.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5821135624338969, "is_candidate": false}, {"start": 3.433, "end": 4.114, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6441988512974761, "is_candidate": false}, {"start": 4.114, "end": 4.435, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7186809244855328, "is_candidate": false}, {"start": 4.435, "end": 5.837, "text": "Bueno, vos ven\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8325859056648044, "is_candidate": false}, {"start": 5.837, "end": 9.883, "text": "Pero antes de eso, expl\u00edcame el tema Moyano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8063282742360511, "is_candidate": false}, {"start": 11.981, "end": 31.029, "text": " El tema Moyano en la Argentina es un modelo sindical que ha generado desde hace muchos a\u00f1os la idea de que en la Argentina no hay libertad sindical, que la libertad sindical est\u00e1 en nuestra constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30435343965117845, "is_candidate": true}, {"start": 32.052, "end": 34.133, "text": " Est\u00e1 en nuestra Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6268684588353359, "is_candidate": false}, {"start": 34.133, "end": 39.715, "text": "El sistema es un sistema donde vos ten\u00e9s un sindicato que te maneja todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42175613377201515, "is_candidate": true}, {"start": 39.715, "end": 44.497, "text": "Ese sindicato es el \u00fanico que puede firmar convenios colectivos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.355717119138358, "is_candidate": true}, {"start": 44.497, "end": 52.5, "text": "En la d\u00e9cada del 70 le dieron las obras sociales, que se las dio en Gan\u00eda, y fueron construyendo un imperio de poder.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3223419071040343, "is_candidate": true}, {"start": 52.5, "end": 59.763, "text": "Un imperio de poder donde pasaron de ser sindicalistas a ser empresarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2772804509035528, "is_candidate": true}, {"start": 60.845, "end": 69.25, "text": " Cuando yo asum\u00ed como ministra de Trabajo de la Naci\u00f3n, esa noche tuve que ir a cerrar un congreso de sindicalistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36080258990070113, "is_candidate": true}, {"start": 69.25, "end": 76.955, "text": "Estaban invitados los sindicalistas de la UGT de Espa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35292295882061453, "is_candidate": true}, {"start": 76.955, "end": 82.758, "text": "Me vieron a m\u00ed, yo reci\u00e9n asum\u00eda, hac\u00eda diez minutos que hab\u00eda jurado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38234199584524964, "is_candidate": true}, {"start": 82.758, "end": 85.019, "text": "Entonces, se ve que me vieron con cara de miedo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4953288510569739, "is_candidate": true}, {"start": 85.019, "end": 89.502, "text": "Y el sindicalista de la UGT de Espa\u00f1a me dice... Te voy a decir una sola cosa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35327248421099544, "is_candidate": true}, {"start": 90.498, "end": 94.744, "text": " Te voy a dar un solo consejo, porque te veo cara de buena persona, me dices.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3742394028584308, "is_candidate": true}, {"start": 94.744, "end": 101.193, "text": "Mientras los sindicalistas sean sindicalistas y empresarios, este pa\u00eds no tiene salida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3978263036833001, "is_candidate": true}, {"start": 101.193, "end": 102.235, "text": "Y fue lo correcto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8235217039598236, "is_candidate": false}, {"start": 102.962, "end": 113.525, "text": " me dio un consejo as\u00ed, digamos, yo ya lo sab\u00eda, pero cuando te lo dice un sindicalista... \u00bfHay alg\u00fan sindicalista en Argentina que no sea empresario?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.421051897161568, "is_candidate": true}, {"start": 113.525, "end": 130.791, "text": "Bueno, a ver, nosotros ahora estamos tratando de generar un movimiento de liberaci\u00f3n de muchos trabajadores de estas l\u00f3gicas sindicales, armamos la Confederaci\u00f3n de Trabajadores y Empresarios para que adem\u00e1s se entienda que hay trabajadores con empresas y empresas con trabajadores, que no se puede...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27842795286517863, "is_candidate": true}, {"start": 132.051, "end": 146.018, "text": " No puede haber empresarios sin trabajadores o sindicatos que terminen cerrando las empresas, que es lo que pasa con Moyano, que te termina cerrando empresas si no le dan lo que vos quer\u00e9s, lo que ellos quieren.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2842069781461679, "is_candidate": true}, {"start": 146.018, "end": 146.698, "text": "Patotiros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7784419333377715, "is_candidate": false}, {"start": 146.958, "end": 161.732, "text": " Bueno, entonces, desde ese momento, desde que en la Argentina los sindicatos pasaron a tener un poder corporativo, extorsivo, absolutamente, digamos, salido de la \u00f3rbita de la convivencia,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31659013900443, "is_candidate": true}, {"start": 162.613, "end": 177.553, "text": " social que tiene que tener sindicato y empresa y gobierno se transformaron en grupos de apriete de extorsi\u00f3n de generaci\u00f3n de no todos no porque hay algunos que tienen", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2859297797211582, "is_candidate": true}, {"start": 178.013, "end": 201.067, "text": " digamos, buenos convenios colectivos de trabajo que entienden m\u00e1s a las empresas, pero los que de alguna manera han liderado, y adem\u00e1s tambi\u00e9n muchos del Estado, que como tienen cargos fijos, como es el caso de Varadel y los docentes, han generado una enorme decadencia y un enfrentamiento del sindicato con la empresa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2846189362787549, "is_candidate": true}, {"start": 201.067, "end": 202.948, "text": "\u00bfQu\u00e9 necesitamos en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4101775571887619, "is_candidate": true}, {"start": 202.948, "end": 205.31, "text": "Primero, libertad sindical, competencia sindical,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47380678535119547, "is_candidate": true}, {"start": 205.93, "end": 215.795, "text": " Cuando vos ten\u00e9s libertad sindical, como existe en muchos pa\u00edses del mundo y como deber\u00eda existir en la Argentina porque est\u00e1 en la Constituci\u00f3n... Ac\u00e1 ni sabemos qu\u00e9 es eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2753178858276646, "is_candidate": true}, {"start": 215.795, "end": 220.558, "text": "Pero est\u00e1 en nuestra Constituci\u00f3n, as\u00ed que lo tenemos que implementar, es constitucional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4627457812394121, "is_candidate": true}, {"start": 220.558, "end": 228.422, "text": "La libertad sindical significa que va a haber alguien que le va a competir a Moyano y le va a competir por su gremio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4330494971473775, "is_candidate": true}, {"start": 228.422, "end": 233.005, "text": "Hoy nadie le puede competir porque si hay alguien que le quiere competir, lo echan del sindicato.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4571103549897092, "is_candidate": true}, {"start": 233.005, "end": 233.225, "text": "Adem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.001647492000771, "is_candidate": false}, {"start": 234.326, "end": 243.264, "text": " son hereditarios, pone a su hijo, al otro hijo en el otro sindicato que inventa, entonces hay que desarmar ese mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29744678890051945, "is_candidate": true}, {"start": 243.264, "end": 245.99, "text": "Lo mismo... S\u00ed, pero adem\u00e1s es \u00edntimo amigo del presidente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5981891037477597, "is_candidate": false}, {"start": 246.463, "end": 249.966, "text": " Bueno, ahora es amigo del presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4238009571473632, "is_candidate": true}, {"start": 249.966, "end": 253.028, "text": "Algunas veces es amigo, otras veces se pone en contra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42959079850749415, "is_candidate": true}, {"start": 253.028, "end": 258.272, "text": "Utiliza, digamos, su \u00fanico inter\u00e9s es el poder que tiene.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36411618640594423, "is_candidate": true}, {"start": 258.272, "end": 259.693, "text": "Su poder, su construcci\u00f3n de poder.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5834904268572252, "is_candidate": false}, {"start": 259.693, "end": 264.897, "text": "Fue, por un tiempo, amigo de Macri, fue, por momentos, amigo de Cristina y de N\u00e9stor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6813099578487987, "is_candidate": false}, {"start": 264.897, "end": 266.358, "text": "Se va acomodando, pero \u00e9l sigue.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6511334042350758, "is_candidate": false}, {"start": 266.358, "end": 266.898, "text": "Totalmente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5659090372758411, "is_candidate": false}, {"start": 266.898, "end": 274.124, "text": "Ahora, una de las cosas que es importante entender hacia el futuro, que yo creo que reci\u00e9n lo estaba diciendo Dar\u00edo Loperfido,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2932166768325025, "is_candidate": true}, {"start": 274.724, "end": 284.289, "text": " es que nosotros tenemos que tener una valent\u00eda con toda la sociedad para impedir que nos traben el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4013308093880642, "is_candidate": true}, {"start": 284.289, "end": 286.23, "text": "Pero te digo esto, Pato.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5959335342005294, "is_candidate": false}, {"start": 286.23, "end": 294.135, "text": "No, pero yo te quiero contar algo porque durante... Porque es un tipo que no sabe leer, que no sabe leer, pero tiene m\u00e1s poder que el presidente, creo, hoy.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6143701931724135, "is_candidate": false}, {"start": 294.135, "end": 300.338, "text": "Durante nuestra gesti\u00f3n, nosotros no permitimos ning\u00fan tipo de extorsi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4224394293800693, "is_candidate": true}, {"start": 300.338, "end": 301.239, "text": "Las paramos todas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6754646365769985, "is_candidate": false}, {"start": 302.96, "end": 316.267, "text": " En Mercado Libre, igual a la que hicieron el a\u00f1o pasado, tuvimos en la f\u00e1brica Cresta Roja, que la quer\u00edan tomar, los tuvimos seis meses en la puerta de la f\u00e1brica Cresta Roja y no la dejamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3170943443592946, "is_candidate": true}, {"start": 316.267, "end": 320.869, "text": "Entonces, tambi\u00e9n el tema es qu\u00e9 actitud, qu\u00e9 valent\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5460566530889093, "is_candidate": false}, {"start": 320.869, "end": 327.573, "text": "Lo que necesita la Argentina es actitud de lucha contra aquellos que traban la posibilidad del progreso en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4658648077715106, "is_candidate": true}, {"start": 328.033, "end": 338.98, "text": " sean empresarios, sean sindicatos, sean gremios docentes, sean lo que sean, porque si no, no vamos a salir m\u00e1s de la decadencia, se sale con coraje.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40090429640478753, "is_candidate": true}, {"start": 339.515, "end": 340.956, "text": " y de la decadencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7580197905803272, "is_candidate": false}, {"start": 340.956, "end": 347.121, "text": "Te hablo de Nicolini y te hablo de Amado Boudou, que son dos temas que manejaban reci\u00e9n los chicos tanto drag\u00f3nico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6331433588024393, "is_candidate": false}, {"start": 347.121, "end": 348.482, "text": "Nicolini es la que escribi\u00f3 la carta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7028846313399167, "is_candidate": false}, {"start": 348.482, "end": 351.304, "text": "Ac\u00e1 la responsabilidad... Nicolini no es el problema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46810304380616685, "is_candidate": true}, {"start": 351.304, "end": 353.665, "text": "No, no, no, pero digo, habl\u00e1me de esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8082588311114741, "is_candidate": false}, {"start": 353.665, "end": 358.689, "text": "Nos est\u00e1n dejando pocas opciones para continuar peleando por ustedes y por este proyecto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6494687235373438, "is_candidate": false}, {"start": 358.689, "end": 361.871, "text": "M\u00e1s claro, obviamente, que Nicolini es... \u00bfSac\u00e1 la Nicolini?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5863390349769189, "is_candidate": false}, {"start": 361.871, "end": 362.312, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7817821313657748, "is_candidate": false}, {"start": 362.312, "end": 363.533, "text": "Ac\u00e1 est\u00e1 esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5737734302990718, "is_candidate": false}, {"start": 364.233, "end": 370.456, "text": " Lo sab\u00edamos por Alberto Fern\u00e1ndez, por Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner y por Gin\u00e9s Gonz\u00e1lez Garc\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3666512646822436, "is_candidate": true}, {"start": 370.456, "end": 378.179, "text": "Esta es la prueba concreta de por qu\u00e9 no firmaron el acuerdo con Pfizer y nos dejaron siete meses sin vacunas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4070294280692045, "is_candidate": true}, {"start": 378.179, "end": 390.884, "text": "Esta es la prueba concreta de que decidieron no solamente no comprar esas vacunas, porque evidentemente, digamos, algo le falt\u00f3, y no voy a decir m\u00e1s nada porque ya me metieron tres juicios, algo le falt\u00f3, tres,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3180166940069492, "is_candidate": true}, {"start": 393.226, "end": 395.689, "text": " \u00bfTen\u00e9s que ser amiga de Donda o de Alberto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6535745728671813, "is_candidate": false}, {"start": 395.689, "end": 399.073, "text": "No te preocupes, lo voy a ganar los tres.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45276474861756755, "is_candidate": true}, {"start": 399.073, "end": 405.9, "text": "Pero lo que est\u00e1 claro ac\u00e1 es que no solamente decidieron por la ideolog\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41789730351233967, "is_candidate": true}, {"start": 406.788, "end": 414.63, "text": " Decidieron por la ideolog\u00eda y decidieron dejar a los argentinos sin las mejores vacunas que en el mundo hab\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39433343151254097, "is_candidate": true}, {"start": 414.63, "end": 416.61, "text": "Sin las mejores vacunas que en el mundo hab\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.598114008384503, "is_candidate": false}, {"start": 416.61, "end": 420.431, "text": "Decidieron no tomar la cantidad de vacunas... Pero b\u00e1sicamente fue por ideolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49269795222108836, "is_candidate": true}, {"start": 420.431, "end": 422.012, "text": "No, no solo por eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34632223931933703, "is_candidate": true}, {"start": 422.012, "end": 423.192, "text": "No solo por eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43586353523426125, "is_candidate": true}, {"start": 423.192, "end": 425.893, "text": "Hay otras cosas escondidas que ya se van a saber.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4571622708777474, "is_candidate": true}, {"start": 425.893, "end": 426.953, "text": "\u00bfC\u00f3mo qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6851399125175188, "is_candidate": false}, {"start": 426.953, "end": 429.274, "text": "Comite un cuarto juicio, yo te acompa\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6357409560640175, "is_candidate": false}, {"start": 429.274, "end": 430.934, "text": "Pfizer no se firm\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45806887201886304, "is_candidate": true}, {"start": 432.612, "end": 436.276, "text": " porque dijeron que no hab\u00eda condiciones para firmar Pfizer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.464780645091304, "is_candidate": true}, {"start": 436.276, "end": 437.397, "text": "Mentira.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6371480322473733, "is_candidate": false}, {"start": 437.397, "end": 443.262, "text": "El decreto que acaba de firmar el otro d\u00eda el presidente demuestra que ese decreto lo pod\u00edan haber hecho en julio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3718323379854409, "is_candidate": true}, {"start": 443.262, "end": 444.523, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 no se firm\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7784865134705309, "is_candidate": false}, {"start": 444.523, "end": 454.053, "text": "Bueno, porque evidentemente, digamos, hab\u00eda atr\u00e1s de eso alg\u00fan inter\u00e9s distinto al inter\u00e9s del pueblo argentino, del pueblo vacunado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3867358636499494, "is_candidate": true}, {"start": 454.733, "end": 461.518, "text": " Hoy tenemos este acuerdo que hicieron, evidentemente fue un acuerdo de \u00faltimo momento con la Sputnik.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4326875253357204, "is_candidate": true}, {"start": 461.518, "end": 470.544, "text": "Tanto es un acuerdo de \u00faltimo momento que cuando vos ves la cantidad de rusos vacunados con la Sputnik, te das cuenta que los rusos no est\u00e1n vacun\u00e1ndose con la Sputnik.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4390295229724648, "is_candidate": true}, {"start": 470.544, "end": 471.825, "text": "Absolutamente, desde el principio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6569396979033584, "is_candidate": false}, {"start": 471.825, "end": 474.847, "text": "Hasta Putin dijo que \u00e9l no se hab\u00eda vacunado con la rusa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6150468756708203, "is_candidate": false}, {"start": 474.847, "end": 476.489, "text": "Ponele que la Sputnik no sea mala.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5563753307871306, "is_candidate": false}, {"start": 476.489, "end": 477.95, "text": "Ahora, compraron", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7119129331245777, "is_candidate": false}, {"start": 479.271, "end": 485.64, "text": " una vacuna que en el mismo contrato dice que eran dos componentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43998561421515137, "is_candidate": true}, {"start": 485.64, "end": 494.072, "text": "Hoy tenemos 6 millones de argentinos, casi todos mayores porque son los primeros que se vacunaron, sin la segunda dosis de Sputnik.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34870458510416813, "is_candidate": true}, {"start": 494.532, "end": 511.44, "text": " y seguimos con 450 500 muertos por d\u00eda ahora es como que ya viste pasa desapercibido y seguimos con esos 500 muertos por d\u00eda todos los d\u00edas 450 400 pero voy a decir que no es Nicolini, obviamente que no es Nicolini, es que Nicolini es la que escribe la carta", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38216074440066894, "is_candidate": true}, {"start": 512.32, "end": 516.325, "text": " Ac\u00e1 fue Gin\u00e9s Gonz\u00e1lez Garc\u00eda con el presidente de la naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4675509283304472, "is_candidate": true}, {"start": 516.325, "end": 518.608, "text": "Gin\u00e9s que est\u00e1 tom\u00e1ndose un vino anda a saber d\u00f3nde ahora.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7121684464847691, "is_candidate": false}, {"start": 518.608, "end": 519.809, "text": "S\u00ed, ahora no sabemos d\u00f3nde est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5536897329856512, "is_candidate": false}, {"start": 519.809, "end": 521.351, "text": "Porque tampoco la justicia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8497355010369299, "is_candidate": false}, {"start": 521.351, "end": 523.774, "text": "Pero nadie lo llama, nadie lo llama a la justicia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7113866120394342, "is_candidate": false}, {"start": 525.677, "end": 527.779, "text": " Y volvi\u00f3 rapid\u00edsimo, no se qued\u00f3 varado, nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7639427738434841, "is_candidate": false}, {"start": 527.779, "end": 529.942, "text": "No s\u00e9, hay un mont\u00f3n de varados, pero \u00e9l no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5057170267002095, "is_candidate": false}, {"start": 529.942, "end": 532.024, "text": "No s\u00e9, me parece.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4087578722910262, "is_candidate": true}, {"start": 532.024, "end": 533.466, "text": "Ya volvi\u00f3, ya volvi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5259410379155166, "is_candidate": false}, {"start": 533.466, "end": 543.116, "text": "Yo estoy convencida que es ideolog\u00eda y que, adem\u00e1s, no quisieron firmar contratos porque no les pusieron el desarrollador local.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3811690498400907, "is_candidate": true}, {"start": 543.116, "end": 546.34, "text": "El desarrollador local en la Argentina son los Lazaro Baez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3668279321475675, "is_candidate": true}, {"start": 546.995, "end": 548.956, "text": " Esos son los desarrolladores locales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46640015610781993, "is_candidate": true}, {"start": 548.956, "end": 549.516, "text": "\u00bfA ver?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.823390961142319, "is_candidate": false}, {"start": 549.516, "end": 565.243, "text": "S\u00ed, los desarrolladores locales son los que generan un mecanismo de, digamos, permitirle a la pol\u00edtica... \u00bfQu\u00e9 es un desarrollador local, L\u00e1zaro?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3890980105481068, "is_candidate": true}, {"start": 565.243, "end": 566.383, "text": "\u00bfEs un lobista o...?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7428836812530605, "is_candidate": false}, {"start": 566.383, "end": 568.024, "text": "S\u00ed, mucho m\u00e1s que un lobista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7047414194900272, "is_candidate": false}, {"start": 568.544, "end": 570.285, "text": " Va ligero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7463329597176547, "is_candidate": false}, {"start": 570.285, "end": 570.906, "text": "Va ligero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0699983174067302, "is_candidate": false}, {"start": 570.906, "end": 572.367, "text": "Lo dijo \u00e9l, lo dijo \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.709358617557725, "is_candidate": false}, {"start": 572.367, "end": 575.569, "text": "Campolongo se come el cuarto juicio, digo yo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6592990304690819, "is_candidate": false}, {"start": 575.569, "end": 576.129, "text": "Lo dijo \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9339671231429744, "is_candidate": false}, {"start": 576.129, "end": 578.591, "text": "Carlos Campolongo, va ligero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.664842923469947, "is_candidate": false}, {"start": 578.591, "end": 593.401, "text": "En la Argentina, este se\u00f1or Alberto Fern\u00e1ndez, nuestro presidente de la naci\u00f3n, que ha dicho que quer\u00eda cuidar la salud, cada d\u00eda se va demostrando m\u00e1s, m\u00e1s y m\u00e1s que nos meti\u00f3 en el peor pozo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39789906857502066, "is_candidate": true}, {"start": 595.562, "end": 607.827, "text": " no compr\u00f3 la vacuna Pfizer, no adquiri\u00f3 las vacunas COVAX, que eran Moderna, Pfizer y Johnson & Johnson, no acept\u00f3 las primeras donaciones de la vacuna de Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3443518722758865, "is_candidate": true}, {"start": 607.827, "end": 621.754, "text": "Ahora tuvo que torcer el brazo, aceptar la moderna, porque adem\u00e1s lo empezaron a apretar los pap\u00e1s de los chicos con necesidades especiales, con problemas, con enfermedades.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.353363871952323, "is_candidate": true}, {"start": 621.754, "end": 625.075, "text": "Es decir, la sociedad le gan\u00f3 al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.529132155943684, "is_candidate": false}, {"start": 625.155, "end": 639.343, "text": " Pero hasta ayer el presidente, que se vio en todos los medios la foto con Lara, la chiquita que muri\u00f3 en un hospital tirada sin atenci\u00f3n, sigui\u00f3 diciendo que \u00e9l prioriz\u00f3 la salud, mientras contaba cosas de ri\u00f3janos y de cordob\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6763251935361957, "is_candidate": false}, {"start": 639.343, "end": 644.366, "text": "Pero priorizar la salud... Pero igual no prioriz\u00f3 nada, ni la salud, ni la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6027466482636459, "is_candidate": false}, {"start": 644.366, "end": 645.727, "text": "Estamos en el fondo del mar, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8918533452910173, "is_candidate": false}, {"start": 645.727, "end": 649.369, "text": "Pero no solamente no prioriz\u00f3 la salud, sino que adem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41491169008348017, "is_candidate": true}, {"start": 650.236, "end": 652.217, "text": " Hizo las cosas al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5411031865051058, "is_candidate": false}, {"start": 652.217, "end": 664.824, "text": "Es decir, en el momento en el que vos ten\u00edas que ir midiendo cu\u00e1ndo cerr\u00e1s tu econom\u00eda, cu\u00e1ndo cerr\u00e1s tus escuelas, cerr\u00f3 todo, miraba las encuestas, estaba... \u00a1Epa!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3367950509007843, "is_candidate": true}, {"start": 664.824, "end": 666.385, "text": "\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6442211065046133, "is_candidate": false}, {"start": 666.385, "end": 670.407, "text": "Entr\u00f3 Alberto y se pasaba con un... \u00a1Uf, qu\u00e9 susto!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8194396770983315, "is_candidate": false}, {"start": 670.407, "end": 673.468, "text": "Pas\u00f3 Putin.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5321119805886755, "is_candidate": false}, {"start": 673.468, "end": 675.629, "text": "Ay, no veo nada, chicos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6865235127695621, "is_candidate": false}, {"start": 675.629, "end": 676.41, "text": "Cerr\u00f3 las escuelas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5677724839383589, "is_candidate": false}, {"start": 678.068, "end": 682.29, "text": " sin el m\u00e1s m\u00ednimo an\u00e1lisis de lo que significa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47546480141134384, "is_candidate": true}, {"start": 682.29, "end": 693.754, "text": "Hay estudios de todas las universidades importantes del mundo que han estudiado lo que significa perder un d\u00eda, un mes o un a\u00f1o de estudio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4386672377658387, "is_candidate": true}, {"start": 695.315, "end": 705.123, "text": " Lo hemos hablado, pero todav\u00eda nosotros no tenemos de este gobierno, nosotros s\u00ed lo tenemos, un plan de recuperaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4260666849518264, "is_candidate": true}, {"start": 705.123, "end": 707.605, "text": "El plan de recuperaci\u00f3n tiene que empezar ya.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5067450560722884, "is_candidate": false}, {"start": 707.605, "end": 711.549, "text": "Ahora la Ciudad de Buenos Aires ha dicho que quiere ir a presencialidad total.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35566674848092983, "is_candidate": true}, {"start": 711.549, "end": 712.77, "text": "\u00bfY qu\u00e9 dice Trota?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5292378084753228, "is_candidate": false}, {"start": 712.77, "end": 715.372, "text": "No, no saben nada, no entienden nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5635400020238874, "is_candidate": false}, {"start": 716.998, "end": 719.821, "text": " \u00bfC\u00f3mo recuperamos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5381491774514723, "is_candidate": false}, {"start": 719.821, "end": 723.065, "text": "Tenemos que recuperar con m\u00e1s horas de estudio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35172001310544254, "is_candidate": true}, {"start": 723.065, "end": 733.837, "text": "S\u00ed, docentes y alumnos van a tener que estudiar m\u00e1s, con menos vacaciones, con contraturno para los chicos que necesitan recuperar, con, digamos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3785885979901199, "is_candidate": true}, {"start": 735.138, "end": 741.779, "text": " lograr que lo que vos ten\u00edas que estudiar en el \u00faltimo a\u00f1o, si est\u00e1s en el \u00faltimo a\u00f1o, vas a tener que hacer un cuatrimestre m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3470599066063268, "is_candidate": true}, {"start": 741.779, "end": 752.821, "text": "Si est\u00e1s en primer grado, ten\u00e9s m\u00e1s facilidad de lograr que esos contenidos los difieras en los seis a\u00f1os de la primaria y luego en la secundaria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35665119797773726, "is_candidate": true}, {"start": 752.821, "end": 757.362, "text": "Pero no podemos no recuperar esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44581453099895474, "is_candidate": true}, {"start": 757.362, "end": 760.163, "text": "Entonces, nosotros tenemos un plan de recuperaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43339173824994826, "is_candidate": true}, {"start": 761.443, "end": 766.585, "text": " Y ahora la ciudad empieza, y tambi\u00e9n Mendoza y dem\u00e1s, empieza con presencialidad total.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3653775540591845, "is_candidate": true}, {"start": 766.585, "end": 768.346, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 presencialidad total?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5575559606304801, "is_candidate": false}, {"start": 768.346, "end": 777.75, "text": "Porque est\u00e1 claro que si vos te sent\u00e1s en un bar, si vos te vas a caminar a un parque, si vos te vas a una oficina, tambi\u00e9n pod\u00e9s ir a una escuela.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35921676693925786, "is_candidate": true}, {"start": 778.526, "end": 783.37, "text": " Ahora igual viste que todos los d\u00edas con esto de las elecciones aparecen como los fletes de las vacunas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6363895073806427, "is_candidate": false}, {"start": 783.37, "end": 787.813, "text": "Ya no est\u00e1n yendo ni Santi Cafiero que acaba de ser padre, los saludamos, los felicitamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5994933693790632, "is_candidate": false}, {"start": 787.813, "end": 791.956, "text": "Otro Cafiero m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.814917838626291, "is_candidate": false}, {"start": 791.956, "end": 795.379, "text": "Y el presidente que va a buscar cual fletero las vacunas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6670981453102678, "is_candidate": false}, {"start": 796.219, "end": 804.125, "text": " Para meterme ya m\u00e1s con las listas, no quiero dejar con Dragani y con Patricia a hablar de la libertad de Amado Boudou.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6850659988747424, "is_candidate": false}, {"start": 804.125, "end": 804.705, "text": "\u00bfQu\u00e9 te parece?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9317514613275028, "is_candidate": false}, {"start": 804.705, "end": 805.786, "text": "Y Bataglia tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8592180748916158, "is_candidate": false}, {"start": 805.786, "end": 807.788, "text": "\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 con Amado Boudou?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9492741881897253, "is_candidate": false}, {"start": 807.788, "end": 808.748, "text": "\u00bfEs electricista?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9124548466182019, "is_candidate": false}, {"start": 808.748, "end": 809.749, "text": "\u00bfEst\u00e1 libre?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9907002689799507, "is_candidate": false}, {"start": 809.749, "end": 810.85, "text": "Bataglia, te escucho.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8509700663117588, "is_candidate": false}, {"start": 810.85, "end": 818.616, "text": "S\u00ed, una resoluci\u00f3n de 16 p\u00e1ginas, 16 carillas, en las que especifica, con la firma del doctor Ricardo Bas\u00edlico,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9085200684655836, "is_candidate": false}, {"start": 819.536, "end": 829.971, "text": " Dice, haber observado regularmente el apego a los reglamentos carcelarios por parte de Amado Boudou, m\u00e1s all\u00e1 de toda la capacitaci\u00f3n y los cursos de montaje el\u00e9ctrico y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9162777451558719, "is_candidate": false}, {"start": 829.971, "end": 833.897, "text": "Otro de los puntos dice, la conducta ejemplar 10, la buena conducta 6.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9015612542697292, "is_candidate": false}, {"start": 835.781, "end": 859.139, "text": " conducta bueno 6, as\u00ed est\u00e1 especificado, voluntad de idear un proyecto laboral de acuerdo a su capacitaci\u00f3n en prisi\u00f3n y l\u00f3gicamente a su capacidad previo a quedar detenido, prohibir la salida del pa\u00eds y la inmediata desvinculaci\u00f3n del dispositivo electr\u00f3nico que tiene en el momento de tener la libertad domiciliaria, la prisi\u00f3n domiciliaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9461545996871679, "is_candidate": false}, {"start": 859.199, "end": 860.5, "text": " Claro, vamos a aclarar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7957010997199043, "is_candidate": false}, {"start": 860.5, "end": 870.426, "text": "Y aclaremos tambi\u00e9n que este se\u00f1or fue Ministro de Econom\u00eda, que este se\u00f1or fue Vicepresidente de la Naci\u00f3n, porque no estamos hablando de un cualquiera, no de un cuatro de copas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7068378304588295, "is_candidate": false}, {"start": 873.663, "end": 877.664, "text": " Y ten\u00eda una direcci\u00f3n en un m\u00e9dano, no nos olvidemos que su domicilio era en un m\u00e9dano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5531819073386501, "is_candidate": false}, {"start": 877.664, "end": 889.008, "text": "La Argentina tiene que tener verg\u00fcenza porque es la primera vez en la historia argentina donde un vicepresidente es condenado en la \u00faltima instancia que es la Corte Suprema de Justicia de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40332635395903904, "is_candidate": true}, {"start": 889.008, "end": 895.43, "text": "A m\u00ed como argentina me da verg\u00fcenza que alguien que fue vicepresidente de nuestro pa\u00eds haya sido condenado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41830388819741426, "is_candidate": true}, {"start": 895.43, "end": 896.45, "text": "Esto que est\u00e1 pasando...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8947086912722672, "is_candidate": false}, {"start": 897.43, "end": 899.312, "text": " Pasa esto con Voodoo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8203001590884621, "is_candidate": false}, {"start": 899.312, "end": 903.917, "text": "Se clav\u00f3 un curso de electricista, sale, chore\u00f3, ten\u00eda direcci\u00f3n en un medio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7337887742652525, "is_candidate": false}, {"start": 903.917, "end": 905.498, "text": "Digo, \u00bfc\u00f3mo argentinos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8874809734374974, "is_candidate": false}, {"start": 905.498, "end": 910.463, "text": "Estamos convers\u00e1ndolo, pero no hay como una cosa de indignaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7546913005245467, "is_candidate": false}, {"start": 910.463, "end": 912.045, "text": "Vos me pod\u00e9s decir, bueno, las urnas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7308035514229005, "is_candidate": false}, {"start": 912.045, "end": 917.37, "text": "No, no, lo que se siente... A ver, la injusticia... Digamos, lo que pasa es que la gente est\u00e1 con tantas angustias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3904686658995846, "is_candidate": true}, {"start": 917.37, "end": 918.251, "text": "No, yo ya lo s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9523300324741175, "is_candidate": false}, {"start": 918.251, "end": 918.591, "text": "Viste que...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.945532318338659, "is_candidate": false}, {"start": 921.024, "end": 925.453, "text": " hasta se entera de algunas cosas y no de todas, y hay una sensaci\u00f3n de injusticia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38516791687333163, "is_candidate": true}, {"start": 925.453, "end": 927.417, "text": "En la Argentina hay 60.000 presos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37488442959888124, "is_candidate": true}, {"start": 927.417, "end": 929.401, "text": "\u00bfY qu\u00e9 puede hacer la oposici\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7850078823344753, "is_candidate": false}, {"start": 929.401, "end": 931.305, "text": "Bueno, a ver, nosotros hicimos...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41552650105073086, "is_candidate": true}, {"start": 932.178, "end": 945.468, "text": " Esta ley de ejecuci\u00f3n de la pena privativa de la libertad, que es la que est\u00e1n utilizando para liberar hoy a Vud\u00fa, ha sido cambiada en el gobierno de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30380171387129407, "is_candidate": true}, {"start": 945.468, "end": 958.778, "text": "Lo que pasa es que los procesos que fueron previos al cambio de esa ley, no entran hoy en la nueva ley de ejecuci\u00f3n de la pena los delitos de corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29783409825862295, "is_candidate": true}, {"start": 959.578, "end": 965.423, "text": " los delitos de violaci\u00f3n, los delitos de homicidio, todos esos delitos tienen que cumplir la pena completa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4088236914313702, "is_candidate": true}, {"start": 965.423, "end": 975.793, "text": "Es decir que, digamos, de ac\u00e1 en adelante, ya desde el a\u00f1o 2017-2018 que se vot\u00f3 esa ley, que el que la llev\u00f3 muy bien adelante fue el diputado Luis Petri,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33198849571644773, "is_candidate": true}, {"start": 976.914, "end": 985.32, "text": " el que m\u00e1s la llev\u00f3, el que m\u00e1s la impuls\u00f3, y nosotros desde el Ministerio lo impulsamos con \u00e9l y el Ministerio de Justicia tambi\u00e9n, hoy en la Argentina esta ley no existe m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4367594571391392, "is_candidate": true}, {"start": 985.32, "end": 988.622, "text": "Lo de Vud\u00fa es con la letra previa a la condena.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9155663239883824, "is_candidate": false}, {"start": 988.622, "end": 990.204, "text": "Claro, es la letra previa a la condena.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47424650664037915, "is_candidate": true}, {"start": 990.204, "end": 991.965, "text": "Es decir que... La m\u00e1s favorable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7997191631612127, "is_candidate": false}, {"start": 991.965, "end": 993.306, "text": "Es la m\u00e1s favorable.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5347958269318127, "is_candidate": false}, {"start": 993.306, "end": 994.047, "text": "En este momento...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7770903824311356, "is_candidate": false}, {"start": 994.827, "end": 1002.77, "text": " hoy, los delitos contra el Estado, los delitos de corrupci\u00f3n y los delitos graves, no tienen que cumplir la condena completa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4324445853732267, "is_candidate": true}, {"start": 1002.77, "end": 1007.092, "text": "Porque lo que hay sino, adem\u00e1s, hay 60.000 presos en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41622118591231894, "is_candidate": true}, {"start": 1007.092, "end": 1007.772, "text": "60.000.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9043938735840389, "is_candidate": false}, {"start": 1007.772, "end": 1016.995, "text": "Digamos, esos 60.000 presos, todos hoy est\u00e1n recibiendo esta... Noticia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3766975575836228, "is_candidate": true}, {"start": 1016.995, "end": 1022.077, "text": "Noticia, y todos estar\u00e1n diciendo, bueno... Yo tambi\u00e9n hice el curso de... \u00bfPor qu\u00e9 no tengo el mismo tratamiento?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41194513450092296, "is_candidate": true}, {"start": 1022.077, "end": 1023.658, "text": "Patricia, recordemos lo siguiente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8092402041525726, "is_candidate": false}, {"start": 1024.782, "end": 1035.532, "text": " Las personas que est\u00e1n condenadas con condena firme como voodoo son calificadas cada tres meses y nunca llegan a la calificaci\u00f3n \u00f3ptima para recuperar o obtener estos beneficios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7697215819191879, "is_candidate": false}, {"start": 1035.532, "end": 1039.836, "text": "\u00bfLe puedo preguntar a Patricia, a Bataglia, a Campolongo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6786645411899273, "is_candidate": false}, {"start": 1041.137, "end": 1050.926, "text": " Yo estoy en mi casa mirando la tele y digo, la verdad que los estoy mirando, les est\u00e1 yendo re bien con el rating, los felicito, pero no entiendo por qu\u00e9 Boudou qued\u00f3 en libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7470535009020493, "is_candidate": false}, {"start": 1050.926, "end": 1061.155, "text": "Bueno, porque existe en la Argentina una matriz de injusticia y de impunidad que hace que aquellos que tienen", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2933266704380335, "is_candidate": true}, {"start": 1062.296, "end": 1068.3, "text": " cierto poder puedan, digamos, usar ese poder a su favor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4164295057785149, "is_candidate": true}, {"start": 1068.3, "end": 1074.323, "text": "Eso es lo que nosotros, en Juntos por el Cambio, en el PRO, tenemos que quebrar definitivamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5175314291995348, "is_candidate": false}, {"start": 1074.323, "end": 1079.266, "text": "La Argentina tiene que ser un pa\u00eds donde la justicia no sepa qui\u00e9n tiene enfrente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49205015524501927, "is_candidate": true}, {"start": 1079.266, "end": 1084.389, "text": "No me importa que sea un ex vicepresidente, no me importa que sea... \u00bfEse poder judicial independiente existe?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.511532213824, "is_candidate": false}, {"start": 1084.769, "end": 1087.83, "text": " Bueno, a ver, en algunos casos s\u00ed, en otros no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4127496613523579, "is_candidate": true}, {"start": 1087.83, "end": 1090.571, "text": "No todos son iguales porque no toda la justicia es igual.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4893301318455243, "is_candidate": true}, {"start": 1090.571, "end": 1095.253, "text": "Hay muchos casos en los que se ha resuelto realmente bien y otros que no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36157603357464874, "is_candidate": true}, {"start": 1095.253, "end": 1103.036, "text": "Entonces, lo que tenemos que lograr es que esa justicia independiente se d\u00e9 en todos lados, en todas las provincias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38516994025203, "is_candidate": true}, {"start": 1103.036, "end": 1105.477, "text": "Pero la justicia no es siempre oficialista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7105673258652134, "is_candidate": false}, {"start": 1105.957, "end": 1107.699, "text": " No, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7603563909594536, "is_candidate": false}, {"start": 1107.699, "end": 1114.904, "text": "Una cosa es hablar por ah\u00ed de Comodoro Pi y otra es hablar de toda la justicia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29995039500787923, "is_candidate": true}, {"start": 1114.904, "end": 1120.108, "text": "Entonces, nosotros necesitamos trabajar sobre toda la justicia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36479759741979256, "is_candidate": true}, {"start": 1120.108, "end": 1123.971, "text": "Toda la justicia tiene que tener... A ver, un tema concreto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4464650786529121, "is_candidate": true}, {"start": 1123.971, "end": 1125.673, "text": "\u00bfC\u00f3mo entra alguien al Poder Judicial?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4658201759711904, "is_candidate": true}, {"start": 1127.944, "end": 1132.067, "text": " Pero para, la Corte Suprema, \u00bfno labura para el poder de turno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.755582615705176, "is_candidate": false}, {"start": 1132.067, "end": 1144.896, "text": "No, la Corte Suprema de Justicia lo conden\u00f3 a Vud\u00fa y evit\u00f3 el loafer, porque si no lo hubiera condenado a Vud\u00fa, la jurisprudencia hoy ser\u00eda que porque es pol\u00edtico no se lo puede condenar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.529373937177907, "is_candidate": false}, {"start": 1146.137, "end": 1148.419, "text": " es cuando no est\u00e1 el poder de turno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6940944568622527, "is_candidate": false}, {"start": 1148.419, "end": 1152.904, "text": "Bueno, puede ser, pero bueno, ahora la jueza volvi\u00f3 a cierta sensatez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4200521767334111, "is_candidate": true}, {"start": 1152.904, "end": 1159.551, "text": "Entonces, yo lo que digo es que lo importante que nosotros necesitamos, yo quiero poner en pr\u00e1ctica dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3860245959107794, "is_candidate": true}, {"start": 1159.551, "end": 1161.693, "text": "Una, la que dice la Constituci\u00f3n, juicio por jurados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38366576216818915, "is_candidate": true}, {"start": 1162.644, "end": 1175.955, "text": " que todos los ciudadanos cuando hacen justicia, \u00bfno es cierto?, se ponen en los zapatos del condenado y de la v\u00edctima, del victimario y de la v\u00edctima, hacen una justicia distinta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3799369758853447, "is_candidate": true}, {"start": 1175.955, "end": 1178.577, "text": "Ese es el sistema norteamericano que est\u00e1 en nuestra Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5454361942438748, "is_candidate": false}, {"start": 1179.197, "end": 1184.96, "text": " que est\u00e1 en muchas provincias y que, cuando se puso en pr\u00e1ctica ac\u00e1, \u00bfte acord\u00e1s del carnicero de Z\u00e1rate?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4338982357931145, "is_candidate": true}, {"start": 1184.96, "end": 1187.702, "text": "Uf, c\u00f3mo olvidarlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6229503254559128, "is_candidate": false}, {"start": 1187.702, "end": 1190.223, "text": "\u00bfTe acord\u00e1s que lo liber\u00f3 en juicio por jurados?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5300771116319953, "is_candidate": false}, {"start": 1190.223, "end": 1190.963, "text": "\u00a1Pobre tipo!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7971487988000584, "is_candidate": false}, {"start": 1190.963, "end": 1193.305, "text": "\u00bfQu\u00e9 le pas\u00f3 a Chocobar, que no tuvo juicio por jurado?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.603754670956745, "is_candidate": false}, {"start": 1194.505, "end": 1197.947, "text": " Le hicieron una condena rid\u00edcula, a dos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4869508769623362, "is_candidate": true}, {"start": 1197.947, "end": 1198.847, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 lo condenaron?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6972511448126086, "is_candidate": false}, {"start": 1198.847, "end": 1208.232, "text": "Porque dicen que el tiro en vez de salir... Primero seguro que porque Macri lo condecor\u00f3 y despu\u00e9s... Bueno, pero porque el tiro en vez de salir dos cent\u00edmetros para ac\u00e1, sali\u00f3 dos cent\u00edmetros para all\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47526653662853835, "is_candidate": true}, {"start": 1208.232, "end": 1220.598, "text": "Es decir, vos ten\u00e9s que, la justicia tiene que mirar el \u00e1mbito general donde sucede una circunstancia y no condenar a aquellos que salen a defender a la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4319043580394214, "is_candidate": true}, {"start": 1220.738, "end": 1230.185, "text": " Ayer o anteayer pas\u00f3 lo mismo, con un polic\u00eda que sali\u00f3 a defender a un pap\u00e1 que estaba con su hijo, digamos, en el tiroteo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27939051350790167, "is_candidate": true}, {"start": 1230.185, "end": 1234.989, "text": "El padre, desesperado, agarr\u00f3 a su hijo y el polic\u00eda sigui\u00f3 preso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3184303235991851, "is_candidate": true}, {"start": 1234.989, "end": 1236.77, "text": "Preso, a ver, lib\u00e9renlo, por favor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6981763233662117, "is_candidate": false}, {"start": 1236.77, "end": 1240.873, "text": "\u00bfC\u00f3mo te bancan todos cada vez que vas a alg\u00fan lugar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5570626851632452, "is_candidate": false}, {"start": 1240.873, "end": 1249.1, "text": "\u00bfC\u00f3mo no me van a bancar si ese polic\u00eda que hoy est\u00e1 preso, que su familia est\u00e1 sufriendo, que toda la polic\u00eda dice yo, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48140581836449137, "is_candidate": true}, {"start": 1249.92, "end": 1254.062, "text": " La pr\u00f3xima me cruzo de brazos, pero despu\u00e9s le sale el instinto policial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43647641318563957, "is_candidate": true}, {"start": 1254.062, "end": 1254.543, "text": "\u00bfEntend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.780151884767128, "is_candidate": false}, {"start": 1254.543, "end": 1262.127, "text": "A este polic\u00eda que hace tres d\u00edas est\u00e1 preso, le sali\u00f3 el instinto policial, salv\u00f3 al pap\u00e1 y al nene.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3816107574134816, "is_candidate": true}, {"start": 1262.127, "end": 1266.389, "text": "Es verdad, le empezaron a tirar dos delincuentes, uno muri\u00f3 y el polic\u00eda est\u00e1 preso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4144243505930949, "is_candidate": true}, {"start": 1266.389, "end": 1271.492, "text": "Patricia, no s\u00e9 si tenemos una m\u00fasica de telenovela.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6815708742228395, "is_candidate": false}, {"start": 1271.492, "end": 1273.633, "text": "\u00bfMe pod\u00e9s contar la verdad, Vidal?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7359382029483533, "is_candidate": false}, {"start": 1274.482, "end": 1275.683, "text": " No, yo te cuento la verdad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.584535955045327, "is_candidate": false}, {"start": 1275.683, "end": 1277.204, "text": "S\u00ed, la verdad absoluta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6988839362291196, "is_candidate": false}, {"start": 1277.204, "end": 1295.976, "text": "Yo tom\u00e9 una decisi\u00f3n estrat\u00e9gica, que es conducir al conjunto del PRO y trabajar en la conducci\u00f3n de todos juntos por el cambio, junto a los dem\u00e1s partidos, a Alfredo Cornejo, a Ferraro, a todos los que... Nos ponen m\u00fasica de telenovela.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32337868165815165, "is_candidate": true}, {"start": 1295.976, "end": 1300.399, "text": "De alguna manera, conducimos este proceso porque...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4142608378852165, "is_candidate": true}, {"start": 1301.42, "end": 1305.881, "text": " A ver, yo iba a ser candidata en un distrito y yo quiero que ganemos los 24 distritos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4868639816371926, "is_candidate": true}, {"start": 1305.881, "end": 1309.322, "text": "Est\u00e1 bien, pero par\u00e1, sacame la m\u00fasica as\u00ed no se me distrae.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5689764303489857, "is_candidate": false}, {"start": 1309.322, "end": 1311.083, "text": "No, no, yo no me distraigo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6095278571002212, "is_candidate": false}, {"start": 1311.083, "end": 1312.963, "text": "No, yo s\u00ed, es por m\u00ed, lo digo por m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8525255547783119, "is_candidate": false}, {"start": 1312.963, "end": 1329.888, "text": "No, porque lo que pienso es, yo soy de las que sienten de verdad que vos ten\u00e9s todas las... La verdad que no lo digo por nadie, que ten\u00e9s todas las chances para ser la presidenta en el 2023 y creo que muchos de los que se est\u00e1n hoy poniendo la corbata, el mo\u00f1o o la vincha, no tienen chance porque la gente se est\u00e1 dando cuenta que...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6642900793121235, "is_candidate": false}, {"start": 1330.748, "end": 1331.069, "text": " \u00bfViste?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.689597727447375, "is_candidate": false}, {"start": 1331.069, "end": 1336.794, "text": "Sacarte la foto, no alcanza, que hay que poner huevos, ovarios, coraz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6773071409528226, "is_candidate": false}, {"start": 1336.794, "end": 1343.121, "text": "Salir a la cancha cuando sal\u00eds que te vas a embarrar y te vas a ensuciar y no pensar si eso te conviene o no te conviene.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7615273523258135, "is_candidate": false}, {"start": 1343.121, "end": 1351.009, "text": "Y eso lo hiciste vos y mucha gente que estuvo con vos, tal vez del otro lado no hubo tanta, pero hubo alguna gente que se la jug\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7256118387221537, "is_candidate": false}, {"start": 1351.009, "end": 1351.269, "text": "Ahora,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0062251183759443, "is_candidate": false}, {"start": 1352.772, "end": 1356.993, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 de ser orgullosamente bonaerense pas\u00f3 a ser orgullosamente porte\u00f1a?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9244877882975878, "is_candidate": false}, {"start": 1356.993, "end": 1362.455, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 eso si estaba todo dicho para que vos fueras primera en capital?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6374232125902306, "is_candidate": false}, {"start": 1362.455, "end": 1365.075, "text": "Estuve charlando bastante con Mar\u00eda Eugenia la semana pasada y ella reconoce que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.608880623386116, "is_candidate": false}, {"start": 1372.128, "end": 1380.936, "text": " La tarea que yo cumpl\u00ed durante este a\u00f1o y medio fue una tarea muy importante, que cubr\u00ed un agujero muy importante de representaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4534580488451587, "is_candidate": true}, {"start": 1380.936, "end": 1382.937, "text": "El mayor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7594701182590248, "is_candidate": false}, {"start": 1382.937, "end": 1391.805, "text": "Y, en ese sentido, creo que todos los candidatos del PRO, incluida Mar\u00eda Eugenia, ahora van a ir muy fuertes en la defensa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43760393983766555, "is_candidate": true}, {"start": 1391.805, "end": 1394.927, "text": "Pero, \u00bfpor qu\u00e9 si vos fuiste la que m\u00e1s fuerte jug\u00f3 y te lo reconocen?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8486986644679294, "is_candidate": false}, {"start": 1395.768, "end": 1403.354, "text": " Tal vez me puedo decir, bueno, para m\u00ed la verdad que ser candidata a diputada me lo paso, porque yo estoy para otra cosa y puedo rendir mucho m\u00e1s a nivel pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6796576767286768, "is_candidate": false}, {"start": 1403.354, "end": 1407.637, "text": "Pero, \u00bfestuvo esa disputa de las dos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6448323329758618, "is_candidate": false}, {"start": 1407.637, "end": 1409.038, "text": "\u00bfCu\u00e1nto te calentaste?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6226881678115457, "is_candidate": false}, {"start": 1409.038, "end": 1410.819, "text": "No, yo en definitiva no me calent\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6583454095513795, "is_candidate": false}, {"start": 1410.819, "end": 1412.9, "text": "Yo, sinceramente, fui diputada tres veces.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4480173626897591, "is_candidate": true}, {"start": 1412.9, "end": 1415.662, "text": "Ya s\u00e9 por eso digo, no era el cargo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.658303928138172, "is_candidate": false}, {"start": 1415.662, "end": 1417.644, "text": "Era lo moral, me parece m\u00e1s que el cargo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6927925764327877, "is_candidate": false}, {"start": 1417.644, "end": 1419.285, "text": "Era tambi\u00e9n el hecho de tener que ir", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6682404230447541, "is_candidate": false}, {"start": 1419.785, "end": 1431.794, "text": " a disputar con el Jefe de Gobierno de la Ciudad de Buenos Aires, era el hecho de pensar que meterme en la C\u00e1mara de Diputados me iba a sacar de la atenci\u00f3n, de atender a todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38641142553764396, "is_candidate": true}, {"start": 1431.794, "end": 1438.138, "text": "Vos imaginate que ahora, \u00bfcu\u00e1ntos hay para recorrer el pa\u00eds y ayudar a nuestros candidatos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2986575708535797, "is_candidate": true}, {"start": 1438.138, "end": 1440.52, "text": "Reci\u00e9n me acabo de sacar una foto con Nacho Otero", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3862992470483111, "is_candidate": true}, {"start": 1442.681, "end": 1452.846, "text": " Nacho Torres de Chubut, Agotero es el de Avellaneda, Nacho Torres de Chubut, con Angelini de Santa Fe.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30694759821919326, "is_candidate": true}, {"start": 1452.846, "end": 1461.91, "text": "Yo habl\u00e9 con Macri, por qu\u00e9 no quiso ir a Provincia Vidal, por qu\u00e9 no fue a saludar a Santilli, qu\u00e9 le pas\u00f3 con la provincia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6969113825964564, "is_candidate": false}, {"start": 1463.03, "end": 1468.554, "text": " tuvo un quiebre con la provincia y eso lo tiene que explicar ella porque es algo m\u00e1s \u00edntimo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33480940085230226, "is_candidate": true}, {"start": 1468.554, "end": 1476.841, "text": "Pero, a ver, nosotros tambi\u00e9n tenemos que reconocer todo lo que Mar\u00eda Eugenia hizo en este proyecto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3620732269606579, "is_candidate": true}, {"start": 1476.841, "end": 1483.206, "text": "Ella fue gobernadora, se manc\u00f3 cuatro a\u00f1os en la gobernaci\u00f3n, tuvo muchos, digamos... Bueno, ella quiso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36258502979589935, "is_candidate": true}, {"start": 1483.206, "end": 1484.147, "text": "Muchos embates, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4864203499601434, "is_candidate": true}, {"start": 1484.147, "end": 1485.728, "text": "Bueno, s\u00ed hizo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4482135871178191, "is_candidate": true}, {"start": 1485.728, "end": 1488.51, "text": "Yo me acuerdo el d\u00eda que le dijeron a Mar\u00eda Eugenia, vas a la provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39437179744105644, "is_candidate": true}, {"start": 1489.318, "end": 1490.947, "text": " Me acuerdo la cara de Mar\u00eda Eugenia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3653271777045879, "is_candidate": true}, {"start": 1490.947, "end": 1491.61, "text": "No quer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7972564298001801, "is_candidate": false}, {"start": 1491.61, "end": 1493.058, "text": "No, no, no se imaginaba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6502491880100987, "is_candidate": false}, {"start": 1494.157, "end": 1494.898, "text": " No se imaginaba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.750183768867395, "is_candidate": false}, {"start": 1494.898, "end": 1512.551, "text": "Entonces, digamos, tambi\u00e9n tomemos toda su historia y tengamos la idea de que hoy ella va a ser parte de los 116 diputados que tiene Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34900873320483794, "is_candidate": true}, {"start": 1512.551, "end": 1518.976, "text": "Es decir, nosotros no tenemos que pensar en una persona, tenemos que pensar en que los 116 tienen que ser de fierro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4240865527456107, "is_candidate": true}, {"start": 1518.976, "end": 1520.397, "text": "Y yo creo que en ese sentido,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6377670174406933, "is_candidate": false}, {"start": 1521.217, "end": 1525.539, "text": " Nunca Mar\u00eda Eugenia votar\u00eda en contra de la Rep\u00fablica, en contra de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5047307440745057, "is_candidate": false}, {"start": 1525.539, "end": 1534.964, "text": "Es decir, creo que ella va a ir explicando en su campa\u00f1a... Te hago dos preguntas para el pr\u00f3ximo bloque.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.511197799820132, "is_candidate": false}, {"start": 1534.964, "end": 1535.264, "text": "S\u00ed, dale.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7657751448630106, "is_candidate": false}, {"start": 1535.264, "end": 1540.526, "text": "Pero creo que ella va a ir explicando en su campa\u00f1a esta situaci\u00f3n porque ella lo siente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3458018714331166, "is_candidate": true}, {"start": 1540.526, "end": 1543.628, "text": "Yo tuve el otro d\u00eda una charla muy profunda con ella", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3740641711843824, "is_candidate": true}, {"start": 1544.168, "end": 1556.652, "text": " Y creo que fue interesante que nosotros por ah\u00ed veamos el proceso que sufre la gente cuando pasa por situaciones muy duras del poder, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29062148282878153, "is_candidate": true}, {"start": 1556.652, "end": 1563.994, "text": "Y, bueno, yo por ah\u00ed tengo otra personalidad, tengo una personalidad en que no me... Como vos, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4168707805250067, "is_candidate": true}, {"start": 1563.994, "end": 1565.215, "text": "Nada te para.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7446395054518318, "is_candidate": false}, {"start": 1565.215, "end": 1572.697, "text": "Pero, bueno, hay gente que tiene otra personalidad, pero hay que darle... Hay que ver toda su historia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40444237597168087, "is_candidate": true}, {"start": 1572.877, "end": 1573.698, "text": " Dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.857004192852954, "is_candidate": false}, {"start": 1573.698, "end": 1574.538, "text": "Una, cont\u00e9stamela ahora.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7527239692833239, "is_candidate": false}, {"start": 1574.538, "end": 1576.961, "text": "\u00bfLe dio verg\u00fcenza hoy ir a saludar a Santilli?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7227957602487276, "is_candidate": false}, {"start": 1576.961, "end": 1582.305, "text": "No, yo creo que la idea fue, digamos, hoy que la centralidad la tenga Santilli.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42253751716667276, "is_candidate": true}, {"start": 1582.305, "end": 1585.188, "text": "Otra, \u00bfpor qu\u00e9 no subiste la foto del pelo de Santilli?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6919894825522424, "is_candidate": false}, {"start": 1585.188, "end": 1586.429, "text": "\u00bfMe lo cont\u00e1s despu\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.830864290580386, "is_candidate": false}, {"start": 1586.429, "end": 1594.496, "text": "Y la otra es si Mar\u00eda Eugenia Vidal le meti\u00f3 los cuernos a Macri con Horacio Rodr\u00edguez Larreta en un sentido no literal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.664815807219449, "is_candidate": false}, {"start": 1594.496, "end": 1598.42, "text": "Ya venimos con la futura presidenta de los argentinos en el 2023, Patricia Bullich.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6934293805432199, "is_candidate": false}, {"start": 1598.42, "end": 1598.78, "text": "No te vayas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.783600117214475, "is_candidate": false}, {"start": 1602.651, "end": 1605.794, "text": " Les ped\u00ed, por supuesto, que bajaran los micr\u00f3fonos para chusmetear de todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.883166234315088, "is_candidate": false}, {"start": 1605.794, "end": 1608.757, "text": "Bueno, ten\u00e9s tu club de fans en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7111415931948603, "is_candidate": false}, {"start": 1608.757, "end": 1610.159, "text": "Patricia, dos preguntas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8120364147644101, "is_candidate": false}, {"start": 1610.159, "end": 1616.406, "text": "Una, \u00bfpor qu\u00e9 no subiste la foto, quiero decirlo yo, rid\u00edcula del pelo de la cabeza?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7797417791370935, "is_candidate": false}, {"start": 1616.406, "end": 1618.508, "text": "\u00bfA qui\u00e9n se le ocurri\u00f3 esa campa\u00f1a de Santini?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7040091142155525, "is_candidate": false}, {"start": 1618.508, "end": 1621.071, "text": "No s\u00e9, no s\u00e9 todav\u00eda, pero... \u00bfNo la subiste?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4099105264827383, "is_candidate": true}, {"start": 1621.071, "end": 1622.592, "text": "No, no, porque yo...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6191394818023602, "is_candidate": false}, {"start": 1623.293, "end": 1625.955, "text": " Considero y la semana que viene... \u00bfPorque te da verg\u00fcenza?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41429831515662185, "is_candidate": true}, {"start": 1625.955, "end": 1629.697, "text": "No, se arm\u00f3 una reuni\u00f3n justamente la semana que viene por este tema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44502885132757264, "is_candidate": true}, {"start": 1629.697, "end": 1641.745, "text": "A m\u00ed me parece muy importante que nosotros, de alguna manera, dejemos como pro de lado la idea del marketing pol\u00edtico y vayamos muy profundamente a las ideas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46220482116884287, "is_candidate": true}, {"start": 1641.745, "end": 1648.99, "text": "La sociedad argentina est\u00e1 discutiendo ideas, quiere sacarse la angustia de enfrente", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47291514248030897, "is_candidate": true}, {"start": 1650.471, "end": 1676.708, "text": " Y yo creo que la angustia de enfrente se saca en la medida en que vos rompas la pared que sienten los argentinos, como que no tienen futuro, y que nosotros podamos mostrarles que tenemos la valent\u00eda, las ideas, las cosas que vamos a cambiar, c\u00f3mo va a volver el trabajo, c\u00f3mo vamos a recuperar a las industrias, c\u00f3mo vamos a bajar los impuestos, c\u00f3mo vamos a generar una educaci\u00f3n creativa distinta, c\u00f3mo vamos a generar ciudades inteligentes donde...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33668836543121805, "is_candidate": true}, {"start": 1677.248, "end": 1680.092, "text": " que crezcan los unicornios como est\u00e1 pasando en Tandil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37556668011393635, "is_candidate": true}, {"start": 1680.092, "end": 1681.414, "text": "\u00bfC\u00f3mo vas a hacer eso en todo el pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5326385314720594, "is_candidate": false}, {"start": 1681.414, "end": 1682.877, "text": "Hablando de unicornios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6275296305275304, "is_candidate": false}, {"start": 1682.877, "end": 1687.724, "text": "\u00bfMe meti\u00f3 de unicornios con la reta a Mauricio Vidal?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6329158011398869, "is_candidate": false}, {"start": 1687.724, "end": 1689.627, "text": "Me agarr\u00f3 la tos de mala.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7893126289721173, "is_candidate": false}, {"start": 1691.609, "end": 1693.51, "text": " Yo no creo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7085584160018978, "is_candidate": false}, {"start": 1693.51, "end": 1699.651, "text": "Yo creo que nosotros estamos todo el tiempo hablando con Mauricio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.346568461907797, "is_candidate": true}, {"start": 1699.651, "end": 1701.952, "text": "Y todo el tiempo estamos... Pero ella habla m\u00e1s con oraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7164674823173738, "is_candidate": false}, {"start": 1701.952, "end": 1702.592, "text": "Bueno, puede ser.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6798116244235077, "is_candidate": false}, {"start": 1702.592, "end": 1703.732, "text": "Y vos habl\u00e1s m\u00e1s con Mauricio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8663347094528042, "is_candidate": false}, {"start": 1703.732, "end": 1704.973, "text": "Puede ser.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6147347343795875, "is_candidate": false}, {"start": 1704.973, "end": 1706.033, "text": "No, hablamos bastante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7055143022597912, "is_candidate": false}, {"start": 1706.033, "end": 1712.415, "text": "Pero, a ver... \u00bfPara cu\u00e1ntos van a ser en el 2023 postul\u00e1ndose para el mismo cargo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7142761734750405, "is_candidate": false}, {"start": 1712.415, "end": 1714.615, "text": "No puede haber diez presidentes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6052455256466012, "is_candidate": false}, {"start": 1714.615, "end": 1716.596, "text": "No, va a quedar uno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5074346468940192, "is_candidate": false}, {"start": 1716.596, "end": 1717.136, "text": "Va a quedar una.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6872031822848917, "is_candidate": false}, {"start": 1718.53, "end": 1720.031, "text": " \u00bfVa a quedar una, dijiste?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8271500160187086, "is_candidate": false}, {"start": 1720.031, "end": 1720.412, "text": "Una.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8902011728047587, "is_candidate": false}, {"start": 1720.412, "end": 1721.272, "text": "Nos vamos al corte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9226830518974389, "is_candidate": false}, {"start": 1721.272, "end": 1722.013, "text": "Gracias, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7550424157052209, "is_candidate": false}, {"start": 1722.013, "end": 1722.934, "text": "Un placer, como siempre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7976022132244024, "is_candidate": false}, {"start": 1722.934, "end": 1725.596, "text": "A ustedes, gracias por acompa\u00f1arnos con el n\u00famero, con el rating.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7404039324819038, "is_candidate": false}], "Index": 1331, "channel_id": "UCR9120YBAqMfntqgRTKmkjQ", "channel": "A24com", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@A24com", "id": "NOmoE1nMTyM", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=NOmoE1nMTyM", "title": "Canosa mano a mano con Patricia Bullrich - Viviana con Vos (22/07/2021)", "duration": 1726.0, "view_count": 69949.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}