{"segments": [{"start": 0.148, "end": 1.569, "text": " Buenas noches, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8186131715994971, "is_candidate": false}, {"start": 1.569, "end": 3.069, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9642389008796763, "is_candidate": false}, {"start": 3.069, "end": 7.071, "text": "Bueno, es una pregunta que tiene una respuesta muy concreta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35823437915497647, "is_candidate": true}, {"start": 7.071, "end": 10.453, "text": "S\u00ed, claro que vamos a poder.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2952793634431985, "is_candidate": true}, {"start": 10.453, "end": 23.719, "text": "Hoy se est\u00e1 restableciendo el orden en Jujuy y lo que est\u00e1 sucediendo ac\u00e1 es que hay un gobierno nacional que est\u00e1 incentivando, enviando", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23951717797479632, "is_candidate": true}, {"start": 24.639, "end": 45.231, "text": " organizando la movida internacional, la manifestaci\u00f3n y hasta el env\u00edo del secretario de Derechos Humanos o Inhumanos, porque Derechos Humanos no tiene nada, yendo directamente a la organizaci\u00f3n y al encabezamiento de esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22949829805148336, "is_candidate": true}, {"start": 45.831, "end": 55.577, "text": " Es decir, que lo que est\u00e1 claro en la Argentina es que los que hacen este tipo de desmanes son una minor\u00eda que se organiza con un objetivo pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2949436917767605, "is_candidate": true}, {"start": 55.577, "end": 74.188, "text": "Y a esa minor\u00eda que se organiza con un objetivo pol\u00edtico hay que ponerle enfrente a la sociedad, porque los juje\u00f1os hace ocho a\u00f1os decidieron vivir en paz despu\u00e9s de vivir el desastre de la violencia con Milagro Salas, decidieron vivir en paz.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24304746323987336, "is_candidate": true}, {"start": 74.848, "end": 77.61, "text": " Y hoy el pueblo jueno quiere vivir en paz.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3838230947695638, "is_candidate": true}, {"start": 77.61, "end": 79.612, "text": "\u00bfQu\u00e9 tiene enfrente un gobierno nacional?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46167546639709944, "is_candidate": true}, {"start": 79.612, "end": 80.773, "text": "\u00bfQu\u00e9 vamos a tener nosotros?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5375390847731647, "is_candidate": false}, {"start": 80.773, "end": 85.556, "text": "Un gobierno nacional que ayude a los gobiernos provinciales", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33424841880647926, "is_candidate": true}, {"start": 86.438, "end": 90.96, "text": " o a la Ciudad de Buenos Aires o a quien sea a generar orden.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24070296746628272, "is_candidate": true}, {"start": 90.96, "end": 98.183, "text": "Yo les voy a contar un episodio que a m\u00ed me toc\u00f3 siendo Ministra de Seguridad en los primeros d\u00edas de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2649126349970723, "is_candidate": true}, {"start": 98.183, "end": 111.329, "text": "No s\u00e9 si ustedes recuerdan que en una ocasi\u00f3n estaba la Casa de Gobierno de la Provincia de Santa Cruz tomada, adentro de la Casa de Gobierno de la Provincia de Santa Cruz estaba Alicia Kirchner, gobernadora,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2300207779326261, "is_candidate": true}, {"start": 111.569, "end": 117.756, "text": " Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner adentro de la casa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35447589753353204, "is_candidate": true}, {"start": 117.756, "end": 120.78, "text": "La polic\u00eda de Santa Cruz sobrepasada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3332067548277289, "is_candidate": true}, {"start": 120.78, "end": 130.872, "text": "Nosotros mandamos gendarmer\u00eda y rodeamos y ayudamos a que no se desborde y no entrasen a la casa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2715988855047542, "is_candidate": true}, {"start": 131.512, "end": 149.405, "text": " La obligaci\u00f3n institucional de un gobierno nacional es impedir que tomen cualquier tipo de objetivo, digamos, institucional, como puede ser una legislatura, que rompan, que destruyen.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2518385788858488, "is_candidate": true}, {"start": 149.405, "end": 159.572, "text": "A las fuerzas federales en la provincia de Jujuy, el juez federal les dio la orden de actuar y el gobierno nacional les dio la orden de no actuar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28512641878490974, "is_candidate": true}, {"start": 159.952, "end": 163.615, "text": " Pero, a ver, pero Patricia y Johnny, acomp\u00e1\u00f1ame, Pablo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8187628487052057, "is_candidate": false}, {"start": 163.615, "end": 175.603, "text": "Para que no... Digo, hay una extorsi\u00f3n clara de Vald\u00e9s, del peronismo diciendo la \u00fanica manera en que haya paz social en este pa\u00eds es que sigamos gobernando nosotros, porque sin nosotros se pudre todo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8766373832553928, "is_candidate": false}, {"start": 175.603, "end": 176.964, "text": "Esa es la lectura, Johnny, \u00bfo no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8259395251419077, "is_candidate": false}, {"start": 176.964, "end": 178.045, "text": "Bueno, es lo que dijo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7537916254179288, "is_candidate": false}, {"start": 178.045, "end": 180.046, "text": "Yo te quiero preguntar por la intervenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8187836623844456, "is_candidate": false}, {"start": 180.046, "end": 182.328, "text": "Ah\u00ed est\u00e1n diciendo que quieren intervenir la provincia de Pucuy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8387083419431909, "is_candidate": false}, {"start": 182.328, "end": 184.89, "text": "Bueno, yo acabo de mandar un mensaje muy claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40254037733502523, "is_candidate": true}, {"start": 185.29, "end": 211.116, "text": " La intervenci\u00f3n de la Provincia de Jujuy, que no la van a poder hacer porque necesitan dos tercios de las dos c\u00e1maras, si la llegan a hacer por decreto de necesidad y urgencia, el pa\u00eds entero se va a levantar contra eso, tiene un objetivo, que es amnistiar a Milagro Salas y amnistiar de paso a Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner frente a la derrota electoral que van a tener.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2616630878344748, "is_candidate": true}, {"start": 211.116, "end": 211.796, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9625055751557373, "is_candidate": false}, {"start": 211.796, "end": 213.137, "text": "\u00bfQu\u00e9 tiene que ver una cosa con la otra?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8298359826375308, "is_candidate": false}, {"start": 215.437, "end": 231.911, "text": " digamos, todo esto que hemos vivido ha sido un intento de desarmar los movimientos sociales y de impulsar causas contra nuestro gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27525660072642133, "is_candidate": true}, {"start": 231.911, "end": 234.893, "text": "Entonces, milagrosadas, la intervenci\u00f3n es", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4346613678489214, "is_candidate": true}, {"start": 236.534, "end": 244.339, "text": " cuyo objetivo tiene amnistiarla a Milagros Aras, entre otras cosas, por eso presentan un proyecto de intervenci\u00f3n federal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.305399719673065, "is_candidate": true}, {"start": 244.339, "end": 254.826, "text": "O sea, perd\u00f3n, si el Gobierno Nacional nombra un interventor federal en Jujuy, \u00bfese interventor podr\u00eda, con la potestad provisoria de un gobernador, indultar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8506117267408269, "is_candidate": false}, {"start": 254.826, "end": 257.068, "text": "Toma, por supuesto, toma el...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5441733395988781, "is_candidate": false}, {"start": 258.028, "end": 267.533, "text": " toma la decisi\u00f3n sobre el Poder Judicial y toma la decisi\u00f3n de una amnist\u00eda o de la revisi\u00f3n del proceso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26811806387367654, "is_candidate": true}, {"start": 267.533, "end": 269.915, "text": "Y de paso ca\u00f1ea solamente a Cristina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36819194890348694, "is_candidate": true}, {"start": 269.915, "end": 282.722, "text": "No tengo la menor duda de que ellos quieren llegar al pr\u00f3ximo gobierno con, como no lo han podido solucionar v\u00eda judicial, lo van a solucionar, lo quieren solucionar a la fuerza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28509119890999735, "is_candidate": true}, {"start": 283.202, "end": 290.468, "text": " Lo que est\u00e1 pasando hoy en Jujuy est\u00e1 armado desde el primero hasta el \u00faltimo, y adem\u00e1s es una minor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2775023647372894, "is_candidate": true}, {"start": 290.468, "end": 302.318, "text": "Y nosotros tenemos que ir de frente, no solamente hablar con la gente, porque el pueblo juje\u00f1o es capaz de sentarse en la calle y defender lo que significa la paz hoy en Jujuy.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30836075528214046, "is_candidate": true}, {"start": 302.318, "end": 304.719, "text": "No saben lo que significa hoy la paz en Jujuy.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37988904310281435, "is_candidate": true}, {"start": 304.719, "end": 311.285, "text": "La vuelta de esto es la vuelta a un mundo en el que nadie quiere vivir en Jujuy ni en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26381002914207297, "is_candidate": true}, {"start": 312.105, "end": 315.167, "text": " Como sucedi\u00f3 hoy tambi\u00e9n en la Ciudad de Buenos Aires y en un mont\u00f3n de lugares.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3168164076373833, "is_candidate": true}, {"start": 315.167, "end": 319.009, "text": "Pero hay una alianza t\u00e1ctica con la izquierda m\u00e1s violenta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7339097790846447, "is_candidate": false}, {"start": 319.009, "end": 323.411, "text": "Y eso remiti\u00f3 a diciembre del a\u00f1o 2017.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7217043607934022, "is_candidate": false}, {"start": 323.411, "end": 331.214, "text": "Hoy nos dec\u00eda el jefe de la polic\u00eda, que adem\u00e1s fue herido \u00e9l, el jefe de polic\u00eda de Jujuy, que fueron 17 toneladas de piedras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8179195589584637, "is_candidate": false}, {"start": 331.214, "end": 334.636, "text": "O sea, es muy parecido a lo que les pas\u00f3 en diciembre del 2017.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8344416635938302, "is_candidate": false}, {"start": 334.636, "end": 335.116, "text": "En diciembre del 2017...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9160172158341464, "is_candidate": false}, {"start": 341.554, "end": 348.301, "text": " la reacci\u00f3n deb\u00eda ser otra, como hab\u00eda sido 3 d\u00edas antes, que no se permiti\u00f3 que se tome el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28393899614828677, "is_candidate": true}, {"start": 348.301, "end": 360.532, "text": "Yo creo que una reacci\u00f3n totalmente de pasividad y dejar que te tiren piedras durante 4 horas, es una demostraci\u00f3n de debilidad del gobierno, no de fortaleza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2455981761324374, "is_candidate": true}, {"start": 362.054, "end": 363.775, "text": " \u00bfA qui\u00e9n hace responsable ese momento?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9254549181353018, "is_candidate": false}, {"start": 363.775, "end": 367.259, "text": "Bueno, en ese momento fue una decisi\u00f3n de sacar a las Fuerzas Federales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2962338657080148, "is_candidate": true}, {"start": 367.259, "end": 371.462, "text": "El Gobierno Nacional decidi\u00f3 sacar a las Fuerzas Federales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31689936632905347, "is_candidate": true}, {"start": 371.462, "end": 373.264, "text": "\u00bfPero vos eras la Ministra de Seguridad?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9355912918806977, "is_candidate": false}, {"start": 373.264, "end": 375.406, "text": "S\u00ed, y darle la responsabilidad a la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3735873715826302, "is_candidate": true}, {"start": 375.406, "end": 379.39, "text": "Y yo ya lo cont\u00e9, lo cont\u00e9 en el libro, lo cont\u00e9 en distintos lugares.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47188958925963986, "is_candidate": true}, {"start": 379.97, "end": 395.78, "text": " La decisi\u00f3n que se tom\u00f3 desde el gobierno nacional, desde la jefatura de gobierno de gabinete, fue, digamos, sacar a las fuerzas federales y poner a la polic\u00eda de la ciudad en una actitud pasiva, pensando que as\u00ed se sacaba la ley.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2611578486278041, "is_candidate": true}, {"start": 395.78, "end": 399.763, "text": "As\u00ed se perd\u00eda todo el poder pol\u00edtico que hab\u00edamos logrado en las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4432405820901042, "is_candidate": true}, {"start": 399.763, "end": 402.705, "text": "Pero de ah\u00ed te van a decir, \u00bfvos eras ministra de seguridad?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8551182647077896, "is_candidate": false}, {"start": 402.705, "end": 405.666, "text": "No, yo era ministra de seguridad y recib\u00ed la orden...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38469877800397057, "is_candidate": true}, {"start": 406.687, "end": 411.168, "text": " Recib\u00ed la orden de no operar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4570747729224739, "is_candidate": true}, {"start": 411.168, "end": 412.489, "text": "No de la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5383862073206922, "is_candidate": false}, {"start": 412.489, "end": 414.889, "text": "Recib\u00ed la orden de mi gobierno de no operar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5043846522642985, "is_candidate": false}, {"start": 414.889, "end": 426.973, "text": "Hoy, con todas las se\u00f1ales que est\u00e1n dando el kirchnerismo, la alianza t\u00e1ctica... Casi el kirchnerismo se ha transformado en esa izquierda que busca la represi\u00f3n para justificarse.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8302349045051984, "is_candidate": false}, {"start": 426.973, "end": 434.095, "text": "O sea, est\u00e1n esperando que gane Patricia Bullrich, ya est\u00e1n diciendo que si gana Patricia Bullrich va a ser la represi\u00f3n, la derecha...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.860693659378506, "is_candidate": false}, {"start": 434.995, "end": 435.575, "text": " \u00bfqu\u00e9 pasa con los muertos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9165785826976801, "is_candidate": false}, {"start": 435.575, "end": 436.156, "text": "\u00bfqu\u00e9 pasa con los muertos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8790721835802887, "is_candidate": false}, {"start": 436.156, "end": 437.497, "text": "\u00bfqu\u00e9 pasa con los muertos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7476685566537096, "is_candidate": false}, {"start": 437.497, "end": 439.218, "text": "\u00bfqu\u00e9 pasa con los muertos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.832421189970767, "is_candidate": false}, {"start": 452.367, "end": 455.248, "text": " Bueno, s\u00ed, ese crimen de estado en el Chaco, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3064673321379635, "is_candidate": true}, {"start": 455.248, "end": 459.03, "text": "No fue ni Petragala, ni la Comisi\u00f3n Interamericana de los Derechos Humanos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43162275804489514, "is_candidate": true}, {"start": 459.03, "end": 461.811, "text": "Basta, no nos dejemos apretar m\u00e1s, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3452385840362109, "is_candidate": true}, {"start": 461.811, "end": 465.412, "text": "Vamos a dar un paso atr\u00e1s de ninguna manera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2943598949233448, "is_candidate": true}, {"start": 465.412, "end": 467.293, "text": "Si tiene que intervenir", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4717546519734609, "is_candidate": true}, {"start": 467.713, "end": 480.165, "text": " la Polic\u00eda de Jujuy, la Fuerza Federal, si tiene que intervenir la sociedad haciendo una marcha pac\u00edfica, sent\u00e1ndose en las calles, lo vamos a hacer, no nos vamos a dejar correr de ninguna manera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30008935829562955, "is_candidate": true}, {"start": 480.165, "end": 483.588, "text": "Nuestro gobierno, estas im\u00e1genes, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28235446928916885, "is_candidate": true}, {"start": 483.588, "end": 490.074, "text": "Que nosotros no podemos decir, no, esto es lo que nos va a pasar despu\u00e9s del 10 de diciembre, no, no nos va a pasar porque vamos a poner", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3512002255745056, "is_candidate": true}, {"start": 490.694, "end": 500.862, "text": " todos los resguardos democr\u00e1ticos y toda la utilizaci\u00f3n del aparato del Estado para que la gente en la Argentina viva en paz y en confidencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31911794399136073, "is_candidate": true}, {"start": 500.862, "end": 504.925, "text": "Y a todos estos 500, presos, basta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37465753847437033, "is_candidate": true}, {"start": 504.925, "end": 508.568, "text": "A ver, yo deseo, y todos los argentinos creo que desean eso, Johnny.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8879760834563404, "is_candidate": false}, {"start": 508.568, "end": 511.611, "text": "Ahora, yo le planteo esto, \u00bfqu\u00e9 pasa si hay un muerto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9033125805548169, "is_candidate": false}, {"start": 512.271, "end": 513.052, "text": " \u00bfQu\u00e9 pasa si...?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0104674995259533, "is_candidate": false}, {"start": 513.052, "end": 517.035, "text": "A ver, ayer quisieron hacer aparecer un gravemente herido como un muerto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7748958201570979, "is_candidate": false}, {"start": 517.035, "end": 527.842, "text": "Una mujer, yo lo aclaro, por la duda, una mujer que se dio la cabeza contra una camioneta, lo hizo para hacernos creer que... Ya le pas\u00f3 mal donado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8027713382636729, "is_candidate": false}, {"start": 527.842, "end": 530.164, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa si hay un muerto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0122431854010367, "is_candidate": false}, {"start": 530.164, "end": 534.627, "text": "Pero, Manjul, no se puede plantear las cosas as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3405921682395652, "is_candidate": true}, {"start": 534.627, "end": 536.368, "text": "Las cosas es, \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48661677886389587, "is_candidate": true}, {"start": 537.269, "end": 554.439, "text": " La pregunta es al rev\u00e9s, \u00bfqu\u00e9 pasa si estos se\u00f1ores que est\u00e1n con un 100% de inflaci\u00f3n, que han destruido y que han angustiado al pueblo argentino y que se han quedado bajo la cama durante 4 a\u00f1os, ahora resulta", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28570512944184656, "is_candidate": true}, {"start": 555.74, "end": 568.587, "text": " que cortan las clases, que hacen paros con la setera, que quieren ir contra una provincia de Juntos por el Cambio, que llevan adelante la violencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2543398178604225, "is_candidate": true}, {"start": 568.587, "end": 570.288, "text": "Hay que preguntarse qu\u00e9 pasa con eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47743318767811804, "is_candidate": true}, {"start": 570.288, "end": 581.813, "text": "Nosotros no nos tenemos que preguntar qu\u00e9 pasa si hay un muerto, nos tenemos que preguntar que desde el primer d\u00eda nosotros tenemos que encapsular este problema a una minor\u00eda como es.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3436793002681843, "is_candidate": true}, {"start": 581.813, "end": 583.995, "text": "\u00bfEs una minor\u00eda, en este caso, de 500 personas?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44853084428063406, "is_candidate": true}, {"start": 585.595, "end": 587.176, "text": " 700 personas a\u00fan no tendr\u00e1n que ir todos presos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46523088644126265, "is_candidate": true}, {"start": 587.176, "end": 594.058, "text": "No podemos aceptar... A m\u00ed lo que me sorprende es, \u00bfpor qu\u00e9 no van presos los que tienen que ir presos y no salen?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8227491642222471, "is_candidate": false}, {"start": 594.058, "end": 603.962, "text": "Porque en otro pa\u00eds del mundo, Joni, estos tipos que tiraron una Molotov, que cagaron a piedrazo a la polic\u00eda, van sopre, y van sopre un buen tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8731716530209702, "is_candidate": false}, {"start": 603.962, "end": 613.445, "text": "Ac\u00e1 hay bastantes personas detenidas y ha habido una actuaci\u00f3n de la polic\u00eda de Jujuy", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22461581330221814, "is_candidate": true}, {"start": 613.885, "end": 616.526, "text": " \u00bfEst\u00e1 obrando bien, Morales?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7897532888026421, "is_candidate": false}, {"start": 616.526, "end": 617.187, "text": "\u00bfY qu\u00e9 va a hacer?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5578794396618343, "is_candidate": false}, {"start": 617.187, "end": 618.488, "text": "\u00bfSe va a dejar tomar la legislatura?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4216489607368593, "is_candidate": true}, {"start": 618.488, "end": 621.889, "text": "Por eso, est\u00e1 obrando bien, ha recibido el apoyo entero de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8826134336347624, "is_candidate": false}, {"start": 621.889, "end": 622.67, "text": "Por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5204671753366854, "is_candidate": false}, {"start": 622.67, "end": 623.81, "text": "En esto no hay fisuras.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8471331364404066, "is_candidate": false}, {"start": 623.81, "end": 641.059, "text": "Yo ayer lo llam\u00e9 por tel\u00e9fono cuando no pude llegar a C\u00f3rdoba, baj\u00e9 del avi\u00f3n, lo llam\u00e9 por tel\u00e9fono y le dije, Gerardo, me voy a poner a organizar ya una reuni\u00f3n de Juntos por el Cambio de manera inmediata para estar al lado tuyo en este momento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2738842190844444, "is_candidate": true}, {"start": 641.059, "end": 642.22, "text": "Por encima de las internas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9321556639887404, "is_candidate": false}, {"start": 642.64, "end": 643.281, "text": " Absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6520130483941882, "is_candidate": false}, {"start": 643.281, "end": 646.683, "text": "Y a las seis de la tarde est\u00e1bamos todos juntos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4354599886633467, "is_candidate": true}, {"start": 646.683, "end": 648.644, "text": "Cada uno vino de un lugar distinto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45515419318895134, "is_candidate": true}, {"start": 648.644, "end": 650.345, "text": "\u00bfVan a ir a Jujuy, Patricia?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6388517480830956, "is_candidate": false}, {"start": 650.345, "end": 655.168, "text": "Yo pens\u00e9 que iban a ir a Jujuy vos, Larreta, etc.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9084037813825258, "is_candidate": false}, {"start": 655.168, "end": 656.189, "text": "\u00bfNo van a ir a Jujuy?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8997322928230952, "is_candidate": false}, {"start": 656.189, "end": 665.855, "text": "Lo que pasa es que se ha hablado y el tema es que el gobernador, yo creo que con una actitud razonable, dice... Bajemos cambio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24332891568963766, "is_candidate": true}, {"start": 665.855, "end": 666.955, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4688021266770347, "is_candidate": true}, {"start": 666.955, "end": 669.637, "text": "Si estamos tranquilizando, tranquilicemos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43121958288284923, "is_candidate": true}, {"start": 670.025, "end": 672.906, "text": " Puede ser que lo pueden ver como una provocaci\u00f3n que vaya con ustedes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9642673811076394, "is_candidate": false}, {"start": 672.906, "end": 674.446, "text": "Es muy interesante esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7885676805626224, "is_candidate": false}, {"start": 674.446, "end": 684.049, "text": "A ver, est\u00e1s pidiendo que cambiemos la ecuaci\u00f3n, y es cierto, porque dijimos todos, m\u00e1s o menos coincidimos, esto es un ensayo para... No, no, es l\u00f3gico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8030159137030699, "is_candidate": false}, {"start": 684.049, "end": 686.29, "text": "Siguiendo esa l\u00f3gica, si vos vas... Por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8305358885385652, "is_candidate": false}, {"start": 686.29, "end": 690.151, "text": "No, no, pero quiero... \u00bfVos cre\u00e9s que esto es fortaleza?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8324762159274366, "is_candidate": false}, {"start": 690.151, "end": 692.091, "text": "Porque ellos tambi\u00e9n se aglutinaron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8599135485469919, "is_candidate": false}, {"start": 692.091, "end": 697.493, "text": "Ellos est\u00e1n, digamos, el frente de todo, Uni\u00f3n por la Patria, el peronismo, el kirchnerismo, como lo llamen, est\u00e1n...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9126055376205242, "is_candidate": false}, {"start": 698.253, "end": 700.114, "text": " a las trompadas internamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8376960237948151, "is_candidate": false}, {"start": 700.114, "end": 702.536, "text": "Esto parece que los aglutin\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.92218403227945, "is_candidate": false}, {"start": 702.536, "end": 704.317, "text": "\u00bfEs fortaleza o debilidad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9535700209763023, "is_candidate": false}, {"start": 704.317, "end": 714.883, "text": "Bueno, tanto no los aglutin\u00f3, porque yo ayer lo escuch\u00e9 a Scioli diciendo que estaba totalmente en contra de lo que estaba pasando en Jujuy, que \u00e9l cree en la paz, cree en la no violencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2670096525524318, "is_candidate": true}, {"start": 714.883, "end": 715.664, "text": "S\u00ed, en la represi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.945134947127332, "is_candidate": false}, {"start": 715.664, "end": 717.065, "text": "Habl\u00f3 de la represi\u00f3n, Scioli.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7387640808805722, "is_candidate": false}, {"start": 717.065, "end": 718.986, "text": "No, no, pero cree en la convivencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4214074793293868, "is_candidate": true}, {"start": 718.986, "end": 721.968, "text": "Entonces, ojo, ojo, porque tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45051005133491984, "is_candidate": true}, {"start": 722.888, "end": 727.69, "text": " Quiz\u00e1 le sali\u00f3 el tiro por la culata y adem\u00e1s uni\u00f3 masa junto por el cambio dentro de la interna, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7907207722474935, "is_candidate": false}, {"start": 727.69, "end": 730.211, "text": "Yo vi ayer una foto de unidad, me parece.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8641489834638025, "is_candidate": false}, {"start": 730.211, "end": 731.191, "text": "Hay que ver hasta d\u00f3nde llega.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8606313021271504, "is_candidate": false}, {"start": 731.191, "end": 736.673, "text": "Junto por el cambio est\u00e1 discutiendo qu\u00e9 car\u00e1cter va a tener el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31362115415144953, "is_candidate": true}, {"start": 736.673, "end": 740.335, "text": "Y esta discusi\u00f3n es qu\u00e9 car\u00e1cter va a tener el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30618574989687775, "is_candidate": true}, {"start": 740.335, "end": 748.178, "text": "Por eso yo les doy vuelta a la ecuaci\u00f3n y les digo, nosotros desde el primer d\u00eda vamos a ordenar de tal manera", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2838330501235249, "is_candidate": true}, {"start": 749.098, "end": 771.636, "text": " desde lo que es el aparato jur\u00eddico, desde lo que es la amplia base social que nos va a apoyar si ganamos las elecciones, desde lo que es reglamentaciones claras en relaci\u00f3n a lo que tiene que hacer cada una de las provincias para llevar la paz que va a ser uno de los elementos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2014974588956523, "is_candidate": true}, {"start": 773.217, "end": 776.239, "text": " fundantes de nuestro programa de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4054136067999088, "is_candidate": true}, {"start": 776.239, "end": 783.623, "text": "Nosotros vamos a terminar con la gente en la calle copando todos los d\u00edas la calle y lo vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33015402639120506, "is_candidate": true}, {"start": 783.623, "end": 791.147, "text": "Quiero decir algo, tenemos suerte, porque le invitamos, insistimos con la invitaci\u00f3n, no sab\u00edamos que hoy... Ya est\u00e1, ya est\u00e1, Pablo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8454269634890974, "is_candidate": false}, {"start": 791.147, "end": 793.669, "text": "Est\u00e1 la f\u00f3rmula.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8133204036257882, "is_candidate": false}, {"start": 793.669, "end": 796.05, "text": "Patricia Bullrich, Luis Petri,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9095542265801083, "is_candidate": false}, {"start": 797.751, "end": 801.474, "text": " Ma\u00f1ana se anuncia... Mir\u00e1 c\u00f3mo mira todo el equipo de... \u00bfQu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6332282755596128, "is_candidate": false}, {"start": 801.474, "end": 806.618, "text": "Bueno, ma\u00f1ana se anuncia, porque estamos trabajando... \u00bfMa\u00f1ana se anuncia qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.349642240991324, "is_candidate": true}, {"start": 806.618, "end": 807.358, "text": "Perd\u00f3n, no entend\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.80750948221881, "is_candidate": false}, {"start": 807.358, "end": 808.339, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la f\u00f3rmula?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5082660552770614, "is_candidate": false}, {"start": 808.339, "end": 810.36, "text": "Ah, ma\u00f1ana se anuncia Bullrich-Petri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8263422843292464, "is_candidate": false}, {"start": 810.36, "end": 812.562, "text": "Ma\u00f1ana se anuncia la f\u00f3rmula.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4003181092490502, "is_candidate": true}, {"start": 812.562, "end": 814.243, "text": "Bullrich-Petri.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9443965728029031, "is_candidate": false}, {"start": 814.243, "end": 817.185, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 Petri?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8219786591477332, "is_candidate": false}, {"start": 817.185, "end": 817.926, "text": "Yo soy periodista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8755982395347218, "is_candidate": false}, {"start": 817.926, "end": 819.787, "text": "Ustedes anuncien cuando quieran.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8837190118461127, "is_candidate": false}, {"start": 819.787, "end": 820.708, "text": "Lo que pasa es que... A ver.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6542809127494008, "is_candidate": false}, {"start": 821.582, "end": 824.905, "text": " Es incre\u00edble c\u00f3mo funciona hoy la comunicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4810568051646723, "is_candidate": true}, {"start": 824.905, "end": 825.525, "text": "Es incre\u00edble, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5918643140389834, "is_candidate": false}, {"start": 825.525, "end": 833.632, "text": "Porque vos tom\u00e1s... Alguien se toma de una peque\u00f1a noticia y de golpe esa noticia toma una dimensi\u00f3n que uno no lo cree.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3958734337769382, "is_candidate": true}, {"start": 833.632, "end": 838.496, "text": "Ma\u00f1ana, la fuerza del cambio, que es nuestro lema, anuncia la f\u00f3rmula.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3403104051990552, "is_candidate": true}, {"start": 840.377, "end": 857.492, "text": " Porque no es solamente anunciar la f\u00f3rmula, es anunciar un conjunto de decisiones que son mucho m\u00e1s profundas, porque nosotros ten\u00edamos una cantidad de personas que de alguna manera estaban como posibles candidatos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27759186370074673, "is_candidate": true}, {"start": 858.393, "end": 864.296, "text": " Y va a ser muy importante mostrar esa unidad que vamos a mostrar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2863793886548579, "is_candidate": true}, {"start": 864.296, "end": 869.019, "text": "O sea, ma\u00f1ana no es solo la f\u00f3rmula, sino un panorama m\u00e1s general.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.859177380644588, "is_candidate": false}, {"start": 869.019, "end": 877.963, "text": "A ver, con todo respeto, Patricia Joni, tienen que contener a un sector... Yo hago una lectura, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8636500768479517, "is_candidate": false}, {"start": 877.963, "end": 878.824, "text": "Va Petri, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9120455938803831, "is_candidate": false}, {"start": 878.824, "end": 884.106, "text": "Tienen que contener... No s\u00e9 si a Facundo Manes, porque... Maxi Abad, todo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9240623551345514, "is_candidate": false}, {"start": 884.106, "end": 884.627, "text": "Todo lo que no...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8438601612955844, "is_candidate": false}, {"start": 885.741, "end": 893.811, "text": " No, claro, porque... Bueno, porque el tema de los radicales es, \u00bflos radicales van a ir con un candidato propio o van a ir con f\u00f3rmulas mixtas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7840115546107157, "is_candidate": false}, {"start": 893.811, "end": 895.713, "text": "Solo se conforman con vicepresidencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8846070583187851, "is_candidate": false}, {"start": 895.713, "end": 897.895, "text": "\u00bfY Horacio Rodr\u00edguez Larreta va a ir con Gerardo Morales o no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8713799397769699, "is_candidate": false}, {"start": 897.895, "end": 901.499, "text": "Luis Petri, bueno, es que pasa que no lo confirmamos, estamos hablando como si lo hubiera confirmado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9471353789524736, "is_candidate": false}, {"start": 901.499, "end": 905.164, "text": "Pero yo lo confirm\u00e9... Vos lo confirm\u00e1s, lo confirm\u00e1s vos en nombre de Volri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9772028205304822, "is_candidate": false}, {"start": 905.164, "end": 905.764, "text": "Confirmo a usted.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7180139067385847, "is_candidate": false}, {"start": 906.565, "end": 909.567, "text": " Luis Petri no es org\u00e1nico, la usa R, con lo cual ah\u00ed se va a poner un debate.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8468891610594824, "is_candidate": false}, {"start": 909.567, "end": 909.988, "text": "No, claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7387871596762194, "is_candidate": false}, {"start": 909.988, "end": 920.075, "text": "Y el otro tema es que, porque apareci\u00f3, lo mostr\u00f3 Eduardo Feldman, apareci\u00f3 un asesor que se llama Hampton, yo no lo conozco, pero parece que es el que influy\u00f3... Yo le iba a preguntar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8739161992061681, "is_candidate": false}, {"start": 920.075, "end": 920.375, "text": "\u00bfQui\u00e9n es?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.010837792160542, "is_candidate": false}, {"start": 920.375, "end": 922.797, "text": "Derek Hampton, s\u00ed, es conocido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9509835517324692, "is_candidate": false}, {"start": 922.797, "end": 925.98, "text": "Dicen que hab\u00eda trabajado con Gabriela Michetti.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8505280210292164, "is_candidate": false}, {"start": 925.98, "end": 932.624, "text": "Derek Hampton es un asesor de campa\u00f1a que tenemos, pero la decisi\u00f3n...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2643880689520841, "is_candidate": true}, {"start": 935.268, "end": 938.593, "text": " se discute en el comit\u00e9 de campa\u00f1a, pero la tomo yo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4492226281796097, "is_candidate": true}, {"start": 938.593, "end": 942.059, "text": "Pero una pregunta, ma\u00f1ana adem\u00e1s del vice, \u00bfqu\u00e9 m\u00e1s vas a anunciar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8145936295423497, "is_candidate": false}, {"start": 942.059, "end": 944.242, "text": "\u00bfPrimer candidato a diputado todo completo o no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9107266978530376, "is_candidate": false}, {"start": 948.303, "end": 958.532, "text": " Entre ma\u00f1ana y el viernes vamos a anunciar cosas muy importantes respecto a la cantidad y al volumen, digamos, pol\u00edtico y social que va a tener nuestra propuesta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2615480269172432, "is_candidate": true}, {"start": 958.532, "end": 972.865, "text": "O sea, cantidad de ministerios... Con mucha gente que viene de la pol\u00edtica y mucha gente que no viene de la pol\u00edtica, que se va a incorporar y que vamos a mostrar un equipo muy nutrido,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29746172624820866, "is_candidate": true}, {"start": 973.705, "end": 981.591, "text": " con experiencia y a la vez con muchas personas que se incorporan en serio a la vida pol\u00edtica desde un lugar muy distinto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27405867231961156, "is_candidate": true}, {"start": 981.591, "end": 986.195, "text": "\u00bfVas a adelantar el candidato a Ministro de Econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8137338176671628, "is_candidate": false}, {"start": 986.195, "end": 987.056, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7916910564644043, "is_candidate": false}, {"start": 987.056, "end": 989.858, "text": "Nada que tenga que ver con los ministerios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4631538565695832, "is_candidate": true}, {"start": 991.42, "end": 992.221, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9070525922553401, "is_candidate": false}, {"start": 992.221, "end": 1004.859, "text": "Porque tenemos dos etapas, primero tenemos una etapa que es las PASO, ahora nos estamos ordenando para las PASO y despu\u00e9s tenemos la segunda etapa que es la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31012852196724716, "is_candidate": true}, {"start": 1005.78, "end": 1008.481, "text": " Y el domingo hay elecciones en C\u00f3rdoba, perd\u00f3n, hablando de elecci\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8346362911388698, "is_candidate": false}, {"start": 1008.481, "end": 1009.722, "text": "As\u00ed es, y creo que est\u00e1 Luis Juez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8660710812120777, "is_candidate": false}, {"start": 1009.722, "end": 1012.683, "text": "\u00bfTe qued\u00e1s un segundito?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8741215675092097, "is_candidate": false}, {"start": 1012.683, "end": 1013.523, "text": "Est\u00e1 Luis Juez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.978433796679208, "is_candidate": false}, {"start": 1013.523, "end": 1017.505, "text": "Ah, dale, dale.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5170104208565833, "is_candidate": false}, {"start": 1017.505, "end": 1018.626, "text": "Est\u00e1 cerrando en R\u00edo Cuarto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.893552017650104, "is_candidate": false}, {"start": 1018.626, "end": 1020.466, "text": "Est\u00e1 cerrando en un acto en R\u00edo Cuarto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7691525287413351, "is_candidate": false}, {"start": 1020.466, "end": 1021.807, "text": "A vos te gusta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9478309375596612, "is_candidate": false}, {"start": 1021.807, "end": 1022.927, "text": "Que se salude.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9472776871486392, "is_candidate": false}, {"start": 1022.927, "end": 1028.73, "text": "Bueno, porque no pudo llegar, la estaban esperando en C\u00f3rdoba, la estaban esperando ah\u00ed, y no pudo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8561335494709226, "is_candidate": false}, {"start": 1030.37, "end": 1033.012, "text": " \u00bfQu\u00e9 lectura haces vos de los cierres de lista, Johnny?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9074729670275551, "is_candidate": false}, {"start": 1033.012, "end": 1035.533, "text": "Porque lo estamos conectando los jueces.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9505206844766422, "is_candidate": false}, {"start": 1035.533, "end": 1038.114, "text": "El \u00faltimo dato es que le habilitan a Scioli.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7876687124871985, "is_candidate": false}, {"start": 1038.114, "end": 1039.575, "text": "S\u00ed, se\u00f1or.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8383323299071804, "is_candidate": false}, {"start": 1039.575, "end": 1040.335, "text": "Te iba a decir eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9191497108233175, "is_candidate": false}, {"start": 1040.335, "end": 1050.64, "text": "Comunicado hace un ratito, Uni\u00f3n por la Patria, diciendo que ceden los partidos de Massa y M\u00e1ximo Kirchner, o sea, la C\u00e1mpora, y le permiten competir a Daniel Scioli.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8034352609588258, "is_candidate": false}, {"start": 1050.64, "end": 1053.001, "text": "Ac\u00e1 est\u00e1 Pancho Oliveira con informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9315934909934115, "is_candidate": false}, {"start": 1053.001, "end": 1055.883, "text": "Quiere decir que si compite Scioli, compite.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8815842233029433, "is_candidate": false}, {"start": 1055.883, "end": 1056.323, "text": "A ver, paso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.088451421697192, "is_candidate": false}, {"start": 1056.744, "end": 1057.307, "text": " Va a haber paso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9735959572910313, "is_candidate": false}, {"start": 1057.307, "end": 1058.774, "text": "Y si lo dejan va a haber paso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8706110808076717, "is_candidate": false}, {"start": 1058.774, "end": 1059.599, "text": "Entonces se baja masa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9594849953150386, "is_candidate": false}, {"start": 1060.602, "end": 1062.443, "text": " \u00bfQui\u00e9n dijo que Massa iba a ser candidato a presidente?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9128802438605628, "is_candidate": false}, {"start": 1062.443, "end": 1066.386, "text": "No, bueno, es que Massa quer\u00eda ser solo, sin paso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8633966601375954, "is_candidate": false}, {"start": 1066.386, "end": 1071.03, "text": "Pero Massa cree que es charchil, \u00e9l cree que puede imponer las condiciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8570060911819788, "is_candidate": false}, {"start": 1071.03, "end": 1073.792, "text": "Hay Pichetto ritondo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8206574295799554, "is_candidate": false}, {"start": 1073.792, "end": 1077.875, "text": "Pichetto de un lado, ritondo del otro, por el parlamento, \u00bfo no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8638319331643178, "is_candidate": false}, {"start": 1077.875, "end": 1078.476, "text": "En la provincia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5127275956331254, "is_candidate": false}, {"start": 1078.476, "end": 1083.48, "text": "Pero nosotros llevamos 24 cabezas m\u00e1s de listas en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28331859813601035, "is_candidate": true}, {"start": 1083.48, "end": 1086.042, "text": "\u00bfPichetto no estaba cerca tuyo en alg\u00fan momento o no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8856774024960757, "is_candidate": false}, {"start": 1086.042, "end": 1087.503, "text": "Yo me confund\u00ed, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9162472750834361, "is_candidate": false}, {"start": 1087.503, "end": 1087.683, "text": "No s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8473895660401652, "is_candidate": false}, {"start": 1088.835, "end": 1091.362, "text": " Le\u00ed mal algunos tuits.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9629285168755991, "is_candidate": false}, {"start": 1091.362, "end": 1093.287, "text": "Una pista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8364269246269103, "is_candidate": false}, {"start": 1093.287, "end": 1095.633, "text": "En la provincia de Buenos Aires, en las Intendencias...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7944997937088963, "is_candidate": false}, {"start": 1097.076, "end": 1098.657, "text": " \u00bfLlevan candidatos propios?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8696151720034437, "is_candidate": false}, {"start": 1098.657, "end": 1099.277, "text": "Total.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5457647248969948, "is_candidate": false}, {"start": 1099.277, "end": 1102.378, "text": "En todas las intendencias llevamos candidatos propios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3868542576539814, "is_candidate": true}, {"start": 1102.378, "end": 1105.339, "text": "Patricia, \u00bfte puedo hacer una pregunta antes del cierre de listas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8833574204971126, "is_candidate": false}, {"start": 1105.339, "end": 1109.561, "text": "Es que tiene que ser un equipo consistente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40035067136485936, "is_candidate": true}, {"start": 1109.561, "end": 1116.624, "text": "Antes del cierre de listas y que llegue temprano la cena, que deben... Debo ver una rosca ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8540137292294364, "is_candidate": false}, {"start": 1116.624, "end": 1117.824, "text": "Yo me quiero ir a esa cena, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9360601114703808, "is_candidate": false}, {"start": 1121.39, "end": 1122.951, "text": " Si gan\u00e1s, gobern\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9212631210880295, "is_candidate": false}, {"start": 1122.951, "end": 1126.431, "text": "Y si perd\u00e9s, desayun\u00e1s con Horacio Rodr\u00edguez Larreta el otro d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8676687705201322, "is_candidate": false}, {"start": 1126.431, "end": 1127.972, "text": "\u00bfSab\u00e9s qu\u00e9 dice la gente?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8839752646026898, "is_candidate": false}, {"start": 1127.972, "end": 1130.252, "text": "Que lo mejor que le podr\u00eda ganar... Eso s\u00ed lo dije yo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41744202693082755, "is_candidate": true}, {"start": 1130.252, "end": 1134.213, "text": "Yo ya lo invit\u00e9 a desayunar, como hacen en Chile.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34232737382676115, "is_candidate": true}, {"start": 1134.213, "end": 1138.294, "text": "As\u00ed que, por supuesto que... Pero adem\u00e1s, \u00bfintegran los equipos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46494427620751033, "is_candidate": true}, {"start": 1138.294, "end": 1141.335, "text": "Porque hay gente que dice, bueno, \u00bfpor qu\u00e9 no van juntos y listo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8824920204495895, "is_candidate": false}, {"start": 1142.279, "end": 1151.689, "text": " No, porque se est\u00e1n discutiendo modelos de c\u00f3mo administrar el pa\u00eds, modelos de c\u00f3mo conducir, liderazgos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3351047896614736, "is_candidate": true}, {"start": 1151.689, "end": 1159.978, "text": "Yo creo que en este momento el pa\u00eds no necesita un administrador, necesita un liderazgo de convicci\u00f3n como el que represento yo con todo el equipo que estoy juntando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36412259089140053, "is_candidate": true}, {"start": 1161.138, "end": 1182.209, "text": " y creo que para llevar adelante los cambios que la Argentina necesita, para lograr superar estos problemas que nos est\u00e1n poniendo como piedras ya en el camino, se necesita un liderazgo de mucha convicci\u00f3n y que realmente est\u00e9 dispuesto a llevar adelante los cambios y est\u00e9 dispuesto a enfrentar los problemas, y creo que ese es nuestro equipo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31277057071974024, "is_candidate": true}, {"start": 1183.709, "end": 1185.07, "text": " Gracias, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.852996729157816, "is_candidate": false}, {"start": 1185.07, "end": 1186.63, "text": "Un dato final.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9032722854052763, "is_candidate": false}, {"start": 1186.63, "end": 1188.911, "text": "Porque no hab\u00eda le\u00eddo el comunicado entero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.858323766551304, "is_candidate": false}, {"start": 1188.911, "end": 1190.051, "text": "\u00bfEs de los Zavales?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8225039022881689, "is_candidate": false}, {"start": 1190.051, "end": 1191.372, "text": "No, es tremendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8002779998443156, "is_candidate": false}, {"start": 1191.372, "end": 1199.294, "text": "Dice, como Daniel Scioli y Alberto \u00c1ngel Fern\u00e1ndez no pudieron reunir los Zavales necesarios para sostener la candidatura presidencial del primero, o sea, de Scioli,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8033791157326958, "is_candidate": false}, {"start": 1199.934, "end": 1213.325, "text": " M\u00e1ximo Kirchner, Mario Secco, Carlos Castanieto, Mart\u00edn Sabatella, Rub\u00e9n Slaim\u00e1n y Diana Conti acordaron en la tarde de hoy facilitarle a dicho sector los avales requeridos por la normativa vigente para presentar la candidatura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7813448085763957, "is_candidate": false}, {"start": 1213.325, "end": 1224.093, "text": "Ustedes son tan nabos, no pudieron juntar la firma, yo te la regalo, querido, ven\u00ed competir conmigo, le hacen un pich\u00edn a Aniel Scioli en t\u00e9rminos pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7759434210277187, "is_candidate": false}, {"start": 1224.093, "end": 1226.615, "text": "Perd\u00f3n, \u00bfpueden despedir a Patricia Bulrich?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9261249257569496, "is_candidate": false}, {"start": 1226.615, "end": 1227.556, "text": "Gracias, Patricia Bulrich.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8795164869049854, "is_candidate": false}], "Index": 659, "channel_id": "UCBUf2F_e0CIT1jHZpW8PG2w", "channel": "Patricia Bullrich", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@PatriciaBullrich", "id": "NW2vSPOHPHc", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=NW2vSPOHPHc", "title": "Patricia Bullrich: \"No nos vamos a dejar correr\" | LN+ | + NACI\u00d3N", "duration": 1229.0, "view_count": 8350.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "high"}