{"segments": [{"start": 14.839, "end": 21.803, "text": " Y ya est\u00e1 conectada la se\u00f1ora Patricia Bullrich, presidenta del PRO, precandidata a presidenta de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.720347295945763, "is_candidate": false}, {"start": 21.803, "end": 23.725, "text": "Primera nota que da en el a\u00f1o, as\u00ed que le agradecemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7906649742393479, "is_candidate": false}, {"start": 23.725, "end": 24.345, "text": "\u00bfC\u00f3mo te va, Patricia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8531236799065179, "is_candidate": false}, {"start": 24.345, "end": 24.605, "text": "Buen domingo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8380270533667028, "is_candidate": false}, {"start": 24.605, "end": 26.587, "text": "Buen domingo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.858115696494093, "is_candidate": false}, {"start": 26.587, "end": 26.847, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8120278690221896, "is_candidate": false}, {"start": 26.847, "end": 28.128, "text": "\u00bfC\u00f3mo les va?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7785681020754643, "is_candidate": false}, {"start": 28.128, "end": 28.508, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.721673312949496, "is_candidate": false}, {"start": 29.168, "end": 32.031, "text": " Muy bien, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8567255590510511, "is_candidate": false}, {"start": 32.031, "end": 35.835, "text": "A ver, muchas cosas para hablar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.775202540208626, "is_candidate": false}, {"start": 35.835, "end": 38.478, "text": "Primera nota del a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8347297855409077, "is_candidate": false}, {"start": 38.478, "end": 46.246, "text": "Estuviste muy activa en las redes sociales, hablaste de la presencia de los dictadores aqu\u00ed en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7534221492728521, "is_candidate": false}, {"start": 47.087, "end": 51.17, "text": " Yo quiero arrancar por eso, pero tambi\u00e9n te vamos a preguntar de la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.78198778094055, "is_candidate": false}, {"start": 51.17, "end": 53.512, "text": "Primero arranquemos por ah\u00ed, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8007705777985575, "is_candidate": false}, {"start": 53.512, "end": 55.173, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa que viene Maduro?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7787159688491316, "is_candidate": false}, {"start": 55.173, "end": 56.775, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa que viene D\u00edaz Canel?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7800327337089223, "is_candidate": false}, {"start": 56.775, "end": 63.34, "text": "Y a los argentinos mucho no les preocupa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.806873326305267, "is_candidate": false}, {"start": 63.34, "end": 72.007, "text": "Bueno, mir\u00e1, a m\u00ed me parece que lo que pasa es que el kirchnerismo, en el marco de un modelo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41674874352128854, "is_candidate": true}, {"start": 74.139, "end": 102.698, "text": " que ellos creen que se ha fortalecido en Am\u00e9rica Latina, a partir del triunfo de determinados presidentes, es algo a pensar, si es as\u00ed, ellos quieren aprovechar esta debilidad pol\u00edtica que el kirchnerismo tiene hoy en la Argentina, este gobierno sin gobierno, este gobierno sin proyecci\u00f3n, m\u00e1s all\u00e1 de que uno nunca puede pensar que el kirchnerismo no tiene recursos, recursos pol\u00edticos o recursos como para", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4708492947685047, "is_candidate": true}, {"start": 103.376, "end": 108.939, "text": " volver a intentar ganar, siempre hay que estar atento, nunca hay que distraerse.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.568637453426053, "is_candidate": false}, {"start": 108.939, "end": 131.993, "text": "Pero yo creo que ellos quieren rodearse de un Am\u00e9rica Latina, de un mundo similar al de ellos, que muestren que hay una hegemon\u00eda de este tipo de reg\u00edmenes en Am\u00e9rica Latina y que son hegem\u00f3nicos, que tienen hegemon\u00eda ideol\u00f3gica y entonces unos a otros pueden imponer", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4950811996699803, "is_candidate": true}, {"start": 132.513, "end": 149.361, "text": " de ideolog\u00eda de otros pueblos, algo como lo que est\u00e1 sucediendo en Per\u00fa con Evo Morales, que ha tenido la prohibici\u00f3n de entrar al Per\u00fa por injerencias concretas sobre el intento de destabilizaci\u00f3n que hay en el marco del Per\u00fa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6036787531897839, "is_candidate": false}, {"start": 149.361, "end": 158.466, "text": "Entonces, me parece que ac\u00e1 hay una clara pelea respecto a qu\u00e9 tipo de sociedad", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4681634850290607, "is_candidate": true}, {"start": 158.922, "end": 187.549, "text": " queremos vivir, queremos vivir en una sociedad democr\u00e1tica, con libertad, o queremos vivir en sociedades donde hay v\u00eddeos externos, dictaduras, falta de respeto a los derechos humanos, en el caso de Maduro hay m\u00e1s informes sobre el crimen en el hecho de humanidad, hay tambi\u00e9n denuncias en el caso de Maduro de narcotr\u00e1fico, que est\u00e1n hoy en Estados Unidos,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4546855778492729, "is_candidate": true}, {"start": 188.508, "end": 191.33, "text": " lo ligan al cartel de los soles.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5777816573646777, "is_candidate": false}, {"start": 191.33, "end": 213.482, "text": "Entonces, esta mezcla de narcotr\u00e1fico, reg\u00edmenes totalmente autocr\u00e1ticos que no respetan a la justicia, como el informe que va a enviar el d\u00eda de ma\u00f1ana la Canciller\u00eda Argentina a las Naciones Unidas o la Secretar\u00eda de Derechos Humanos de las Naciones Unidas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.551654030589319, "is_candidate": false}, {"start": 213.482, "end": 216.804, "text": "Es el intento de darle hegemon\u00eda al mundo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6654558987747841, "is_candidate": false}, {"start": 218.377, "end": 233.38, "text": " del populismo dictatorial que es o que intenta ser hegem\u00f3nico en Am\u00e9rica Latina en la lucha contra los que creemos en la democracia, en la libertad, en la universalidad de los derechos humanos, en que los derechos humanos no tienen ideolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4981742531039576, "is_candidate": true}, {"start": 233.38, "end": 241.441, "text": "No, porque si sos un dictador de izquierda pod\u00e9s no respetarlo y si sos un dictador de derecha pod\u00e9s no respetarlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6242775909838361, "is_candidate": false}, {"start": 241.441, "end": 246.902, "text": "Eso es una queja, ahora si sos un dictador de izquierda pod\u00e9s permitir", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5855316218179137, "is_candidate": false}, {"start": 247.455, "end": 254.717, "text": " que maten gente, que encarcelen, total, lo hacen por una causa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6310475661128467, "is_candidate": false}, {"start": 254.717, "end": 263.119, "text": "El marco pol\u00edtico general de por qu\u00e9 nosotros hemos puesto el eje en la detenci\u00f3n de Maduro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5629213999011211, "is_candidate": false}, {"start": 263.119, "end": 269.14, "text": "\u00bfVos cre\u00e9s que es posible que un juez pida la detenci\u00f3n de Maduro a partir de la denuncia que hicieron?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7629702657923996, "is_candidate": false}, {"start": 269.14, "end": 272.421, "text": "Bueno, vi la denuncia que hizo Waldo Wolf, que acompa\u00f1\u00f3 ese foro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7078509161761806, "is_candidate": false}, {"start": 273.706, "end": 276.407, "text": " Ah, es una denuncia de un foro, no es una denuncia de World of Warcraft.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6956153435727579, "is_candidate": false}, {"start": 276.407, "end": 293.534, "text": "Es la denuncia del foro Farad, en el que participan una cantidad muy importante de dirigentes, muchos de los cuales trabajan conmigo, como el Facade de Iglesia, Sardina Ruchet, Sancto Octavio Arnold.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49705719254213254, "is_candidate": true}, {"start": 293.534, "end": 297.375, "text": "As\u00ed que no es una denuncia de World of Warcraft, es una denuncia de Farad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7580669289105453, "is_candidate": false}, {"start": 297.375, "end": 300.856, "text": "Eso es muy importante decirlo porque es un n\u00facleo grande de gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6541139632239837, "is_candidate": false}, {"start": 300.856, "end": 302.637, "text": "Claro, no es uno solo, est\u00e1 perfecto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7334559523579349, "is_candidate": false}, {"start": 303.686, "end": 305.887, "text": " S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8369869502484308, "is_candidate": false}, {"start": 305.887, "end": 326.897, "text": "Y bueno, yo adem\u00e1s ped\u00ed directamente a los jueces fiscales que act\u00faen, lo hice de manera taxativa, y el d\u00eda de ma\u00f1ana voy a hacer una presentaci\u00f3n a la Lega porque hay un pedido de captura a Maduro por la participaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5550543088496045, "is_candidate": false}, {"start": 328.228, "end": 346.654, "text": " en el cartel de los soles, y vos sab\u00e9s que ese es un acuerdo que tiene la Argentina con Estados Unidos, firmado en 1998, acuerdo por el cual hoy, por ejemplo, est\u00e1 detenido el avi\u00f3n venezolano que ven\u00eda con tripulaci\u00f3n iran\u00ed en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5068971208273878, "is_candidate": false}, {"start": 346.654, "end": 356.957, "text": "Ese acuerdo es un acuerdo bilateral, que si Argentina o si alguien en Argentina denuncia que una persona buscada en Estados Unidos est\u00e1 aqu\u00ed,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.566580697853983, "is_candidate": false}, {"start": 357.404, "end": 372.227, "text": " las oficinas de la DEA en Argentina pueden operar en relaci\u00f3n a la detenci\u00f3n de la persona que tiene pedidos de aptura para ser extraditada a Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5578662172278543, "is_candidate": false}, {"start": 372.227, "end": 378.128, "text": "O sea, la DEA podr\u00eda detenerlos en funci\u00f3n de la presentaci\u00f3n que vos vas a hacer ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7293936953403446, "is_candidate": false}, {"start": 378.128, "end": 382.029, "text": "La DEA tendr\u00eda eventualmente que actuar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7844384274322997, "is_candidate": false}, {"start": 382.029, "end": 386.25, "text": "S\u00ed, exactamente, porque est\u00e1 buscado por", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5140154216112689, "is_candidate": false}, {"start": 387.074, "end": 390.518, "text": " participaci\u00f3n y ser uno de los jefes del cartel de los soles.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5234423451351868, "is_candidate": false}, {"start": 390.518, "end": 391.779, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9462740577782653, "is_candidate": false}, {"start": 391.779, "end": 405.853, "text": "Esta es una investigaci\u00f3n hecha en Estados Unidos y todos, cualquier venezolano te dice que el r\u00e9gimen ca\u00eddo del petr\u00f3leo en los niveles que cay\u00f3 se sostuvo justamente por el problema del narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5487136396776089, "is_candidate": false}, {"start": 406.977, "end": 407.677, "text": " Perfecto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.835929341634658, "is_candidate": false}, {"start": 407.677, "end": 421.802, "text": "Entonces ma\u00f1ana este es un t\u00edtulo, un anuncio puntual, un anticipo en si pasa pasa que est\u00e1s dando que ma\u00f1ana vas a hacer una presentaci\u00f3n ante la DEA por la presencia de Nicol\u00e1s Maduro en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7347874344432588, "is_candidate": false}, {"start": 421.802, "end": 422.883, "text": "S\u00ed, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5733782766620217, "is_candidate": false}, {"start": 422.883, "end": 425.004, "text": "Perfecto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8342173621333655, "is_candidate": false}, {"start": 425.004, "end": 434.087, "text": "Nos nos nos da lugar el acuerdo que nosotros tenemos con Estados Unidos sobre cooperaci\u00f3n penal", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.514392283626802, "is_candidate": false}, {"start": 434.757, "end": 443.6, "text": " en caso de detenidos, en caso de informaci\u00f3n, en caso de detener personas que tienen pedido de extradici\u00f3n, tanto aqu\u00ed como all\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5305693422614652, "is_candidate": false}, {"start": 443.6, "end": 456.424, "text": "As\u00ed que, bueno, eso lo estamos trabajando tambi\u00e9n para que esta informaci\u00f3n llegue a otros habladores, al presidente Octavio Lara, que tambi\u00e9n es firmante de esta denuncia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6619660143596662, "is_candidate": false}, {"start": 456.424, "end": 462.686, "text": "As\u00ed que, bueno, hay un equipo trabajando, unos en la denuncia, otros en la...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46191956259893685, "is_candidate": true}, {"start": 464.085, "end": 490.445, "text": " en la comunicaci\u00f3n a todos los organismos internacionales y a la vez estamos trabajando para que la justicia argentina se ponga al nivel de lo que es una justicia que toma el concepto de universalidad de los derechos humanos y de peligrosidad en el narcotr\u00e1fico, porque son las dos causas que tiene Maduro para que act\u00fae.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4406353217491872, "is_candidate": true}, {"start": 490.445, "end": 492.206, "text": "Patrizia Bolo y Chubendi y Adriana Balaguer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7168909342659262, "is_candidate": false}, {"start": 493.639, "end": 494.72, "text": " Hola Adriana, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5464464249022294, "is_candidate": false}, {"start": 494.72, "end": 495.06, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8545632866582639, "is_candidate": false}, {"start": 495.06, "end": 497.982, "text": "Bueno, no, hablaba ah\u00ed de la justicia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6331078590161129, "is_candidate": false}, {"start": 497.982, "end": 510.23, "text": "Y uno la piensa a ese nivel macro, \u00bfno?, que la estamos planteando, con los grandes temas de Estado, que est\u00e1 bueno que la Argentina tome posici\u00f3n de una manera correcta y que tenga en cuenta los derechos humanos, digo, estamos todos de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7290819103715145, "is_candidate": false}, {"start": 510.23, "end": 519.216, "text": "Pero la realidad de la gente... Record\u00e1 la importancia que tuvo en el mundo la detenci\u00f3n de Pinochet en Londres en 1998.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5033775086050385, "is_candidate": false}, {"start": 519.216, "end": 522.758, "text": "No, no, s\u00ed, s\u00ed, seguro que... Recordemos lo que signific\u00f3 eso", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.616773698125237, "is_candidate": false}, {"start": 523.468, "end": 527.75, "text": " como un punto de inflexi\u00f3n, como un hito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5879235832625234, "is_candidate": false}, {"start": 527.75, "end": 546.338, "text": "As\u00ed que esto puede ser un hito donde la Argentina, porque esto est\u00e1 hecho desde la oposici\u00f3n, se ponga en la conducci\u00f3n de una pol\u00edtica de defensa de la democracia y de la vida y de los derechos humanos de todas las ciudades que han sido violadas en el caso de Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49973450721061563, "is_candidate": true}, {"start": 546.743, "end": 552.484, "text": " Yo digo, estoy muy sensibilizada, como todos, por las otras dos causas de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.625612776696401, "is_candidate": false}, {"start": 552.484, "end": 562.626, "text": "Las de la justicia de todos los d\u00edas, que tienen v\u00edctimas que son adolescentes y donde nadie se mete a defender a Fernando Baez Sosa cuando est\u00e1 tirado en el piso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6895649312823888, "is_candidate": false}, {"start": 562.626, "end": 566.607, "text": "No tenemos ah\u00ed a las fuerzas policiales actuando como deb\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7139857591766812, "is_candidate": false}, {"start": 566.607, "end": 567.987, "text": "Ya s\u00e9 que es tarde.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7137655030135177, "is_candidate": false}, {"start": 567.987, "end": 573.808, "text": "Estoy muy metida en lo que fue tambi\u00e9n el asesinato de Lucio y un Estado que no supo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6949865517999674, "is_candidate": false}, {"start": 574.288, "end": 581.394, "text": " ver a trav\u00e9s de la escuela, a trav\u00e9s, est\u00e1 claro, de la jueza, que no supo ver las se\u00f1ales que se daban para salvarle la vida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6806561158548468, "is_candidate": false}, {"start": 581.394, "end": 586.537, "text": "Digo, \u00bfde esa justicia qu\u00e9 se puede hacer?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7077339410794391, "is_candidate": false}, {"start": 586.537, "end": 591.641, "text": "\u00bfQu\u00e9 va a hacer Patricia Bullrich si llega a ser presidenta?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6892666673455978, "is_candidate": false}, {"start": 591.641, "end": 601.809, "text": "En primer lugar, me parece que en ambos casos, uno con m\u00e1s visibilidad que el otro, est\u00e1n las personas siendo juzgadas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.451937945391257, "is_candidate": true}, {"start": 602.66, "end": 605.061, "text": " est\u00e1n yendo a juzgadas en un tiempo razonable.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5328655266385915, "is_candidate": false}, {"start": 605.061, "end": 611.224, "text": "Es un juicio de Fernando que ha sido cometido hace tres a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5752374684566497, "is_candidate": false}, {"start": 611.224, "end": 626.65, "text": "Quiz\u00e1s nos hubiera gustado que sea un poco m\u00e1s corto, dos a\u00f1os para llegar a la sentencia, pero ah\u00ed yo creo que va a haber sentencias y que las personas que cometieron el asesinato van a tener una respuesta judicial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5816327706769939, "is_candidate": false}, {"start": 626.65, "end": 632.132, "text": "Lo mismo que en el caso, digamos, agarrante, que nos duele", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4596758202045478, "is_candidate": true}, {"start": 632.913, "end": 641.297, "text": " profundamente tambi\u00e9n, quiz\u00e1s no he tenido la misma visibilidad, pero nos duele profundamente, que es el caso de Lucia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5565902737152126, "is_candidate": false}, {"start": 641.297, "end": 660.646, "text": "Estos son, en ambos casos est\u00e1 trabajando la justicia, las justicias provinciales, y ah\u00ed lo que hay que hacer es generar fundamentalmente aceleramiento de plazos, figuras procesales que permitan que los casos se resuelvan en un tiempo r\u00e1pido,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5146018973320056, "is_candidate": false}, {"start": 661.965, "end": 679.695, "text": " generaci\u00f3n de leyes de v\u00edctimas para proteger a las v\u00edctimas en el momento y por supuesto en el caso tanto de Lucio como de lo que sucedi\u00f3 en Villagel, en el caso de Lucio las alertas tempranas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5081186396506518, "is_candidate": false}, {"start": 679.695, "end": 688.841, "text": "Nosotros tenemos presentada una ley donde la alerta temprana es sobre homicidios porque la muerte de un chico en manos de su", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4711044326868412, "is_candidate": true}, {"start": 690.913, "end": 698.036, "text": " lo que aparentemente eran su madre y las personas que lo cuidaban, estaba dentro de la categor\u00eda de los feminicidios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.599089270546109, "is_candidate": false}, {"start": 698.036, "end": 718.963, "text": "Y nosotros tenemos un proyecto presentado, que yo lo voy a volver a poner en vigencia cuando la gente elige una presidencia de la naci\u00f3n, que es un proyecto en el que hay un sistema de alertas tempranas que estudiamos muy a fondo el modelo espa\u00f1ol, el modelo ingl\u00e9s,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4245173795105637, "is_candidate": true}, {"start": 719.361, "end": 741.292, "text": " que son los que m\u00e1s resultados han tenido en la baja de los feminicidios, y de los ni\u00f1os que est\u00e1n presos de las terribles relaciones de su familia, de sus padres, y que terminan siendo la v\u00edctima para causar dolor, terminan matando a los chicos, que es el caso de Lucio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4980472753275538, "is_candidate": true}, {"start": 741.292, "end": 747.455, "text": "As\u00ed que ese es un proyecto que lo vamos a volver a poner en marcha,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.634287087292096, "is_candidate": false}, {"start": 748.894, "end": 761.441, "text": " Estuvo muy estudiado un equipo que trabaj\u00f3 durante tres a\u00f1os en el estudio de cu\u00e1les son los mecanismos para que esa alerta temprana d\u00e9 resultado y no quede un papel en un juzgado, no quede un papel en una comisar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49803328880066344, "is_candidate": true}, {"start": 761.441, "end": 766.043, "text": "As\u00ed que ese es un tema que lo tenemos muy, muy, muy, muy trabajado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5684829773033411, "is_candidate": false}, {"start": 766.043, "end": 775.649, "text": "Y en el caso de la violencia callejera, de esos lugares donde se generan situaciones de tal violencia, bueno,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4289058431156979, "is_candidate": true}, {"start": 777.516, "end": 801.583, "text": " Es fundamental que ah\u00ed haya mucha prevenci\u00f3n, que las fuerzas policiales sepan lo que sucede cuando hay excesos de alcohol, locura o bandas que directamente van con el objeto no de divertirse o de bailar, sino de generar estas acciones", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4126085255602886, "is_candidate": true}, {"start": 802.15, "end": 807.892, "text": " de violencia extrema, que en este caso llegaron al asesinato brutal de Fernando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6358850975696834, "is_candidate": false}, {"start": 807.892, "end": 809.712, "text": "As\u00ed que vamos a trabajar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8029632832123141, "is_candidate": false}, {"start": 809.712, "end": 818.275, "text": "Yo trabajo sobre la seguridad y sobre la prevenci\u00f3n, as\u00ed que es uno de los temas que va a estar en nuestra agenda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5614416736625419, "is_candidate": false}, {"start": 818.275, "end": 819.316, "text": "Patricia, buen d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8879362840213963, "is_candidate": false}, {"start": 819.316, "end": 820.356, "text": "Mariana Dabar te saluda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9949732444147023, "is_candidate": false}, {"start": 821.077, "end": 824.14, "text": " Estamos en la cuenta regresiva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8577912307556803, "is_candidate": false}, {"start": 824.14, "end": 825.001, "text": "Ya estamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8831929888713005, "is_candidate": false}, {"start": 825.001, "end": 826.202, "text": "Ya est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9197882329954352, "is_candidate": false}, {"start": 826.202, "end": 829.104, "text": "Candidata a presidenta en lo que intuyo yo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7711915066237901, "is_candidate": false}, {"start": 829.104, "end": 831.947, "text": "C\u00f3mo te est\u00e1s preparando este \u00faltimo a\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9730830293832515, "is_candidate": false}, {"start": 831.947, "end": 836.091, "text": "C\u00f3mo est\u00e1 tu tu mente, tu cabeza, tu cuerpo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.883165149897778, "is_candidate": false}, {"start": 836.091, "end": 838.713, "text": "Y ma\u00f1ana vas a ver a Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0305715349482432, "is_candidate": false}, {"start": 838.713, "end": 840.995, "text": "Te llam\u00f3 y te pidi\u00f3 que vayas con tu marido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9596515530083668, "is_candidate": false}, {"start": 840.995, "end": 844.258, "text": "C\u00f3mo fue eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9111542637789956, "is_candidate": false}, {"start": 844.258, "end": 845.739, "text": "Bueno, en primer lugar, c\u00f3mo estoy?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6685030954019258, "is_candidate": false}, {"start": 845.739, "end": 846.2, "text": "Estoy bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9861445679012885, "is_candidate": false}, {"start": 847.016, "end": 866.251, "text": " Estoy con todos los motores prendidos, con todo el \u00e1nimo de volver a recorrer y a conectarme con cada uno de los argentinos en cada lugar donde viven, en los pueblos sean grandes, sean chicos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43561150377686286, "is_candidate": true}, {"start": 866.251, "end": 873.137, "text": "Nuestra idea es estar cerca y recoger los problemas que cada uno tiene en su lugar, que eso es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5917929839182006, "is_candidate": false}, {"start": 873.803, "end": 885.228, "text": " un gobierno que no sea mirado solo desde los macros, sino que sea mirado desde la realidad econ\u00f3mica, social, cultural, de cada lugar, de cada pueblo, o sea, nosotros no hay pueblos chicos o grandes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5789017009832884, "is_candidate": false}, {"start": 885.228, "end": 900.234, "text": "As\u00ed que estamos trabajando esta idea y ya estuve esta semana en Corrientes, bueno, ahora voy a verlo a Mauricio, y luego sigo por Tigre, Provincia de Buenos Aires, por C\u00f3rdoba,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5072931791620657, "is_candidate": false}, {"start": 901.104, "end": 917.228, "text": " recorriendo todo el pa\u00eds en esta idea de alimentarme y alimentar nuestro equipo con la realidad de las cosas que hace la gente y que necesita simplificarla, no tener tantos impuestos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4484518919484003, "is_candidate": true}, {"start": 917.228, "end": 923.53, "text": "La gente me dice d\u00e9jame trabajar, d\u00e9jenme trabajar, d\u00e9jenme, h\u00e1ganme las cosas simples.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48240254153075546, "is_candidate": true}, {"start": 923.53, "end": 929.411, "text": "As\u00ed que en este camino estamos y bueno, me visit\u00e9 ma\u00f1ana a la casa de Mauricio", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5032807023687548, "is_candidate": false}, {"start": 929.939, "end": 933.441, "text": " Yo el a\u00f1o pasado tambi\u00e9n estuve.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5114738562267793, "is_candidate": false}, {"start": 933.441, "end": 942.328, "text": "La idea es poder conversar y trabajar sobre lo que es este a\u00f1o y sobre todo lo que va a ser nuestro gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4989184299448305, "is_candidate": true}, {"start": 942.328, "end": 953.916, "text": "Nosotros estamos preparando, adem\u00e1s de lo que est\u00e1 preparando la Fundaci\u00f3n Pensar, en cada uno de los \u00e1mbitos m\u00e1s importantes de pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4784386462825171, "is_candidate": true}, {"start": 953.916, "end": 958.419, "text": "Estamos trabajando sobre la econom\u00eda, estamos trabajando sobre la seguridad, estamos trabajando sobre educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5697830076848606, "is_candidate": false}, {"start": 958.905, "end": 964.489, "text": " y sobre todos los temas importantes, pero en esos tres le estamos poniendo un foco muy, muy importante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6414658742291803, "is_candidate": false}, {"start": 964.489, "end": 982.463, "text": "Estamos avanzando en un plan de gobierno muy fuerte que realmente cambie la Argentina y la vuelva a poner en la agenda de una transformaci\u00f3n y de un bienestar que hoy los argentinos no estamos sintiendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45301981292370885, "is_candidate": true}, {"start": 982.463, "end": 983.844, "text": "Estamos sintiendo al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9066174309685395, "is_candidate": false}, {"start": 983.844, "end": 985.346, "text": "El pa\u00eds se degrada...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7808982080059482, "is_candidate": false}, {"start": 986.81, "end": 987.79, "text": " Patricia, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7303722796455197, "is_candidate": false}, {"start": 987.79, "end": 994.432, "text": "Hablando de Macri, \u00e9l dijo, no, nunca me fui, estoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7705571978070632, "is_candidate": false}, {"start": 994.432, "end": 996.153, "text": "\u00bfLo ves candidato a \u00e9l?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7521289781481477, "is_candidate": false}, {"start": 996.153, "end": 1001.634, "text": "\u00bfLo ves apoyando a los candidatos que tenga juntos por el cambio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7929081920303678, "is_candidate": false}, {"start": 1001.634, "end": 1003.075, "text": "\u00bfEn qu\u00e9 rol lo ves?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8593466270087324, "is_candidate": false}, {"start": 1003.075, "end": 1009.616, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de que ma\u00f1ana te vas a encontrar con \u00e9l, pero \u00bfen qu\u00e9 rol lo est\u00e1s viendo a partir de los movimientos pol\u00edticos que est\u00e1 haciendo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7664253183619326, "is_candidate": false}, {"start": 1009.616, "end": 1010.517, "text": "No le quiero interpretar a Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9456665497047255, "is_candidate": false}, {"start": 1010.517, "end": 1012.777, "text": "\u00c9l hasta ahora ha dicho", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5602262962250861, "is_candidate": false}, {"start": 1015.568, "end": 1038.315, "text": " Lo que ha dicho, todos lo saben, \u00e9l ha dicho que yo en este momento todav\u00eda no soy candidato, estoy trabajando para las ideas, estoy trabajando para, digamos, ayudando a trabajar en el marco del pro y junto al cambio, as\u00ed que no voy a solucionar a que le interprete su lugar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4962398994688453, "is_candidate": true}, {"start": 1038.921, "end": 1040.022, "text": " Claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9411067624853036, "is_candidate": false}, {"start": 1040.022, "end": 1055.392, "text": "Pero en lo personal Patricia, suma que Macri te ponga bajo su ala y diga, esta chica, me sale a decir por aquello de la piba, pero esta chica puede ser mi candidata?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6422494452367798, "is_candidate": false}, {"start": 1055.392, "end": 1063.878, "text": "Mira, a m\u00ed me parece que los candidatos tenemos que tener nuestra impronta, nuestra fuerza,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37194533958430487, "is_candidate": true}, {"start": 1066.004, "end": 1075.911, "text": " y la experiencia de estar bajo el ala no me parece una buena experiencia de nadie, porque ya hemos visto a Cristina y a Alberto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4742125511175802, "is_candidate": true}, {"start": 1075.911, "end": 1079.653, "text": "Me parece que las relaciones son relaciones distintas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5574133639482854, "is_candidate": false}, {"start": 1079.653, "end": 1095.464, "text": "Donde si alguien, si \u00e9l considera que hay un candidato que mejor representa la gente del club y \u00e9l est\u00e1 cerca, si esto puede suceder, que no es un importe, si est\u00e1 el Palom\u00f3n lo est\u00e1 planteando,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5626456610641823, "is_candidate": false}, {"start": 1096.799, "end": 1110.448, "text": " La centralidad siempre la tiene que tener quien es el candidato, porque no existen, ni en Argentina ni en ninguna parte del mundo, discefal\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4460933497408288, "is_candidate": true}, {"start": 1110.448, "end": 1111.009, "text": "Ya lo vimos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8961298759966275, "is_candidate": false}, {"start": 1111.009, "end": 1123.318, "text": "Ya lo hemos visto en Argentina, nosotros fuimos con Cristina y Alberto Fern\u00e1ndez, as\u00ed que nosotros no vamos a comentar por lo menos errores conocidos, \u00bfno?, de ninguna manera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5377604871270645, "is_candidate": false}, {"start": 1123.318, "end": 1125.299, "text": "As\u00ed que yo creo que las relaciones", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6962522549192851, "is_candidate": false}, {"start": 1126.272, "end": 1132.695, "text": " son relaciones de cooperaci\u00f3n, son relaciones de cooperaciones, digamos la verdad, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5288397772862571, "is_candidate": false}, {"start": 1132.695, "end": 1133.095, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7329089959865106, "is_candidate": false}, {"start": 1133.095, "end": 1137.597, "text": "Patricia, vos dec\u00eds, bueno, hay algunos errores que no hay que cometer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7911572898821834, "is_candidate": false}, {"start": 1137.597, "end": 1143.42, "text": "\u00bfQu\u00e9 te pareci\u00f3 la foto David Road?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.859761895594754, "is_candidate": false}, {"start": 1145.158, "end": 1147.32, "text": " Yo me enoj\u00e9 mucho, te soy sincero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7735096196734814, "is_candidate": false}, {"start": 1147.32, "end": 1150.821, "text": "Despu\u00e9s alguno me dijo, no, vos exager\u00e1s, no es para tanto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7345430720552144, "is_candidate": false}, {"start": 1150.821, "end": 1160.987, "text": "Yo me enoj\u00e9 porque considero que la oposici\u00f3n tiene que dar un mensaje claro y no puede ser un mensaje tan banal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8000160366925185, "is_candidate": false}, {"start": 1160.987, "end": 1170.131, "text": "Me enoj\u00f3 mucho el tema de los acuerdos en las provincias, por ejemplo, el que hizo un sector del radicalismo con Alberto Beretilnec y con la C\u00e1mpora en R\u00edo Negro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6987888816221616, "is_candidate": false}, {"start": 1171.932, "end": 1173.213, "text": " \u00bfEn qu\u00e9 est\u00e1 la oposici\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7957321377001982, "is_candidate": false}, {"start": 1173.213, "end": 1176.674, "text": "\u00bfVos ten\u00e9s una mirada cr\u00edtica de la oposici\u00f3n, de alg\u00fan sector?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7629772215282183, "is_candidate": false}, {"start": 1176.674, "end": 1179.975, "text": "\u00bfSe van a poner las pilas de verdad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7198455628066767, "is_candidate": false}, {"start": 1179.975, "end": 1184.057, "text": "Bueno, estamos... A ver, yo las pilas las tengo repuestas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5969065103807135, "is_candidate": false}, {"start": 1184.057, "end": 1188.819, "text": "Tengo pilas, repilas y... total.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5629269004115297, "is_candidate": false}, {"start": 1188.819, "end": 1190.719, "text": "Pero entend\u00e9s a lo que voy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6994064480239583, "is_candidate": false}, {"start": 1190.719, "end": 1192.08, "text": "Entiendo perfectamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9169928197131018, "is_candidate": false}, {"start": 1192.08, "end": 1196.101, "text": "Entiendo perfectamente y voy a responder.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7464867320205512, "is_candidate": false}, {"start": 1196.101, "end": 1199.523, "text": "Hay que entender que nosotros tenemos que...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4122096278281905, "is_candidate": true}, {"start": 1201.197, "end": 1208.922, "text": " estar muy unidos en la construcci\u00f3n de esta cohesi\u00f3n y no solamente a nivel nacional, sino tambi\u00e9n a nivel subnacional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5743739637241503, "is_candidate": false}, {"start": 1208.922, "end": 1225.012, "text": "Este mi\u00e9rcoles vamos a tener una reuni\u00f3n de los presidentes de los partidos donde vamos a discutir uno por uno los casos en las provincias donde el objetivo es uno, hay que cumplir el reglamento que nosotros escribimos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4529616578195452, "is_candidate": true}, {"start": 1225.012, "end": 1230.295, "text": "El PRO tuvo una reuni\u00f3n, tuvimos una reuni\u00f3n el viernes pasado", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5842145875918632, "is_candidate": false}, {"start": 1231.062, "end": 1239.607, "text": " por Zoom, porque hab\u00eda varios que no estaban, y decidimos que nosotros vamos a ser los primeros que cumplamos el reglamento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5316810809612925, "is_candidate": false}, {"start": 1239.607, "end": 1241.968, "text": "Entonces, vamos a ir provincia por provincia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7649620040906706, "is_candidate": false}, {"start": 1241.968, "end": 1250.873, "text": "Arranca El Negro y arranca Chubut, son las dos provincias en las que hay que tener una pol\u00edtica de cumplimiento del reglamento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4147555764174452, "is_candidate": true}, {"start": 1250.873, "end": 1255.136, "text": "Bueno, en esas dos tenemos que lograrlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6943592787790147, "is_candidate": false}, {"start": 1255.136, "end": 1256.757, "text": "Y as\u00ed avanzar una por una,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.642282574926867, "is_candidate": false}, {"start": 1257.355, "end": 1277.381, "text": " para mostrar claramente una voluntad de la conducci\u00f3n nacional de Juntos por el Cambio en darle a la ciudadan\u00eda la unidad de cada uno de los distritos en donde estamos jugando y en caso de que haya alg\u00fan discurso, bueno, tendr\u00e1 que tener consecuencias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5666923130446341, "is_candidate": false}, {"start": 1277.381, "end": 1283.463, "text": "No se puede no tener consecuencias el que rompa Juntos por el Cambio en cualquier lugar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5757066949835277, "is_candidate": false}, {"start": 1283.463, "end": 1284.383, "text": "As\u00ed que esto", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9104719242092444, "is_candidate": false}, {"start": 1285.29, "end": 1286.231, "text": " Esto lo hemos trabajado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6399329059937549, "is_candidate": false}, {"start": 1286.231, "end": 1291.235, "text": "La semana pasada tuvimos una reuni\u00f3n de Junto por el cambio, despu\u00e9s tuvimos una reuni\u00f3n de Pro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6550218126645284, "is_candidate": false}, {"start": 1291.235, "end": 1300.682, "text": "El mi\u00e9rcoles tenemos un avance importante, una reuni\u00f3n importante de los presidentes de los partidos para luego llevar a la Mesa Nacional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5388222755607441, "is_candidate": false}, {"start": 1300.682, "end": 1307.727, "text": "As\u00ed que el trabajo que estamos haciendo provincia con provincia es un trabajo para no estar distra\u00eddos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5118239230310347, "is_candidate": false}, {"start": 1307.727, "end": 1312.49, "text": "\u00bfTe preocup\u00f3 lo de R\u00edo Negro?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7529285727989099, "is_candidate": false}, {"start": 1312.49, "end": 1314.712, "text": "Mira, es algo que se viene dando hace tiempo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6549825963068032, "is_candidate": false}, {"start": 1315.443, "end": 1323.205, "text": " En la \u00faltima elecci\u00f3n del 2021, hubo un sector del radicalismo que jug\u00f3 con Beresford y Merck.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6113085549810084, "is_candidate": false}, {"start": 1323.205, "end": 1337.809, "text": "Ahora, la diferencia fue que, en ese momento de Alfredo Monejo presidente del radicalismo, \u00e9l, el radicalismo como tal, lo que \u00e9l dice de radical triun\u00e9rico, jug\u00f3 dentro de la alianza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5868805722271716, "is_candidate": false}, {"start": 1338.615, "end": 1345.559, "text": " Hoy el 80% del radicalismo activo en R\u00edo Negro est\u00e1 dentro de la Alianza Junto por el Cambio, pero el sello no est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.591144672473881, "is_candidate": false}, {"start": 1345.559, "end": 1351.783, "text": "Entonces ahora lo que hay que hacer es que en el TICNEC no se lleve el sello de la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6363781105115976, "is_candidate": false}, {"start": 1351.783, "end": 1355.565, "text": "O sea, hay uno, dos, tres dirigentes que forman parte de su gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6116394261150339, "is_candidate": false}, {"start": 1355.565, "end": 1361.969, "text": "Bueno, es un tema individual, pero la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical tiene que estar dentro de la coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.490387524170111, "is_candidate": true}, {"start": 1361.969, "end": 1367.172, "text": "Y eso es lo que vamos a trabajar el d\u00eda mi\u00e9rcoles con los presidentes para que se tomen", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5428321201428905, "is_candidate": false}, {"start": 1367.692, "end": 1372.215, "text": " las decisiones que se tienen que tomar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6096695677126949, "is_candidate": false}, {"start": 1372.215, "end": 1377.258, "text": "Patricia, y digo, dec\u00eds tiene que estar dentro de la coalici\u00f3n, tiene que estar tambi\u00e9n dentro de la f\u00f3rmula.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6841755629535745, "is_candidate": false}, {"start": 1377.258, "end": 1384.103, "text": "Vos dec\u00eds que en tu caso, que quer\u00e9s ser candidata a presidenta, ten\u00e9s que estar acompa\u00f1ada por un radical.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6196033941110407, "is_candidate": false}, {"start": 1384.103, "end": 1388.486, "text": "Bueno, eso no es algo, digamos, taxativo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5054713688323018, "is_candidate": false}, {"start": 1388.486, "end": 1393.709, "text": "Depende de c\u00f3mo uno crea que tiene que funcionar la coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6882744928569993, "is_candidate": false}, {"start": 1393.709, "end": 1394.79, "text": "Yo estoy convencida", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7028210346425632, "is_candidate": false}, {"start": 1395.492, "end": 1402.719, "text": " que en nuestra primera experiencia nosotros estuvimos gobernando el PRO y acompa\u00f1ando a la Uni\u00f3n Ciudad Radical.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43832193454869706, "is_candidate": true}, {"start": 1402.719, "end": 1409.585, "text": "Me parece que en esta experiencia, si la gente nos acompa\u00f1a, nosotros tenemos que tener un gobierno de verdadera coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46804667429611924, "is_candidate": true}, {"start": 1409.585, "end": 1416.011, "text": "Y verdadera coalici\u00f3n es que realmente son los que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5054786764459088, "is_candidate": false}, {"start": 1417.697, "end": 1420.418, "text": " los que gobiernan el conjunto de los partidos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7194026795231336, "is_candidate": false}, {"start": 1420.418, "end": 1440.167, "text": "Y el conjunto de funcionarios tiene que tener la diversidad de la alianza, porque hay muchos funcionarios que han sido funcionarios o son funcionarios en Mendoza, en Pucull, en Corrientes, que tienen, aunque son intendentes en radicalismo, que tienen una gran experiencia en gesti\u00f3n, que conocen muy a fondo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6659977616394939, "is_candidate": false}, {"start": 1440.727, "end": 1442.008, "text": " las realidades.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7652566762598971, "is_candidate": false}, {"start": 1442.008, "end": 1446.212, "text": "Entonces nosotros tenemos que hacer un gobierno verdaderamente federal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6282033798310998, "is_candidate": false}, {"start": 1446.212, "end": 1448.233, "text": "\u00bfNo dijiste en Mendoza, no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7075925718919797, "is_candidate": false}, {"start": 1448.233, "end": 1450.695, "text": "Porque se habla de Cornejo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6309554223468892, "is_candidate": false}, {"start": 1450.695, "end": 1452.036, "text": "En Mendoza, s\u00ed, en Mendoza dije.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7467292383408091, "is_candidate": false}, {"start": 1452.036, "end": 1454.478, "text": "No, no, parece que me he pasado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7850643048586583, "is_candidate": false}, {"start": 1454.478, "end": 1458.162, "text": "Patricia, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1 la relaci\u00f3n con...?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7041379922508495, "is_candidate": false}, {"start": 1458.162, "end": 1460.624, "text": "Yo quer\u00eda que diga que ya est\u00e1 la Fuerza Uniformada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8829191424931525, "is_candidate": false}, {"start": 1460.624, "end": 1462.125, "text": "Y no est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8089154743455215, "is_candidate": false}, {"start": 1462.125, "end": 1468.23, "text": "Pero s\u00ed est\u00e1, por lo menos desde mi parte, la decisi\u00f3n de ir", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5594941115453487, "is_candidate": false}, {"start": 1468.972, "end": 1478.516, "text": " con un equipo muy fuerte donde todos los partidos participen y los ciudadanos participen, las provincias participen de un gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.592375259886939, "is_candidate": false}, {"start": 1478.516, "end": 1480.537, "text": "Patricia, la \u00faltima.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7133000277194275, "is_candidate": false}, {"start": 1480.537, "end": 1482.438, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1 la relaci\u00f3n con la RETA?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6689262151536144, "is_candidate": false}, {"start": 1482.438, "end": 1483.998, "text": "\u00bfTe vas a juntar a hablar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6805239105790408, "is_candidate": false}, {"start": 1483.998, "end": 1488.66, "text": "\u00bfVan a trazar normas de no agresi\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7631374705180762, "is_candidate": false}, {"start": 1488.66, "end": 1491.701, "text": "\u00bfUn pacto de no agresi\u00f3n en alg\u00fan punto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7354826602118083, "is_candidate": false}, {"start": 1491.701, "end": 1495.143, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1 esa relaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7479616324019793, "is_candidate": false}, {"start": 1495.143, "end": 1495.723, "text": "\u00bfEn la caso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7745947201845942, "is_candidate": false}, {"start": 1497.008, "end": 1497.968, "text": " Bueno, en las PASO, claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6948252503301788, "is_candidate": false}, {"start": 1497.968, "end": 1500.73, "text": "Vos vas a ir a las PASO, ya lo dijiste, \u00bfo no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.644616623387153, "is_candidate": false}, {"start": 1500.73, "end": 1501.27, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.989884642660778, "is_candidate": false}, {"start": 1501.27, "end": 1503.771, "text": "Vos vas a las PASO, claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7296753834745944, "is_candidate": false}, {"start": 1503.771, "end": 1517.376, "text": "Bueno, a ver, por supuesto que... Digo para que el que vota a la reta o el que te vota a vos sepa que al d\u00eda siguiente de las PASO, si gan\u00f3 uno, gan\u00f3 otro, van a acompa\u00f1ar al ganador, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6841671107445311, "is_candidate": false}, {"start": 1517.376, "end": 1519.437, "text": "S\u00ed, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7606334518215706, "is_candidate": false}, {"start": 1519.437, "end": 1523.138, "text": "Bueno, eso darlo por hecho.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49676057689454167, "is_candidate": true}, {"start": 1523.138, "end": 1524.679, "text": "Pero s\u00ed, me parece que...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5919490408067454, "is_candidate": false}, {"start": 1525.604, "end": 1538.309, "text": " avanzaremos, y bien est\u00e9n definidas claramente cu\u00e1les van a ser los candidatos, avanzaremos en mecanismos que tendr\u00e1n, digamos, varios puntos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.396432913864324, "is_candidate": true}, {"start": 1538.309, "end": 1555.036, "text": "Temas de igualdad en cuanto a los temas de financiamiento, temas de no agresi\u00f3n, temas de, digamos, discutir los temas importantes y trascendentes para la gente, as\u00ed que...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5104365947750977, "is_candidate": false}, {"start": 1556.239, "end": 1558.962, "text": " S\u00ed, seguramente lo vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8494096114304112, "is_candidate": false}, {"start": 1558.962, "end": 1569.492, "text": "No lo hemos hablado todav\u00eda, lo hemos hablado en varias oportunidades, pero no lo concretamos en un papel porque todav\u00eda no est\u00e1 claro qui\u00e9nes van a ser los candidatos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5343664329659487, "is_candidate": false}, {"start": 1569.492, "end": 1573.456, "text": "Hay candidatos que todav\u00eda andan de vuelta y todav\u00eda no se sabe qui\u00e9nes son.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7682342373592098, "is_candidate": false}, {"start": 1573.456, "end": 1578.361, "text": "Entonces hay que hacerlo con que ya deciden ser los candidatos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49049423211687226, "is_candidate": true}, {"start": 1578.974, "end": 1582.577, "text": " \u00bfY de sus movimientos pol\u00edticos c\u00f3mo lo est\u00e1s viendo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6790518281141256, "is_candidate": false}, {"start": 1582.577, "end": 1584.859, "text": "\u00bfTe preocupa, por ejemplo, el tema de la Ciudad de Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7642853035643313, "is_candidate": false}, {"start": 1584.859, "end": 1590.764, "text": "\u00bfQue el PRO no pueda retener la Ciudad de Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6908731138284379, "is_candidate": false}, {"start": 1590.764, "end": 1591.945, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no la va a retener?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6303519179046517, "is_candidate": false}, {"start": 1591.945, "end": 1593.226, "text": "\u00bfLa vamos a retener?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7603488697109191, "is_candidate": false}, {"start": 1593.226, "end": 1607.238, "text": "Bueno, hay muchos candidatos, la reta se muestra muchas veces con Mart\u00edn Lust\u00f3, que es del radicalismo... Bueno, yo creo que... digamos, hay una posibilidad total de que, digamos,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7249446326567932, "is_candidate": false}, {"start": 1607.923, "end": 1609.904, "text": " Gust\u00f3 tiene todo el derecho de ser candidato.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6472659798591831, "is_candidate": false}, {"start": 1609.904, "end": 1617.55, "text": "Ahora nosotros tenemos todo el derecho de defender que un candidato del PRO sea el pr\u00f3ximo jefe de gobierno y eso se determinar\u00e1 en las pasos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5193723516274076, "is_candidate": false}, {"start": 1617.55, "end": 1630.679, "text": "Yo estoy convencida que vamos a defender la ciudad de Buenos Aires como un basti\u00f3n del PRO y la continuidad de una modernizaci\u00f3n que viene del movilidad macri, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.661846238012182, "is_candidate": false}, {"start": 1630.679, "end": 1631.159, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8807045906605105, "is_candidate": false}, {"start": 1631.159, "end": 1633.821, "text": "\u00bfY lo ves a la reta en esa sinton\u00eda, defendiendo el basti\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7020615824427836, "is_candidate": false}, {"start": 1636.962, "end": 1659.618, "text": " Bueno, no est\u00e1 demasiado claro todav\u00eda porque, como vos dec\u00eds, \u00e9l tiene un acuerdo pol\u00edtico muy fuerte con Mart\u00edn Gusteau, pero de golpe Jorge Macri es funcionario, as\u00ed que todav\u00eda me parece que no lo tiene decidido, no lo tiene demasiado claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49750947159567727, "is_candidate": true}, {"start": 1659.618, "end": 1663.021, "text": "Yo lo tengo totalmente claro, pero supongo que vamos a intentar", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6087517118240002, "is_candidate": false}, {"start": 1663.428, "end": 1669.013, "text": " candidato del PRO y tengo absolutamente claro ese mensaje.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6562368278525655, "is_candidate": false}, {"start": 1669.013, "end": 1672.997, "text": "Patricia Bullrich, ha sido un placer tenerte en el micr\u00f3fono de Rivadavia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7588457026898328, "is_candidate": false}, {"start": 1672.997, "end": 1675.679, "text": "Gracias por esta entrevista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8246133611422576, "is_candidate": false}, {"start": 1675.679, "end": 1676.34, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9189806345515121, "is_candidate": false}], "Index": 1392, "channel_id": "UCg6iHG82i1FxOYZni2DD2pg", "channel": "Panorama Pol\u00edtico Argentino", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@PPArgentino", "id": "NwVKjySnYrI", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=NwVKjySnYrI", "title": "Patricia Bullrich: \"No puede no tener consecuencias quien rompa Juntos por el Cambio\"", "duration": 1679.0, "view_count": 212.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}