{"segments": [{"start": 0.288, "end": 4.532, "text": " Seguidamente, vamos a escuchar las palabras del se\u00f1or gobernador de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.025445724124009, "is_candidate": false}, {"start": 4.532, "end": 7.834, "text": "Habr\u00e1 el doctor Gustavo Adorno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8696249596468937, "is_candidate": false}, {"start": 7.834, "end": 10.676, "text": "Muy buenos d\u00edas a todos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8117132501477268, "is_candidate": false}, {"start": 10.676, "end": 23.666, "text": "Se\u00f1or vicegobernador de la provincia, se\u00f1or presidente de la C\u00e1mara de Diputados, se\u00f1or intendente de la Municipalidad de Corrientes, ministros del Poder Ejecutivo, diputados, senadores, amigos,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7757742579090847, "is_candidate": false}, {"start": 26.518, "end": 33.463, "text": " de otras provincias, porque s\u00e9 que est\u00e1n varios diputados nacionales acompa\u00f1\u00e1ndonos, as\u00ed que muy buenos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8572491414797531, "is_candidate": false}, {"start": 33.463, "end": 55.037, "text": "Bueno, Patricia, sos una amiga, quer\u00edamos recibirte el d\u00eda de hoy, agradecerte p\u00fablicamente, porque venir a hacer campa\u00f1a pol\u00edtica es importante, pero para nosotros, que vengas a compartir con nosotros lo que es nuestro, lo que nos sale del alma, del esp\u00edritu,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8333664401073264, "is_candidate": false}, {"start": 55.813, "end": 76.179, "text": " que es justamente nuestro chamam\u00e9, lo que caracteriza al correntino, lo que nos mueve, muchas veces lo que nos describe, lo que pintan nuestras ciudades, lo que pinta nuestra costumbre, para nosotros es un gusto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7657503612504506, "is_candidate": false}, {"start": 76.179, "end": 82.081, "text": "S\u00e9 que hace calorcito, pero sabemos de que vos sos una tipa que anda, que lucha,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.827849164182912, "is_candidate": false}, {"start": 82.91, "end": 88.513, "text": " que conocer los caminos de la pol\u00edtica que estuviste muchas veces en Corrientes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.797260702143876, "is_candidate": false}, {"start": 88.513, "end": 98.638, "text": "As\u00ed que en nombre del pueblo de la provincia de Corrientes, te quiero dar la bienvenida y para nosotros es un lujo que est\u00e9s hoy ac\u00e1 acompa\u00f1\u00e1ndonos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7650134931886541, "is_candidate": false}, {"start": 98.638, "end": 100.799, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0169409808948133, "is_candidate": false}, {"start": 100.799, "end": 106.862, "text": "La se\u00f1ora ex ministra y el se\u00f1or gobernador, \u00bfqu\u00e9 van a decir sus compa\u00f1eros para las preguntas correspondientes?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9133731608225553, "is_candidate": false}, {"start": 108.593, "end": 109.473, "text": " \u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8417849109888283, "is_candidate": false}, {"start": 109.473, "end": 112.175, "text": "Buen d\u00eda, mi nombre es Mariana Blanco, del diario \u00c9poca.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7323248550764312, "is_candidate": false}, {"start": 112.175, "end": 126.941, "text": "Me gustar\u00eda consultar, bueno, cu\u00e1les son las actividades que va a estar realizando Ac\u00e1 en Corrientes y, en segundo lugar, c\u00f3mo se prepara Juntos por el Cambio para definir las candidaturas.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.716062642437135, "is_candidate": false}, {"start": 126.941, "end": 132.223, "text": "Bueno, en primer lugar, agradecer las palabras del gobernador, Gustavo Vald\u00e9s,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3978163903620209, "is_candidate": true}, {"start": 134.632, "end": 154.955, "text": " la presencia del Vicegobernador, el Presidente de la C\u00e1mara, el Intendente de la Ciudad, los miembros del Gabinete, los Diputados Nacionales y Provinciales, todos los que est\u00e1n hoy acompa\u00f1\u00e1ndonos y el p\u00fablico que tambi\u00e9n nos est\u00e1 acompa\u00f1ando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24456611543152917, "is_candidate": true}, {"start": 154.955, "end": 163.997, "text": "Venir a Corrientes y plantear m\u00e1s que una campa\u00f1a, yo dir\u00eda que lo que estamos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.364942255209763, "is_candidate": true}, {"start": 166.139, "end": 192.141, "text": " importante de diputados nacionales acompa\u00f1ando, es adentrarnos en cada una de nuestras provincias, en cada uno de los lugares de nuestro pa\u00eds, porque plantearnos gobernar la Argentina, y vamos a hacer todo el esfuerzo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26638984446625225, "is_candidate": true}, {"start": 193.208, "end": 215.179, "text": " juntos por el cambio, por la unidad, la fuerza para ganar estas elecciones y creo que estamos encaminados en este sentido, es hacer algo que debe ser muy profundo en el cambio de mirada respecto al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2793568133397073, "is_candidate": true}, {"start": 215.179, "end": 218.761, "text": "Y el gobierno no puede ser un gobierno que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4261919361771538, "is_candidate": true}, {"start": 220.947, "end": 238.8, "text": " sigue hablando de la capital y del interior, como si el interior fuese algo que no tuviese en cada lugar su provincia, sus caracter\u00edsticas, su cultura, su producci\u00f3n, sus necesidades, sus problemas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3322032429383568, "is_candidate": true}, {"start": 241.72, "end": 259.345, "text": " sus miradas, sus aportes, sus funcionarios que con experiencia en gobiernos como el caso de Corrientes, son fundamentales para formar parte de lo que es una administraci\u00f3n central.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24909995753030567, "is_candidate": true}, {"start": 259.345, "end": 267.467, "text": "Y estas son las cosas que nosotros creemos que es importante mejorar de lo que ha sido nuestra gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.300193928303622, "is_candidate": true}, {"start": 267.467, "end": 269.428, "text": "No una mirada del centro", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5037660644323725, "is_candidate": false}, {"start": 271.621, "end": 298.137, "text": " al interior, pensando el interior como un todo, sino pensar que cada lugar, cada pueblo, cada ciudad, no importa que sea chico, que sea grande, que sea mediano, no importa cu\u00e1nta gente tiene, no importa el lugar donde est\u00e1, es y tiene la misma importancia que debe tener lo que se ha llamado durante tantos a\u00f1os el centro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2963443831308047, "is_candidate": true}, {"start": 298.65, "end": 320.203, "text": " Y en ese sentido, me he caracterizado en estos a\u00f1os que he podido, primero como Ministra de Seguridad, he venido muchas veces a las provincias con frontera por el tema del narcotr\u00e1fico y por la lucha que hicimos en conjunto con la provincia de Corrientes, trabajamos mucho.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25588437974101685, "is_candidate": true}, {"start": 320.203, "end": 322.705, "text": "Y en segundo lugar,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5598497037316644, "is_candidate": false}, {"start": 323.793, "end": 330.88, "text": " Luego, ya desde la presidencia del PRO, me recorr\u00ed el pa\u00eds entero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3501273688810831, "is_candidate": true}, {"start": 330.88, "end": 344.552, "text": "Y cuando uno recorre el pa\u00eds entero, comienza a hacer que cada uno de los problemas, cada una de las realidades, cada una de las culturas no se ven m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2726107769357705, "is_candidate": true}, {"start": 345.878, "end": 356.487, "text": " desde una perspectiva distante, sino que entran a ser parte del acervo de cada uno, nacional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33108011767132806, "is_candidate": true}, {"start": 356.487, "end": 366.015, "text": "No es que uno defienda m\u00e1s el tango que el chamam\u00e9, sino que el chamam\u00e9 es tan nuestro como de cualquier correntino.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3719708969172699, "is_candidate": true}, {"start": 366.015, "end": 367.917, "text": "Y me parece que esa manera de mirar", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5413465807724944, "is_candidate": false}, {"start": 368.637, "end": 383.161, "text": " La Argentina es la manera en la que nos va a permitir que cada ciudadano, viva donde viva, sienta que est\u00e1 en el centro, porque su lugar es el centro y no m\u00e1s all\u00e1 un centro y una periferia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30879589705953503, "is_candidate": true}, {"start": 383.161, "end": 391.704, "text": "Me parece que esa mirada es fundamental para esta campa\u00f1a que viene, que es una campa\u00f1a donde cada argentino, viva donde viva, tiene que sentirse", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3714841937912481, "is_candidate": true}, {"start": 392.603, "end": 397.826, "text": " tan mirado como el que pueda vivir en el centro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4063760288330144, "is_candidate": true}, {"start": 397.826, "end": 406.47, "text": "Como se dice siempre, Dios atiende en Buenos Aires, Dios tiene que atender en todos y cada uno de los lugares de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2900900345640073, "is_candidate": true}, {"start": 409.953, "end": 412.955, "text": " Muy buenos d\u00edas, Juan Bond\u00e1s de Radio Sudamericana y Canal 6.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.855757711232906, "is_candidate": false}, {"start": 412.955, "end": 426.202, "text": "Quer\u00eda consultar si su candidato a vice ser\u00e1 un radical y si Cornejo, como en alg\u00fan momento se hab\u00eda mencionado, ha perdido terreno o todav\u00eda est\u00e1 dentro de la consideraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.897748851111668, "is_candidate": false}, {"start": 426.202, "end": 438.108, "text": "Bueno, en primer lugar, a m\u00ed me parece que el debate sobre c\u00f3mo van a hacer la elecci\u00f3n de las f\u00f3rmulas, que hay una regla que son las PASO,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30167593671368587, "is_candidate": true}, {"start": 440.41, "end": 442.732, "text": " Es un debate que est\u00e1 abierto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41127807719086384, "is_candidate": true}, {"start": 442.732, "end": 446.275, "text": "Quisiera plantearlo de otra manera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43946914607447773, "is_candidate": true}, {"start": 446.275, "end": 452.64, "text": "Me parece que yo no puedo decir que mi candidato de vice va a ser radical.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3131529614434895, "is_candidate": true}, {"start": 452.64, "end": 456.383, "text": "Yo creo que lo que hay que decir es que tiene que haber", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4206387630900844, "is_candidate": true}, {"start": 457.988, "end": 477.719, "text": " un debate entre nosotros, una profundizaci\u00f3n de cu\u00e1l va a ser nuestro plan de gobierno, de c\u00f3mo pensamos que vamos a lograr este cambio profundo, con coraje, que la Argentina necesita, y todos aquellos que estamos convencidos de ese cambio, de ese cambio", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2774737007126411, "is_candidate": true}, {"start": 478.759, "end": 499.512, "text": " rotundo y profundo que vamos a tener que hacer porque cada d\u00eda vemos que se alarga la mecha y se agranda la bomba y eso es lo que est\u00e1 sucediendo hoy en la econom\u00eda argentina y en la realidad de todos los argentinos y en consecuencia lo que tenemos que formar es un equipo y ese equipo no puede ser", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2839342429994036, "is_candidate": true}, {"start": 500.252, "end": 507.197, "text": " como fue en el \u00faltimo gobierno donde el PRO hablaba y el radicalismo acompa\u00f1aba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4543149937026155, "is_candidate": true}, {"start": 507.197, "end": 511.7, "text": "A m\u00ed me parece que tiene que ser un verdadero gobierno de coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37334285066688533, "is_candidate": true}, {"start": 511.7, "end": 519.125, "text": "Entonces, yo no soy la persona que hoy puede decir en qu\u00e9 lugar puede ir un dirigente radical.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32122560603763506, "is_candidate": true}, {"start": 519.125, "end": 529.532, "text": "Creo que eso surge de un debate estrat\u00e9gico de qu\u00e9 vamos a hacer en la Argentina y ah\u00ed va a salir naturalmente qu\u00e9 lugar ocupa cada uno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3230684261879315, "is_candidate": true}, {"start": 531.217, "end": 536.999, "text": " Buen d\u00eda, Patricia, Juanador, Daniel Bruno, MMS Anroque.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8358364018426765, "is_candidate": false}, {"start": 536.999, "end": 553.344, "text": "Siguiendo la l\u00ednea de lo que plante\u00f3 el colega, \u00bfcu\u00e1l es la ponderaci\u00f3n que tienen, juntos por el cambio, la figura de Gustavo Valdez, ya que despu\u00e9s de haber ganado su reelecci\u00f3n, fue ponderado en todos los medios, en los corregimientos pol\u00edticos, como uno de los desespectadores para conformar f\u00f3rmulas?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8550673840648109, "is_candidate": false}, {"start": 553.344, "end": 557.125, "text": "Bueno, en primer lugar,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7796766783268864, "is_candidate": false}, {"start": 560.395, "end": 579.354, "text": " Yo tengo un respeto previo a su candidatura a su lugar como gobernador, porque lo ten\u00eda en la banca de adelante en el Congreso de la Naci\u00f3n cuando luch\u00e1bamos juntos contra el kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29816161749822223, "is_candidate": true}, {"start": 580.508, "end": 598.277, "text": " que estaba en su peor momento, con sus peores leyes, as\u00ed que aprend\u00ed a conocerlo ah\u00ed antes de que \u00e9l fuera gobernador, luego fue ministro de Seguridad y creo que...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2774594176654922, "is_candidate": true}, {"start": 599.817, "end": 612.126, "text": " todo junto por el cambio, adem\u00e1s de todos los correntinos y de much\u00edsima gente m\u00e1s, respetamos, valoramos y estamos muy orgullosos del gobierno de Corrientes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3040152468507814, "is_candidate": true}, {"start": 612.126, "end": 623.954, "text": "Nosotros creemos que el gobierno de Corrientes es un gobierno que tiene, digamos, dos condiciones que son fundamentales para lo que nosotros queremos en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3277832528132941, "is_candidate": true}, {"start": 623.954, "end": 626.876, "text": "Una condici\u00f3n de orden, tanto", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4867577698652914, "is_candidate": true}, {"start": 627.917, "end": 643.086, "text": " orden en la sociedad, como orden econ\u00f3mico que es fundamental para lograr que un pa\u00eds funcione o que una provincia funcione a pesar de las discriminaciones que la provincia de Corrientes tiene y que siempre nos describe el gobernador.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29035509464716047, "is_candidate": true}, {"start": 643.086, "end": 652.032, "text": "Y el segundo es atender la realidad social y productiva de cada uno de los correntinos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37103586697041513, "is_candidate": true}, {"start": 652.032, "end": 656.995, "text": "Creemos que esas dos caras, la cara del orden", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36798676719043977, "is_candidate": true}, {"start": 657.655, "end": 667.717, "text": " del orden fiscal, del orden p\u00fablico, la cara de la sensibilidad, es lo que nosotros queremos para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41401890954752485, "is_candidate": true}, {"start": 667.717, "end": 686.72, "text": "Nosotros admiramos el gobierno de Corrientes y somos, toda nuestra gente, creo, importa de qu\u00e9 partido sea, en el gobernador Vald\u00e9s, una de las figuras claves del presente y del futuro", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25279734848096724, "is_candidate": true}, {"start": 693.33, "end": 694.69, "text": " \u00bfC\u00f3mo le va Patricia Bullrich?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9819685692494563, "is_candidate": false}, {"start": 694.69, "end": 697.611, "text": "Karina Rodr\u00edguez para FM Radio Net.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9939372749819814, "is_candidate": false}, {"start": 697.611, "end": 717.856, "text": "Ante la presencia de la imagen del Presidente tan desdibujada que tiene, y en medio de Sergio Massa y de la Vicepresidenta, ante esa falta de credibilidad por parte de las que debieran liderarnos, ustedes son la \u00fanica opci\u00f3n que tenemos la esperanza para much\u00edsimos argentinos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8604115642181348, "is_candidate": false}, {"start": 717.856, "end": 721.077, "text": "\u00bfSe sienten conscientes de lo que van a enfrentar a alguien m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9610527582802253, "is_candidate": false}, {"start": 722.492, "end": 737.454, "text": " Absolutamente, totalmente conscientes, totalmente claros respecto a que vamos a tener que tomar decisiones fuertes", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2728330000712187, "is_candidate": true}, {"start": 738.443, "end": 742.708, "text": " pero que esas decisiones no las vamos a dejar pasar esta vez.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34131653295906983, "is_candidate": true}, {"start": 742.708, "end": 754.521, "text": "No vamos a dejar esta vez pasar la posibilidad de un cambio profundo que la Argentina necesita porque la Argentina est\u00e1 en agon\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32653227152077846, "is_candidate": true}, {"start": 754.521, "end": 756.863, "text": "As\u00ed que somos totalmente conscientes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46833465543337593, "is_candidate": true}, {"start": 756.863, "end": 757.965, "text": "Muchas gracias por sus palabras.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4171277799007247, "is_candidate": true}, {"start": 759.552, "end": 764.353, "text": " Muy buenos d\u00edas Patricia, Gobernador, Natalia Sep\u00falveda, Norte Grande Federal.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8719121157912113, "is_candidate": false}, {"start": 764.353, "end": 779.436, "text": "En el marco de esta b\u00fasqueda de un pa\u00eds federal, consultarle Patricia, si es necesario o si siente usted que hay necesidad de que la f\u00f3rmula presidencial del a\u00f1o 2023 est\u00e9 conformada por alguien del interior.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8239907134143292, "is_candidate": false}, {"start": 779.436, "end": 785.757, "text": "Bueno, no usamos la palabra interior.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36165608788865566, "is_candidate": true}, {"start": 785.757, "end": 788.938, "text": "Yo creo que la Argentina", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3885524763420585, "is_candidate": true}, {"start": 789.989, "end": 795.474, "text": " necesita que las miradas sean m\u00faltiples.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4122775815240204, "is_candidate": true}, {"start": 795.474, "end": 805.704, "text": "Y estoy convencida que no da lo mismo mirar el pa\u00eds desde un lugar que del otro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35035115558946583, "is_candidate": true}, {"start": 805.704, "end": 806.085, "text": "Y hablo...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7365392101209178, "is_candidate": false}, {"start": 807.225, "end": 820.366, "text": " pensando ya en un sentido de una integraci\u00f3n distinta donde la idea de la capital deje de ser una idea que tenga un peso", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3481503679271456, "is_candidate": true}, {"start": 821.019, "end": 826.444, "text": " distinto sobre el resto del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4089700999057033, "is_candidate": true}, {"start": 826.444, "end": 842.318, "text": "La capital de la Argentina tiene que estar en todos lados, es solo una sede... puede tener privilegios por ser la capital, tiene que tener las mismas condiciones que cualquier sector de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29442819947575527, "is_candidate": true}, {"start": 842.778, "end": 855.768, "text": " Y creo que la integraci\u00f3n de miradas, la integraci\u00f3n de miradas del Norte, del Norte Grande, la integraci\u00f3n de miradas del litoral o de cualquier otra regi\u00f3n del pa\u00eds, es fundamental.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2992066129604596, "is_candidate": true}, {"start": 855.768, "end": 871.001, "text": "Nosotros, no solamente en una f\u00f3rmula, sino en un gobierno, no podemos tener el 90%, como nos sucedi\u00f3 en el gobierno anterior, de funcionarios que eran de la capital o del Gran Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3006438693300203, "is_candidate": true}, {"start": 872.121, "end": 880.328, "text": " era una mirada total y absolutamente cerrada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42402384215991185, "is_candidate": true}, {"start": 880.328, "end": 885.192, "text": "Buen d\u00eda, Patricia Ernesto Fern\u00e1ndez, Cadena de Radio y el diario El Pocan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0539755363200518, "is_candidate": false}, {"start": 885.192, "end": 896.961, "text": "\u00bfCu\u00e1les ser\u00edan esas propuestas que ustedes presidir\u00edan para revertir la situaci\u00f3n econ\u00f3mica, especialmente desde que atraviesan nuestro pa\u00eds en este momento?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9071397452151243, "is_candidate": false}, {"start": 896.961, "end": 898.442, "text": "Ahora hay que sacar muchos privilegios,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5805699100829318, "is_candidate": false}, {"start": 899.265, "end": 903.567, "text": " no podemos vivir subsidiados, no puede haber tanta diferencia en los subsidios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3551518166692291, "is_candidate": true}, {"start": 903.567, "end": 925.738, "text": "Reci\u00e9n me contaba Gustavo que un correntino paga 8.000 pesos de luz en una casa media y en la Ciudad de Buenos Aires se paga 2.000 y en algunos casos 900 o 1.000, menos que eso que aparece como una boleta media.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30902265001115536, "is_candidate": true}, {"start": 929.686, "end": 930.887, "text": " de Gran Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45882868221034545, "is_candidate": true}, {"start": 930.887, "end": 949.136, "text": "Para bajar esos subsidios hay que lograr tener un cambio muy fuerte en lo que es la pol\u00edtica social, hay que dedicarle a la actividad productiva todo el esfuerzo porque la Argentina necesita crecer", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29820944785999604, "is_candidate": true}, {"start": 949.716, "end": 968.588, "text": " en la tasa de empresas que tiene, nosotros tenemos 14 empresas cada 100.000 habitantes, cuando Brasil tiene 26 o Chile tiene 50 empresas cada 100.000 habitantes, eso marca el mundo laboral, tenemos que tener un mundo laboral adecuado", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29924899506592484, "is_candidate": true}, {"start": 969.268, "end": 983.652, "text": " al mundo en el que estamos viviendo, necesitamos que los impuestos sean pagables para no tener una econom\u00eda que cada vez se va m\u00e1s a la informalidad porque tiene impuestos imposibles de ser pagados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33141570227112027, "is_candidate": true}, {"start": 983.652, "end": 991.334, "text": "Vamos a tener un tiempo dif\u00edcil hasta llegar a la estabilizaci\u00f3n, pero la estabilizaci\u00f3n del pa\u00eds, no tener d\u00e9ficit.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3239156179792734, "is_candidate": true}, {"start": 991.794, "end": 1006.463, "text": " y bajar la inflaci\u00f3n son los que nos van a abrir el camino a la inversi\u00f3n, al futuro y a la credibilidad y a la confianza que necesitamos que los argentinos volvamos a tener sobre nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37291170569730914, "is_candidate": true}, {"start": 1006.463, "end": 1011.787, "text": "Hoy los argentinos estamos tristes con lo que pasa, estamos angustiados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4287908178718095, "is_candidate": true}, {"start": 1015.293, "end": 1037.073, "text": " nos cuesta, sentimos que el pa\u00eds se nos est\u00e1 yendo, entonces para recuperarlo tenemos que mostrarle el primer d\u00eda el conjunto de cambios que podemos hacer en cuanto al d\u00e9ficit, en cuanto a la baja de impuestos que necesitamos para tener un pa\u00eds productivo, la baja de costos que necesitamos porque la Argentina es un pa\u00eds caro, lleno de trabas,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3078976041947299, "is_candidate": true}, {"start": 1037.533, "end": 1050.367, "text": " Tenemos que sacar y simplificar todas las medidas que hacen que la Argentina es un pa\u00eds que haga el triple de tr\u00e1mites que los pa\u00edses vecinos, la simplificaci\u00f3n, la baja de impuestos,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3498121747601115, "is_candidate": true}, {"start": 1050.998, "end": 1065.285, "text": " la necesidad de tener actividades que se vayan reproduciendo en cada lugar y en cada provincia argentina, pudiendo tener realmente mucho m\u00e1s actividad privada que p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34434489097954124, "is_candidate": true}, {"start": 1065.285, "end": 1069.847, "text": "No podemos vivir solo de la actividad p\u00fablica, necesitamos tener mucha actividad privada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.460012768282257, "is_candidate": true}, {"start": 1070.688, "end": 1080.99, "text": " Esas medidas que van a significar sacarle privilegios a algunos que est\u00e1n atados de esos privilegios, van a ser las que nos van a permitir abrir un camino...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3916814158457461, "is_candidate": true}, {"start": 1082.83, "end": 1086.392, "text": " de futuro, de progreso al pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4413792004417746, "is_candidate": true}, {"start": 1086.392, "end": 1098.337, "text": "Vamos a tener un tiempo dif\u00edcil, porque como ya advertimos, nos dijeron la vez pasada que no advert\u00edamos, ya advertimos que est\u00e1n alargando la mecha y agrandando la bomba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34201582015864473, "is_candidate": true}, {"start": 1098.337, "end": 1105.381, "text": "Est\u00e1n pagando deuda, como hizo ayer Massa, para dentro de 30 a\u00f1os, en vez de pagar la deuda que vence en 7 meses.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4339306457701042, "is_candidate": true}, {"start": 1106.788, "end": 1107.788, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7530989002044893, "is_candidate": false}, {"start": 1107.788, "end": 1115.03, "text": "Bueno, porque nos quiere alargar la fecha para que llegue al 10 de diciembre del 2020.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3718512048721254, "is_candidate": true}, {"start": 1115.03, "end": 1119.651, "text": "Pero otra vez nosotros no caemos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46805593345559215, "is_candidate": true}, {"start": 1119.651, "end": 1124.593, "text": "Sabemos y vamos a hablar de frente con la sociedad y le vamos a decir las cosas de frente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3778275835780801, "is_candidate": true}, {"start": 1130.11, "end": 1141.32, "text": " Tener que estabilizar el pa\u00eds y que el pa\u00eds no viva con inflaci\u00f3n y el pa\u00eds viva con un d\u00e9ficit permanente que lo \u00fanico que hace es reproducir cada vez m\u00e1s pobreza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3182755306480113, "is_candidate": true}, {"start": 1144.877, "end": 1153.361, "text": " Buenos d\u00edas, Luis Cavalieri, de Canal 10 de Goya, Identidad Colentina, en nuestro portal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9221591131890214, "is_candidate": false}, {"start": 1153.361, "end": 1166.786, "text": "Quer\u00eda preguntarle por alg\u00fan tema a nivel internacional muy preocupante, que es la lucha contra el crimen organizado y el papel que tiene el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9652763939479857, "is_candidate": false}, {"start": 1166.786, "end": 1168.827, "text": "Ac\u00e1 en Argentina,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0312153968375701, "is_candidate": false}, {"start": 1184.475, "end": 1186.677, "text": " Bueno, reci\u00e9n habl\u00e1bamos con el gobernador sobre...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43540755185892865, "is_candidate": true}, {"start": 1189.374, "end": 1209.831, "text": " El retroceso que ha habido en la lucha contra el narcotr\u00e1fico en estos a\u00f1os, lamentable, esto se ve en las fronteras, pero tambi\u00e9n se ve, por ejemplo, en Rosario, con la cifra de muertes m\u00e1s alta de la historia desde que se miden los homicidios, realmente un sufrimiento total y absoluto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23701533793925633, "is_candidate": true}, {"start": 1209.831, "end": 1214.315, "text": "Y lo mismo se ve en muchas zonas del pa\u00eds, en el sur,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31398049551935137, "is_candidate": true}, {"start": 1215.467, "end": 1227.543, "text": " en Comodoro Rivadavia, zonas petroleras, en zonas del Gran Buenos Aires como Moreno, donde realmente hay una situaci\u00f3n muy compleja con el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28482729834676956, "is_candidate": true}, {"start": 1227.543, "end": 1230.908, "text": "En primer lugar, lo primero que tenemos que hacer es", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47581983773306535, "is_candidate": true}, {"start": 1231.629, "end": 1244.674, "text": " y eso est\u00e1 dentro de las primeras decisiones, es rearmar todo el sistema de fronteras que nosotros hab\u00edamos comprado, que est\u00e1 en cajas, lo dijo An\u00edbal Fern\u00e1ndez, ni siquiera lo sacaron de la caja, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2720333433502795, "is_candidate": true}, {"start": 1244.674, "end": 1256.718, "text": "Un sistema absolutamente moderno que lamentablemente va a tener cuatro a\u00f1os de no haber sido usado para el control total de nuestras fronteras.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.259116675995115, "is_candidate": true}, {"start": 1256.718, "end": 1260.4, "text": "Luego tenemos que seguir adelante con pol\u00edticas", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3274710081414688, "is_candidate": true}, {"start": 1261.532, "end": 1287.752, "text": " de acuerdo como hab\u00edamos hecho con nuestros pa\u00edses vecinos, porque como usted bien describi\u00f3, el narcotr\u00e1fico es transnacional y es absolutamente fundamental que nosotros entendamos que es una lucha que se hace con inteligencia criminal y para eso es necesario que la inteligencia venga de la Argentina, venga de Brasil, venga de Paraguay,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25614436482993896, "is_candidate": true}, {"start": 1288.052, "end": 1307.16, "text": " de Chile o de donde venga o de Colombia y podamos tener un intercambio total y absoluto sabiendo que Am\u00e9rica Latina tiene el 100% de producci\u00f3n de coca\u00edna del mundo, es decir, que es una zona que tiene un tr\u00e1nsito enorme.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28055814698295933, "is_candidate": true}, {"start": 1310.283, "end": 1335.94, "text": " La lucha contra el narcotr\u00e1fico la tenemos que hacer con todas las fuerzas, con la integraci\u00f3n de las polic\u00edas provinciales, las polic\u00edas federales y las fuerzas federales, y yo creo que va a ser importante tambi\u00e9n la posibilidad en ciudades como Rosario de la utilizaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24284622705929526, "is_candidate": true}, {"start": 1337.8, "end": 1348.377, "text": " de fuerzas armadas cambiando las leyes en las pol\u00edticas de rodeo de la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33432040413584174, "is_candidate": true}, {"start": 1349.484, "end": 1359.87, "text": " cuando tenemos el nivel de armas que tenemos, por ejemplo, en Rosario, donde todos los d\u00edas hay una cantidad de muertos impresionantes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30541086565790676, "is_candidate": true}, {"start": 1359.87, "end": 1366.994, "text": "No nos alcanzan las fuerzas que tenemos hoy para desarmar ciudades que est\u00e1n absolutamente armadas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35906237934761054, "is_candidate": true}, {"start": 1366.994, "end": 1377.14, "text": "Para eso hay que hacer cambios legales, hay que hacer cambios que nos permitan entender que las hip\u00f3tesis de conflicto que hoy tiene el pa\u00eds, en esas hip\u00f3tesis de conflicto,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31541167348365706, "is_candidate": true}, {"start": 1378.841, "end": 1389.766, "text": " el narcotr\u00e1fico y el narcoterrorismo que tambi\u00e9n tenemos en la trifle frontera, son hip\u00f3tesis que tenemos que manejar con enorme seriedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3756290148903083, "is_candidate": true}, {"start": 1389.766, "end": 1400.752, "text": "Ustedes saben lo que hicimos, vamos a profundizar esa estrategia y vamos a colaborar con todas las agencias del mundo porque la informaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37019058099027935, "is_candidate": true}, {"start": 1401.512, "end": 1404.635, "text": " en la lucha contra el narcotr\u00e1fico es fundamental.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5055066276165274, "is_candidate": false}, {"start": 1404.635, "end": 1414.845, "text": "Nosotros hab\u00edamos logrado una red donde recib\u00edamos informaci\u00f3n de todos y esa red es fundamental para lograr que el narcotr\u00e1fico no se asiente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3821430443019508, "is_candidate": true}, {"start": 1414.845, "end": 1425.856, "text": "Cuando el narcotr\u00e1fico se asienta y te domina un territorio toda la comunidad empieza o a tener miedo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3230952437172554, "is_candidate": true}, {"start": 1426.781, "end": 1429.523, "text": " o a ser c\u00f3mplices, y eso no nos puede pasar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42371592959299853, "is_candidate": true}, {"start": 1429.523, "end": 1435.046, "text": "Y eso, lamentablemente, hoy en Rosario est\u00e1 sucediendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2919790824397277, "is_candidate": true}, {"start": 1435.046, "end": 1440.149, "text": "Hay comerciantes en Rosario que pagan peaje a los narcos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43781084325837416, "is_candidate": true}, {"start": 1440.149, "end": 1448.754, "text": "Eso no nos puede pasar, no puede haber un mil\u00edmetro de territorio argentino donde no rija la Constituci\u00f3n y rija la ley de los narcos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4391323265879976, "is_candidate": true}, {"start": 1448.754, "end": 1450.555, "text": "Eso lo vamos a terminar desde el primer d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43554430756745777, "is_candidate": true}, {"start": 1450.555, "end": 1452.276, "text": "\u00daltima pregunta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9239924859061945, "is_candidate": false}, {"start": 1454.605, "end": 1455.906, "text": " Buenos d\u00edas, gobernador.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9774037770119002, "is_candidate": false}, {"start": 1455.906, "end": 1459.309, "text": "Patricia Cristian Fern\u00e1ndez, Canal 13 de Corrientes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9151492379301103, "is_candidate": false}, {"start": 1459.309, "end": 1461.711, "text": "Dos para el gobernador y una para Patricia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1168432263068377, "is_candidate": false}, {"start": 1461.711, "end": 1467.855, "text": "Para el gobernador, \u00bfqu\u00e9 actividades tiene preparadas justamente para Patricia y cu\u00e1l es su mirada sobre ella?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9902889974471885, "is_candidate": false}, {"start": 1467.855, "end": 1481.946, "text": "Y con respecto a Patricia, ya que toc\u00f3 el tema de la t\u00eda, \u00bfcu\u00e1l es su mirada sobre Yacyret\u00e1 y qu\u00e9 opciones de gobierno provincial se podr\u00eda llevar a la gesti\u00f3n nacional?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.01080615948451, "is_candidate": false}, {"start": 1481.946, "end": 1483.688, "text": "Bueno, me gustar\u00eda responderlas todas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.905298239708823, "is_candidate": false}, {"start": 1486.741, "end": 1509.125, "text": " Bueno, creo que Patricia Bullrich es una mujer de mucho coraje, de mucho peso pol\u00edtico, que tiene un futuro y un presente enorme, incre\u00edble, y en sus manos puede estar la responsabilidad de conducci\u00f3n de la Argentina de futuro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8145780632718517, "is_candidate": false}, {"start": 1509.125, "end": 1514.306, "text": "Y para eso creo que viene caminando, se viene preparando, y mucho,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9139268582279366, "is_candidate": false}, {"start": 1515.516, "end": 1531.895, "text": " Los argentinos tenemos que tener confianza en que podemos construir un pa\u00eds diferente, un pa\u00eds distinto, y para eso se necesitan dirigentes pol\u00edticos que sepan qu\u00e9 hacer, pero fundamentalmente que tengan el coraje de hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7759159204074624, "is_candidate": false}, {"start": 1531.895, "end": 1533.517, "text": "Y esa es una de las caracter\u00edsticas", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8167831888465943, "is_candidate": false}, {"start": 1534.167, "end": 1550.583, "text": " que tiene Patricia Bullrich dentro de un espacio pol\u00edtico que a medida que pasa el tiempo se va enriqueciendo, se va agrandando, va creciendo, va madurando, se va formando, va generando propuestas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8273309702690533, "is_candidate": false}, {"start": 1550.583, "end": 1554.566, "text": "Y lo que tenemos preparado hoy con Patricia es caminar", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7942126093654458, "is_candidate": false}, {"start": 1555.629, "end": 1578.28, "text": " por la Jun\u00edn, vamos a ir a caminar a saludar a los correntinos, tambi\u00e9n vamos a hablar profundamente de pol\u00edtica, de pol\u00edtica hacia el futuro, de lo que necesitamos los correntinos y por qu\u00e9 no la regi\u00f3n para crecer, para salir adelante, para generar empleo, para generar trabajo, para dar seguridad", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8115456315590468, "is_candidate": false}, {"start": 1579.092, "end": 1581.774, "text": " para generar educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8873214834937739, "is_candidate": false}, {"start": 1581.774, "end": 1604.911, "text": "Tambi\u00e9n vamos a estar en horas de la noche en el Festival del Chamam\u00e9, donde yo les dec\u00eda que iban a tener acceso individual a Patricia para poder preguntarla, conocerla mejor, y por supuesto que vamos a estar compartiendo con nuestros chamameceros para que nos pinten de cuerpo completo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8401056937201123, "is_candidate": false}, {"start": 1604.911, "end": 1607.773, "text": "Y lo de Yacyret\u00e1, dejame decir algo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9031957747287914, "is_candidate": false}, {"start": 1608.73, "end": 1621.709, "text": " aunque sea, creo que de una buena vez por todas, tenemos que entender que Yaciret\u00e1 es una represa construida con plata de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8332641293433805, "is_candidate": false}, {"start": 1622.454, "end": 1627.016, "text": " pero que est\u00e1 enclavada en la provincia de Corrientes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8374376717174102, "is_candidate": false}, {"start": 1627.016, "end": 1646.462, "text": "Y siempre, con honrosas excepciones, yo hoy le agradec\u00eda a Mart\u00edn Gerling, que est\u00e1 ac\u00e1 con nosotros, que hemos firmado convenios, que hemos hecho cosas que nos permiti\u00f3 tambi\u00e9n poder desarrollarlos a nosotros y a los misioneros, porque tambi\u00e9n ha hecho obras en misiones, pero es hora", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8046241887192445, "is_candidate": false}, {"start": 1647.592, "end": 1660.345, "text": " que los correntinos podamos tener una silla permanente como gobierno en Yacyret\u00e1 y como gobierno tambi\u00e9n en Salto Grande que no tenemos una representaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8346025160405888, "is_candidate": false}, {"start": 1661.087, "end": 1680.399, "text": " Hoy no podemos saber c\u00f3mo produce, cu\u00e1nto produce ni Yacyret\u00e1 ni Salto Grande, y tiene que ser una reivindicaci\u00f3n al pa\u00eds federal, porque si no es imposible que nosotros podamos proyectar nuevas represas o nuevos lugares, o que sea interesante salir a generar energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8006799641350053, "is_candidate": false}, {"start": 1680.399, "end": 1687.584, "text": "Nosotros somos una de las productoras de energ\u00eda el\u00e9ctrica m\u00e1s grande de la Argentina, pero no podemos ver un n\u00famero", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8225772042614301, "is_candidate": false}, {"start": 1689.195, "end": 1694.546, "text": " de esa generaci\u00f3n y eso realmente no est\u00e1 bien y creo que tenemos que cambiar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.858738649560403, "is_candidate": false}, {"start": 1694.546, "end": 1698.615, "text": "No puede ser que Yacyret\u00e1 sea el instrumento de ataque", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8187123457360639, "is_candidate": false}, {"start": 1699.401, "end": 1707.407, "text": " que tenga el gobierno nacional hacia los correntinos y fundamentalmente hacia la ciudad de Ituzeng\u00f3 como es ahora.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8530286842098813, "is_candidate": false}, {"start": 1707.407, "end": 1719.837, "text": "Creo que tiene que ser un instrumento de desarrollo, tiene que ser un instrumento de potenciaci\u00f3n de las econom\u00edas regionales y que tenemos que trabajar juntos para lograr un pa\u00eds mejor.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7660418348323286, "is_candidate": false}, {"start": 1719.837, "end": 1725.661, "text": "A los garrotazos, a ning\u00fan lado, pero tienen que haber propuestas inteligentes para crecer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7868478626756936, "is_candidate": false}, {"start": 1729.462, "end": 1733.744, "text": " Ahora vos te toca lo de Yacyret\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8453892140437433, "is_candidate": false}, {"start": 1733.744, "end": 1758.377, "text": "Bueno, yo creo que justamente hoy desarrollamos mucho el tema federal y es inconcebible que la provincia de Corrientes, con la importancia que tiene Yacyret\u00e1, y como dijo el gobernador, enclavada en la provincia de Corrientes,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2458885461646131, "is_candidate": true}, {"start": 1759.515, "end": 1778.013, "text": " no tenga representaci\u00f3n, no haya tenido personas que hayan conducido chacilet\u00e1 y es absolutamente fundamental entender la importancia que tiene que Corrientes tenga esa representaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2581934854537944, "is_candidate": true}, {"start": 1778.013, "end": 1778.714, "text": "Por otro lado,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7302387887532172, "is_candidate": false}, {"start": 1779.857, "end": 1792.006, "text": " No puede ser que se ponga una persona de una provincia y esa persona se lleve la plata para su provincia, como si eso fuera una caja individual.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34382982892962477, "is_candidate": true}, {"start": 1792.006, "end": 1794.148, "text": "Eso, como est\u00e1 sucediendo ahora, es un...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41644794357859527, "is_candidate": true}, {"start": 1795.549, "end": 1798.771, "text": " clara y directamente un def\u00e1nico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48532192762422044, "is_candidate": true}, {"start": 1798.771, "end": 1806.754, "text": "Eso no puede suceder, no se puede llevar la plata de Yacilet\u00e1 a la provincia de la persona que est\u00e1 en este momento a cargo de Yacilet\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3853030838478222, "is_candidate": true}, {"start": 1806.754, "end": 1816.199, "text": "Yacilet\u00e1 no solamente est\u00e1 en corriente, sino que adem\u00e1s, como bien dijo el gobernador, es una obra que deriva hacia el conjunto del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3451911412043711, "is_candidate": true}, {"start": 1816.779, "end": 1823.863, "text": " no es una caja formose\u00f1a y eso hay que decirlo con todas las palabras y de manera clara.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38386731655414374, "is_candidate": true}, {"start": 1823.863, "end": 1830.186, "text": "As\u00ed que nosotros, creo que en Juntos por el Cambio,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4119325621492983, "is_candidate": true}, {"start": 1831.028, "end": 1855.962, "text": " Y por supuesto que si me toca gobernar la Argentina, Corrientes no solamente va a tener una silla, sino un protagonismo fundamental en Yacyret\u00e1, porque est\u00e1 enclavada en el medio de su territorio y son los que m\u00e1s conocen esa represa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2898568852862381, "is_candidate": true}, {"start": 1855.962, "end": 1857.743, "text": "Se va a volver a abrir esa ruta,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5605039241696887, "is_candidate": false}, {"start": 1858.503, "end": 1867.296, "text": " que est\u00e1 cerrada, ese puente, ese espacio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4982155439400848, "is_candidate": true}, {"start": 1867.296, "end": 1871.963, "text": "Porque eso es fundamental para tener m\u00e1s conectividad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.412042451178799, "is_candidate": true}, {"start": 1871.963, "end": 1874.487, "text": "El cierre solo se entiende", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46717587902914737, "is_candidate": true}, {"start": 1875.88, "end": 1882.067, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no se quiere darle a Corrientes lo que le pertenece a Corrientes?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33185677340287145, "is_candidate": true}, {"start": 1882.067, "end": 1888.153, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 uno va a tener que irse m\u00e1s lejos si tiene la posibilidad de tener un paso m\u00e1s alta?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.348732310397327, "is_candidate": true}, {"start": 1888.153, "end": 1889.214, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el sentido?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7005892955995454, "is_candidate": false}, {"start": 1889.214, "end": 1891.917, "text": "A ver, \u00bfcu\u00e1l es el sentido?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4663806580063825, "is_candidate": true}, {"start": 1891.917, "end": 1895.721, "text": "Que hay que poner un funcionario m\u00e1s si les sobran los funcionarios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4675615717841186, "is_candidate": true}, {"start": 1895.721, "end": 1897.182, "text": "Lo que les sobran son los funcionarios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5767189449575332, "is_candidate": false}, {"start": 1897.943, "end": 1921.128, "text": " As\u00ed que realmente nosotros no queremos que haya venganzas contra provincias de Juntos por el Cambio y mucho menos, en este caso ni siquiera es contra provincias de Juntos por el Cambio, es contra los correntinos, es contra los ciudadanos, que se tienen que ir m\u00e1s lejos teniendo la posibilidad de salir por el Paso y Tuzango.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3275149838953457, "is_candidate": true}, {"start": 1923.455, "end": 1929.284, "text": " De esta manera, damos por finalizada la conferencia de prensa agradeciendo la presencia de todos ustedes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9859501348653343, "is_candidate": false}, {"start": 1929.284, "end": 1929.825, "text": "Muy buenos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0575722140247372, "is_candidate": false}], "Index": 1360, "channel_id": "UCdCCfJ-AebqE-qnpmtathEg", "channel": "DIPTELEVISION", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@DIPTELEVISION", "id": "nZpeafvjkUg", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=nZpeafvjkUg", "title": "CONFERENCIA DE PRENSA VALD\u00c9S Y PATRICIA BULLRICH EN EL SAL\u00d3N AMARILLO", "duration": 1931.0, "view_count": 230.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}