{"segments": [{"start": 0.21, "end": 21.067, "text": " de utilizaci\u00f3n del conjunto del territorio, la dispersi\u00f3n de las empresas, el tipo de las empresas, la capacidad de exportaci\u00f3n que tienen esas empresas, la capacidad de competencia en el mundo, tienen que ver o estar relacionadas justamente con el tipo de empleo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5264070519174469, "is_candidate": false}, {"start": 21.067, "end": 25.211, "text": "En consecuencia, el empleo nos marca", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.654677073680642, "is_candidate": false}, {"start": 26.791, "end": 31.454, "text": " con mucha claridad c\u00f3mo estamos como sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5358289630212123, "is_candidate": false}, {"start": 31.454, "end": 39.521, "text": "Es decir, qu\u00e9 tipo de sociedad hemos construido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5413738101798669, "is_candidate": false}, {"start": 39.521, "end": 54.814, "text": "El primer tema que nosotros tenemos que plantear es qu\u00e9 nos pasa cuando nosotros tenemos una relaci\u00f3n en la que una gran parte de nuestra sociedad", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44850986597715736, "is_candidate": true}, {"start": 55.859, "end": 66.086, "text": " trabaja bajo los par\u00e1metros de la ley laboral y otra gran parte de la sociedad trabaja afuera de los par\u00e1metros de la ley laboral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5681772723031688, "is_candidate": false}, {"start": 66.086, "end": 71.529, "text": "Entonces lo que tenemos que pensar en este caso es \u00bfqu\u00e9 es lo que hay que acomodar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5882468809767234, "is_candidate": false}, {"start": 71.529, "end": 74.191, "text": "\u00bfHay que acomodar la ley laboral?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5832475036120206, "is_candidate": false}, {"start": 74.191, "end": 83.777, "text": "\u00bfHay que acomodar la realidad de \u00e9tica o la responsabilidad social y \u00e9tica de los empresarios?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5266271422589796, "is_candidate": false}, {"start": 84.567, "end": 86.909, "text": " \u00bfQu\u00e9 es lo que tenemos que modificar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7423217924948688, "is_candidate": false}, {"start": 86.909, "end": 88.55, "text": "\u00bfQu\u00e9 cosas tenemos que cambiar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6012477774946983, "is_candidate": false}, {"start": 88.55, "end": 90.531, "text": "\u00bfQu\u00e9 cosas tenemos que mover?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7299224537434162, "is_candidate": false}, {"start": 90.531, "end": 93.493, "text": "Si nosotros, en nuestro mundo laboral, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6127639179943563, "is_candidate": false}, {"start": 93.493, "end": 111.965, "text": "Tomando un mundo laboral de un 100%, tenemos un 40%, 39,7% de acuerdo a las \u00faltimas mediciones de INTEX, que les deber\u00edamos hacer algunos correctivos, pero vamos a tomarlos exactamente como est\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.519571250590404, "is_candidate": false}, {"start": 115.018, "end": 125.227, "text": " Casi de 10 trabajos que produce la Argentina, 4 de esos trabajos est\u00e1n en una condici\u00f3n de informalidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5241307815528207, "is_candidate": false}, {"start": 125.227, "end": 135.015, "text": "Yo no voy a usar la palabra trabajo en negro porque me parece que el trabajo en negro est\u00e1 connotado, es un t\u00e9rmino discriminador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5981889225259318, "is_candidate": false}, {"start": 136.044, "end": 140.145, "text": " y como que lo blanco es lo correcto y lo negro es lo incorrecto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6621027529135382, "is_candidate": false}, {"start": 140.145, "end": 164.812, "text": "Entonces voy a hablar de formalidad y de informalidad que me parece un lenguaje m\u00e1s adecuado, un lenguaje porque imag\u00ednense lo que puede significar este concepto en sociedades donde el concepto de la realidad sociol\u00f3gica del pa\u00eds quiz\u00e1s es diferente a la de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4178596046215953, "is_candidate": true}, {"start": 164.812, "end": 165.552, "text": "En consecuencia,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.731609502157867, "is_candidate": false}, {"start": 166.433, "end": 179.676, "text": " Lo primero que quiero plantear es que el trabajo informal no est\u00e1 solamente ligado a la realidad de los trabajos m\u00e1s precarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5500245436060966, "is_candidate": false}, {"start": 179.676, "end": 186.277, "text": "Uno siempre piensa y tiene en su cabeza que el trabajo informal est\u00e1 ligado a los trabajos m\u00e1s precarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5428448449011322, "is_candidate": false}, {"start": 186.277, "end": 188.497, "text": "Y esto no es exactamente as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.590666398791407, "is_candidate": false}, {"start": 188.497, "end": 192.318, "text": "El trabajo informal tiene que ver con varias condiciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7421234141821103, "is_candidate": false}, {"start": 193.25, "end": 213.927, "text": " El primer elemento que encontramos en el trabajo informal es la relaci\u00f3n entre el tipo de legislaci\u00f3n que tiene un pa\u00eds, si esa legislaci\u00f3n es una legislaci\u00f3n m\u00e1s compleja y la cantidad de empleo informal que ese pa\u00eds tiene.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5213265927920157, "is_candidate": false}, {"start": 214.28, "end": 240.814, "text": " es decir, hay una relaci\u00f3n bastante directa hay una relaci\u00f3n bastante directa en relaci\u00f3n al tipo de comunicaci\u00f3n que el juez tiene y la realidad del trabajo informal Ahora, cuando nosotros miramos las pir\u00e1mides del trabajo informal nosotros vamos a ver que en las pir\u00e1mides del trabajo informal tenemos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4468118955960112, "is_candidate": true}, {"start": 242.09, "end": 249.235, "text": " un 20% del trabajo informal que es de gente con estudios universitarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5336307062207695, "is_candidate": false}, {"start": 249.235, "end": 258.32, "text": "Quiz\u00e1s ustedes eso no lo hubieran pensado, hubieran pensado que todo el trabajo informal est\u00e1 ligado al trabajo precario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5085975321532032, "is_candidate": false}, {"start": 258.32, "end": 265.285, "text": "Yo ac\u00e1 tengo una cifra, perd\u00f3n la ley mal,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5315986698693531, "is_candidate": false}, {"start": 266.115, "end": 274.16, "text": " Ac\u00e1 tengo una tasa de empleo y tengo que con t\u00edtulo superior o universitario tengo un 32,3% de la torta de trabajo informal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.654469665542851, "is_candidate": false}, {"start": 274.16, "end": 282.044, "text": "Tengo un 41,1% de la torta de trabajo informal con secundario completo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6504475656802834, "is_candidate": false}, {"start": 282.044, "end": 282.524, "text": "Tengo un 57%", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8696623989084521, "is_candidate": false}, {"start": 291.659, "end": 302.362, "text": " con secundario incompleto un 56 con primario incompleto y un 66 con primario incompleto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5586192611202088, "is_candidate": false}, {"start": 302.362, "end": 308.064, "text": "Esta es la tasa de empleo no registrado en relaci\u00f3n a su nivel de deseducaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4947188967943408, "is_candidate": true}, {"start": 308.064, "end": 313.906, "text": "Esto, digamos, no me da 100 porque yo comparo 100 con cada uno, \u00bfcierto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.484088132222971, "is_candidate": true}, {"start": 313.906, "end": 319.708, "text": "De los 100 empleos que hay con t\u00edtulos universitarios, 32", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5858446361523784, "is_candidate": false}, {"start": 321.355, "end": 329.68, "text": " Digamos, de 10 hay 3.2 que son informales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6194844972665283, "is_candidate": false}, {"start": 329.68, "end": 336.004, "text": "De 10 con secundario completo hay 4 que son informales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5394103114122594, "is_candidate": false}, {"start": 336.004, "end": 342.247, "text": "De 10 con secundario incompleto hay casi 6.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5785434116263676, "is_candidate": false}, {"start": 342.247, "end": 345.949, "text": "Con primario completo hay casi 6, es m\u00e1s o menos lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6417705157053601, "is_candidate": false}, {"start": 345.949, "end": 347.83, "text": "Y con primario incompleto 6.6, 66.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7210813212251412, "is_candidate": false}, {"start": 351.633, "end": 353.594, "text": " \u00bfQu\u00e9 quiere decir?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7374409959703194, "is_candidate": false}, {"start": 353.594, "end": 361.196, "text": "En primer lugar, con esto lo que nosotros entendemos es que hay distintos tipos de trabajos no registrados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5458972761620473, "is_candidate": false}, {"start": 361.196, "end": 377.382, "text": "Hay trabajos, sin duda, que los sectores m\u00e1s humildes, con menos capacidad de defensa, con menos instrumentos de defensa, tienen cuatro que son registrados y tres que no son registrados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4615380758688835, "is_candidate": true}, {"start": 377.382, "end": 380.223, "text": "Es decir, que a mayor defensa", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.708135444599929, "is_candidate": false}, {"start": 380.877, "end": 383.779, "text": " mayor trabajo no registrado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7429095290510064, "is_candidate": false}, {"start": 383.779, "end": 385.46, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere decir trabajo no registrado?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6956617204091828, "is_candidate": false}, {"start": 385.46, "end": 388.502, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere decir trabajo informal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6742614725996929, "is_candidate": false}, {"start": 388.502, "end": 403.292, "text": "Trabajo informal significa que todas las condiciones construidas a lo largo de m\u00e1s de un siglo, \u00bfno es cierto?, digamos desde el principio del siglo XX, donde comienzan las primeras leyes laborales,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49026356388459513, "is_candidate": true}, {"start": 404.085, "end": 427.421, "text": " hasta el a\u00f1o en el que estamos, en el que se discute jornada, se discute, digamos, tipo de protecci\u00f3n en el empleo, ART, seguro contra accidentes, aportes a la jubilaci\u00f3n, una obra social, es decir, salud,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49110647370378635, "is_candidate": true}, {"start": 428.138, "end": 438.482, "text": " Todos los componentes que tiene aquel trabajador que est\u00e1 registrado, el trabajador que no est\u00e1 registrado no los tiene.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5644951604761387, "is_candidate": false}, {"start": 438.482, "end": 451.248, "text": "En consecuencia, el trabajador no registrado tiene no solamente un problema en el salario que cobra, sino que adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6136957674694403, "is_candidate": false}, {"start": 451.794, "end": 467.882, "text": " lo que tiene es un componente enorme de lo que se llama el salario diferido o el salario invisible cuando uno compone su salario uno dice mi salario es son 100 pesos \u00bfsi?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5965533164729476, "is_candidate": false}, {"start": 467.882, "end": 480.768, "text": "pero adem\u00e1s de los 100 pesos de mi salario yo tengo un 14 pesos m\u00e1s que no lo uso ahora pero que lo voy a usar cuando cumpla 60 a\u00f1os la mujer o 65 a\u00f1os el hombre", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6478774546625296, "is_candidate": false}, {"start": 481.343, "end": 495.416, "text": " Y adem\u00e1s tengo un 15% m\u00e1s de ese salario, es decir, 15 pesos m\u00e1s de ese salario que es lo que yo pondr\u00eda en salud si no tuviese mi obra social.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5719247204173239, "is_candidate": false}, {"start": 495.416, "end": 499.961, "text": "Es decir, que estoy ya en 130.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6067834280796738, "is_candidate": false}, {"start": 499.961, "end": 504.145, "text": "Y si adem\u00e1s tengo un accidente de trabajo y no puedo seguir trabajando,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7011275351347135, "is_candidate": false}, {"start": 504.872, "end": 517.667, "text": " Tengo 5 pesos m\u00e1s que yo guardo todos los meses porque pago una RT, es decir, un seguro de riesgos de trabajo, es decir, que estoy teniendo 5 pesos m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.555000767677502, "is_candidate": false}, {"start": 518.228, "end": 537.123, "text": " En consecuencia, cuando uno toma el salario de una persona, ese salario tiene el componente de bolsillo y despu\u00e9s tiene lo que se llama el componente invisible, que es aquello que yo no veo, pero que uso, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5650539069034688, "is_candidate": false}, {"start": 537.123, "end": 546.571, "text": "Y el componente diferido, que es aquello que yo voy a usar cuando tenga 60 a\u00f1os la mujer, cuando se jubile, 65 a\u00f1os el hombre, cuando se jubile.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6668354450243148, "is_candidate": false}, {"start": 547.975, "end": 572.707, "text": " En consecuencia, lo que yo estoy perdiendo con un salario, con un trabajo informal, es un salario real, porque el salario informal es aproximadamente un 21% menor en el salario neto que lo que tiene un asalariado que est\u00e1 registrado, adem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5118268833344273, "is_candidate": false}, {"start": 573.291, "end": 582.158, "text": " estoy perdiendo el salario invisible y adem\u00e1s estoy perdiendo el salario diferido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5504015806135845, "is_candidate": false}, {"start": 582.158, "end": 599.253, "text": "En consecuencia, el problema que nosotros tenemos con esta tabla de salario, digamos, de trabajo informal, es una realidad de dos tipos de trabajadores en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5013708961050867, "is_candidate": false}, {"start": 599.253, "end": 601.935, "text": "Tenemos lo que podr\u00edamos llamar el trabajador", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5806522810685903, "is_candidate": false}, {"start": 602.658, "end": 613.441, "text": " de primera o el trabajador legal protegido por toda la legislaci\u00f3n legal en la Argentina y el trabajador ilegal o informal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5619012643394965, "is_candidate": false}, {"start": 613.441, "end": 614.941, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 digo ilegal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7086035314390106, "is_candidate": false}, {"start": 614.941, "end": 621.643, "text": "Porque quiero introducir un nuevo componente, el componente negociaci\u00f3n salarial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49746926110054834, "is_candidate": true}, {"start": 621.643, "end": 631.245, "text": "El salario, digamos, en la Argentina existe lo que se llama la ley de contratos de trabajo y existe la ley de negociaciones colectivas, es decir,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47843049696916684, "is_candidate": true}, {"start": 632.163, "end": 652.567, "text": " Hoy est\u00e1 bastante discutido esto, cuando discutimos la inflaci\u00f3n, cuando vemos c\u00f3mo se negocian los salarios, hay una primera protecci\u00f3n, que es de orden p\u00fablico, que tiene... tendr\u00eda que tener, entre comillas, todo trabajador que trabaja en nuestro pa\u00eds, que es la ley de contratos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47271625868181233, "is_candidate": true}, {"start": 652.567, "end": 654.908, "text": "Eso tiene un m\u00ednimo, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5618906943686944, "is_candidate": false}, {"start": 654.908, "end": 656.828, "text": "Y despu\u00e9s tiene una serie de...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7253398986327402, "is_candidate": false}, {"start": 658.122, "end": 665.944, "text": " digamos, de componentes que tienen que ver con aquellos derechos que tiene un trabajador frente a su empleador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6062920148146475, "is_candidate": false}, {"start": 665.944, "end": 677.727, "text": "Es decir, indemnizaci\u00f3n en caso de despido arbitrario, vacaciones, otra cantidad de elementos que uno podr\u00eda decir que son los elementos de bienestar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5095232783589932, "is_candidate": false}, {"start": 677.727, "end": 686.67, "text": "Es decir, que hay una serie de reclamentaciones que aquel trabajador que trabaja en relaci\u00f3n de dependencia o que est\u00e1 registrado tiene y que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5791950310602183, "is_candidate": false}, {"start": 687.463, "end": 716.553, "text": " est\u00e1 negociado por una fuerza que deber\u00eda, entre comillos, tener m\u00e1s o menos la misma relaci\u00f3n de fuerza que tiene una asociaci\u00f3n empresarial y tenemos el trabajador informal que tiene que tener una relaci\u00f3n totalmente personal, totalmente, digamos, de negociaci\u00f3n individual frente al empleador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4928342145340364, "is_candidate": true}, {"start": 716.553, "end": 716.893, "text": "Es decir,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0458626534863666, "is_candidate": false}, {"start": 717.549, "end": 742.407, "text": " cuando hay un cambio en el convenio colectivo del sindicato de la alimentaci\u00f3n y ese cambio en el convenio colectivo le da a los trabajadores de la alimentaci\u00f3n un aumento del 25% el trabajador que trabaja en la alimentaci\u00f3n y que no est\u00e1 registrado tiene que ir, pararse frente a su patr\u00f3n y decirle, mir\u00e1", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42065205767950065, "is_candidate": true}, {"start": 744.423, "end": 750.806, "text": " aument\u00f3 todo, el supermercado est\u00e1 m\u00e1s caro, a ver si puedo tener alg\u00fan aumento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5333695767313746, "is_candidate": false}, {"start": 750.806, "end": 756.669, "text": "Y el aumento que va a tener va a ser absolutamente subjetivo, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5127034268184432, "is_candidate": false}, {"start": 756.669, "end": 764.332, "text": "El patr\u00f3n le dir\u00e1, bueno, mira, puedo, no puedo, estoy ganando poco, me van mal las ventas, entonces no va a tener un par\u00e1metro concreto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5306824617323582, "is_candidate": false}, {"start": 764.332, "end": 770.615, "text": "Su capacidad de negociaci\u00f3n est\u00e1 absolutamente disminuida frente a aquel que tiene", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5538050403269265, "is_candidate": false}, {"start": 771.938, "end": 776.542, "text": " la posibilidad de estar bajo un convenio colectivo de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5162261305203483, "is_candidate": false}, {"start": 776.542, "end": 782.867, "text": "Bueno, lo que nos marca esta tabla que yo les estaba planteando son distintas realidades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5578795441412332, "is_candidate": false}, {"start": 782.867, "end": 795.437, "text": "Cuando nosotros vamos a la Navidad del primario incompleto, que son 6, casi 7 trabajadores de 10, podemos decir que ac\u00e1 vamos a encontrar varios mundos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.489938395906118, "is_candidate": true}, {"start": 795.437, "end": 797.538, "text": "Vamos a encontrar el mundo del", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5887056714059895, "is_candidate": false}, {"start": 800.353, "end": 820.521, "text": " microemprendedor que no est\u00e1 registrado, que va desde el cartonero hasta el que vende en la calle, hasta el vendedor ambulante, hasta la persona que en el norte de nuestro pa\u00eds o en Paraguay se ve much\u00edsimo, vende artesan\u00edas o vende su producci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4709955815302266, "is_candidate": true}, {"start": 821.045, "end": 821.565, "text": " \u00bfNo es cierto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7614227663164087, "is_candidate": false}, {"start": 821.565, "end": 824.587, "text": "Ponen una manta en la calle o ponen un peque\u00f1o kiosco y lo venden.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6467686892219275, "is_candidate": false}, {"start": 824.587, "end": 833.714, "text": "Las ferias, la salada, cualquier tipo de venta que no tiene ning\u00fan tipo de formalidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5174443751915297, "is_candidate": false}, {"start": 833.714, "end": 848.004, "text": "Despu\u00e9s vamos a encontrar una categor\u00eda que es mucho m\u00e1s terrible y que nos tiene que llamar much\u00edsimo la atenci\u00f3n en esta categor\u00eda de trabajador informal que es lo que nosotros podemos llamar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5781415732140718, "is_candidate": false}, {"start": 848.548, "end": 855.07, "text": " trabajo en condici\u00f3n de servidumbre o como se dice hoy com\u00fanmente que es el trabajo esclavo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4566877956130655, "is_candidate": true}, {"start": 855.07, "end": 873.877, "text": "Trabajo esclavo es aquel trabajo que realizan menores, ni\u00f1os, ni\u00f1as y en much\u00edsimos casos en la Argentina espec\u00edficamente inmigrantes con entre un 80 y un 85% de nacionalidad boliviana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5528734214127644, "is_candidate": false}, {"start": 873.877, "end": 876.017, "text": "Muchos de ellos que son tra\u00eddos al pa\u00eds porque", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7398531423159664, "is_candidate": false}, {"start": 878.445, "end": 884.228, "text": " Evidentemente hay una elevaci\u00f3n de su condici\u00f3n social, por lo menos que inicia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6168344323560631, "is_candidate": false}, {"start": 884.228, "end": 894.633, "text": "En la ciudad de Buenos Aires, en la ciudad de Buenos Aires hay 3.000 talleres clandestinos que trabajan en la informalidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.598832209914053, "is_candidate": false}, {"start": 894.633, "end": 903.477, "text": "Ustedes imag\u00ednense, una pieza vendida en la asalada, una camiseta vendida en la asalada a 18 pesos, esa camiseta", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4340087944484713, "is_candidate": true}, {"start": 906.585, "end": 933.261, "text": " tiene un porcentaje de ganancias para quien la vende en la asalada, un porcentaje de ganancias para quien la transporta, un porcentaje de ganancias para quien, digamos, hay que comprar la bater\u00eda prima, y entonces el elemento que genera la gran diferencia para que eso pueda ser vendido a ese precio, adem\u00e1s de estar, digamos, falsificada la marca,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5116461523551821, "is_candidate": false}, {"start": 936.042, "end": 937.323, "text": " ese trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6953350570798488, "is_candidate": false}, {"start": 937.323, "end": 938.883, "text": "\u00bfD\u00f3nde se realiza ese trabajo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6204689100137633, "is_candidate": false}, {"start": 938.883, "end": 955.37, "text": "Se realiza ese trabajo en talleres con gente, con personas en general de nacionalidad boliviana que vienen a trabajar a la Argentina, que viven, duermen, comen en esos talleres clandestinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5151751495101822, "is_candidate": false}], "Index": 680, "channel_id": "UCBUf2F_e0CIT1jHZpW8PG2w", "channel": "Patricia Bullrich", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@PatriciaBullrich", "id": "O7Phwor57YA", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=O7Phwor57YA", "title": "Conferencia ELCAL Parte 1", "duration": 956.0, "view_count": 236.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "high"}