{"segments": [{"start": 0.487, "end": 2.148, "text": " Y nos vamos a meter en el debate.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8750229238503866, "is_candidate": false}, {"start": 2.148, "end": 5.671, "text": "Estamos con Estela Maris C\u00f3rdoba, diputada del Frente para la Victoria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8508769110687819, "is_candidate": false}, {"start": 5.671, "end": 9.813, "text": "Con Patricia Burri, diputada de la Coalici\u00f3n C\u00edvica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7574831151905211, "is_candidate": false}, {"start": 9.813, "end": 12.255, "text": "Estamos con Alejandro Rossi, tambi\u00e9n del Frente para la Victoria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8597297723031032, "is_candidate": false}, {"start": 12.255, "end": 17.719, "text": "Con Juan Pedro Tunesi, diputado del Radicalismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7845241672501961, "is_candidate": false}, {"start": 17.719, "end": 19.24, "text": "\u00bfSe olvid\u00f3 algunas cosas, Patricia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9449970613264871, "is_candidate": false}, {"start": 19.24, "end": 20.0, "text": "\u00bfLa presidenta ayer habl\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9165769386608503, "is_candidate": false}, {"start": 20.0, "end": 27.125, "text": "A m\u00ed me llam\u00f3 much\u00edsimo la atenci\u00f3n que el tema m\u00e1s importante que hoy", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7432711324298241, "is_candidate": false}, {"start": 29.943, "end": 38.913, "text": " que la seguridad haya sido... Esperen un segundito, Patricia, hay un problema con su micr\u00f3fono, le quer\u00eda preguntar ac\u00e1 al diputado, \u00bfse olvid\u00f3 algo la Presidenta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.852275608636426, "is_candidate": false}, {"start": 38.913, "end": 39.794, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 se olvid\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9425267883957835, "is_candidate": false}, {"start": 39.794, "end": 44.42, "text": "Bueno, mire, b\u00e1sicamente creo que la seguridad y la regulaci\u00f3n me parece que son los problemas principales del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.949638398756495, "is_candidate": false}, {"start": 44.42, "end": 48.705, "text": "La Presidenta dijo algo que me parece atinado, dijo que no va a devaluar en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8283070017472114, "is_candidate": false}, {"start": 49.409, "end": 54.253, "text": " Eso es una buena noticia para los que tienen salarios con ingresos fijos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9695590471169139, "is_candidate": false}, {"start": 54.253, "end": 55.934, "text": "Supuestamente no se va a devolver.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.878449904603556, "is_candidate": false}, {"start": 55.934, "end": 59.697, "text": "Lo que no he dicho es qu\u00e9 va a pasar con el tema de la inflaci\u00f3n en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.924085634286068, "is_candidate": false}, {"start": 60.23, "end": 67.793, "text": " que nos pinta la Presidenta, pareciera que no tenemos ning\u00fan problema, las estad\u00edsticas son maravillosas, todo es pum para arriba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.914330893717082, "is_candidate": false}, {"start": 67.793, "end": 78.338, "text": "Ahora, la verdad que la inflaci\u00f3n se come los salarios, la verdad que la inflaci\u00f3n no permite inversiones, la verdad que la inflaci\u00f3n no permite programar, no hay cr\u00e9dito hipotecario para la vivienda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8761695262390536, "is_candidate": false}, {"start": 78.338, "end": 85.621, "text": "Habl\u00f3 del Banco Naci\u00f3n, acaba de prestarle 10.000 millones de pesos al Banco de la Naci\u00f3n al Estado argentino esta ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8626774324666522, "is_candidate": false}, {"start": 86.442, "end": 92.306, "text": " \u00bfD\u00f3nde est\u00e1n los cr\u00e9ditos para los hipotecarios para la vivienda y los cr\u00e9ditos para las pymes en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9007533469104174, "is_candidate": false}, {"start": 92.306, "end": 100.452, "text": "Si en el Rakitico, el iriputiense sistema financiero que tiene la Argentina de esta \u00e9poca, toda la plata se la lleva el Estado que se financia desde ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8601284231786901, "is_candidate": false}, {"start": 100.452, "end": 102.093, "text": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1n los cr\u00e9ditos y la promoci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9016131920153696, "is_candidate": false}, {"start": 102.093, "end": 104.694, "text": "No, no le gust\u00f3 el discurso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.02743061442281, "is_candidate": false}, {"start": 104.694, "end": 107.296, "text": "Bueno, yo pienso que dijo cosas que pueden coincidir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8921094325837169, "is_candidate": false}, {"start": 107.296, "end": 109.498, "text": "A m\u00ed no me gusta el tono, el monitoreo, ese tono...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8826983793834993, "is_candidate": false}, {"start": 110.256, "end": 118.763, "text": " que tiene la Presidenta de los Senados, digamos casi al borde de... este es el men\u00fa, si te gusta bien y si no, tambi\u00e9n, digamos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8480687876354882, "is_candidate": false}, {"start": 118.763, "end": 121.946, "text": "Esta es la idea de la centralizaci\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9009736091417332, "is_candidate": false}, {"start": 121.946, "end": 123.788, "text": "No, me discutaba atentamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.011497113964588, "is_candidate": false}, {"start": 123.788, "end": 125.829, "text": "Ni a un queriendo se puede coincidir, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7868700147220156, "is_candidate": false}, {"start": 125.829, "end": 128.412, "text": "Ah, a nosotros nos encant\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8967493491993218, "is_candidate": false}, {"start": 128.412, "end": 136.679, "text": "Nos pareci\u00f3 un discurso b\u00e1rbaro, un discurso claro para el \u00faltimo a\u00f1o del periodo para el cual fue electa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9481315456336052, "is_candidate": false}, {"start": 137.685, "end": 144.815, "text": " Me parece que fue un buen raconto y un afiel estado de cuenta sobre la situaci\u00f3n de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9800143078397331, "is_candidate": false}, {"start": 146.161, "end": 165.355, "text": " Me parece que est\u00e1 a la altura de las promesas de campa\u00f1a cuando uno termina, va encamin\u00e1ndose a terminar un mandato, lo que debe hacer es una evaluaci\u00f3n sobre si lo que prometi\u00f3 al momento de ganar la presidencia y lo que est\u00e1 dejando cuando se va, est\u00e1 a la altura de las circunstancias de la promesa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9209525019195431, "is_candidate": false}, {"start": 165.355, "end": 169.539, "text": "Argentina ha crecido, ha pasado dos crisis internacionales", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.941908862891427, "is_candidate": false}, {"start": 170.359, "end": 176.843, "text": " fenomenales, ha mantenido sus niveles de crecimiento, ha generado empleo, ha generado pol\u00edticas sociales eficaces.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9291690089913931, "is_candidate": false}, {"start": 176.843, "end": 193.252, "text": "Podemos hablar horas que fue lo que ella hizo ayer para tratar de explicarle al conjunto de la naci\u00f3n que ha honrado su compromiso por el cual fue electa, que va a seguir honr\u00e1ndolo y que esa evaluaci\u00f3n, yo creo que ya no cabe ninguna duda en el conjunto de los argentinos,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9073558659573536, "is_candidate": false}, {"start": 193.812, "end": 194.773, "text": " es positiva.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.857799947021593, "is_candidate": false}, {"start": 194.773, "end": 204.501, "text": "\u00bfSignifica esto negar que siga habiendo problemas, que hay sectores que tienen demanda insatisfecha, que se podr\u00edan trabajar otros temas con matices y mirada distinta?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9309407165260996, "is_candidate": false}, {"start": 204.501, "end": 207.664, "text": "Dej\u00f3 ella misma la puerta abierta al acuerdo y a la convocatoria.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.940600892786195, "is_candidate": false}, {"start": 207.664, "end": 210.947, "text": "As\u00ed que la verdad que fue un discurso realmente satisfactorio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0250519779923533, "is_candidate": false}, {"start": 212.287, "end": 223.507, "text": " Bueno, yo estaba planteando que me parece que el principal problema, el principal tema de preocupaci\u00f3n, de angustia de la sociedad argentina en este momento es el tema de la inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4800360634895373, "is_candidate": true}, {"start": 224.787, "end": 244.063, "text": " Y la Presidenta hizo una menci\u00f3n absolutamente marginal de ese tema, plante\u00f3 algo que no est\u00e1 mal, que es que los documentos pasen a la \u00f3rbita civil y que los polic\u00edas que est\u00e1n a cargo de los documentos vayan a hacer tareas de calle.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4444028489478906, "is_candidate": true}, {"start": 244.063, "end": 252.49, "text": "Una medida, digamos, menor en torno a lo que uno deber\u00eda pensar que hoy es una estrategia real de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.521450289060891, "is_candidate": false}, {"start": 252.49, "end": 252.791, "text": "Primero,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8073784842829351, "is_candidate": false}, {"start": 254.031, "end": 261.694, "text": " El tema del narcotr\u00e1fico, que es la principal preocupaci\u00f3n que tenemos que tener los argentinos hacia el futuro, no lo toc\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4764780699843214, "is_candidate": true}, {"start": 261.694, "end": 264.936, "text": "Este tema lleva a una serie de decisiones estrat\u00e9gicas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6800689069934698, "is_candidate": false}, {"start": 264.936, "end": 273.039, "text": "El tema de la radarizaci\u00f3n de nuestras fronteras, que hoy solamente tenemos el 8%, es un tema que merecer\u00eda ya un trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48610312638545183, "is_candidate": true}, {"start": 273.559, "end": 276.24, "text": " El tema del mapeo digital de las pistas clandestinas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5855692183463171, "is_candidate": false}, {"start": 276.24, "end": 285.685, "text": "Este a\u00f1o se encontr\u00f3 una pista clandestina en la provincia de Formosa en la estructura pol\u00edtica del PJ de Formosa, un concejal de Formosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4335595221688523, "is_candidate": true}, {"start": 285.685, "end": 291.948, "text": "O el avi\u00f3n que sali\u00f3, el narcoavi\u00f3n que sali\u00f3 de la base a\u00e9rea de Mor\u00f3n y luego de Seiza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5518372577815822, "is_candidate": false}, {"start": 293.549, "end": 305.34, "text": " el tema de las zonas donde hay dominio del narcotr\u00e1fico, que esto existe en la capital federal, en la provincia de Buenos Aires, y es realmente peligroso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4900701267016341, "is_candidate": true}, {"start": 305.34, "end": 308.904, "text": "Es decir, hay zonas que est\u00e1n dominadas por el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5615497390502868, "is_candidate": false}, {"start": 308.904, "end": 312.347, "text": "Entonces, en consecuencia, una estrategia de seguridad implica", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5893129476908266, "is_candidate": false}, {"start": 313.328, "end": 321.553, "text": " plantear qu\u00e9 vamos a hacer con este principal problema, qu\u00e9 vamos a hacer con las polic\u00edas, qu\u00e9 reformas concretas se van a plantear.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49590994152463874, "is_candidate": true}, {"start": 321.553, "end": 329.197, "text": "Bueno, que hay una lucha entre dos ideas es un tema que no es lo m\u00e1s importante en este momento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5740577078520703, "is_candidate": false}, {"start": 329.197, "end": 332.719, "text": "El tema de la seguridad, adem\u00e1s habl\u00f3 de la cifra del 2008.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6101844141372014, "is_candidate": false}, {"start": 332.719, "end": 341.103, "text": "La cifra del 2008 fue superada por la cifra del 2009 donde el delito en la provincia de Buenos Aires para nombrar un distrito aument\u00f3 en un 25%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5620244792601763, "is_candidate": false}, {"start": 343.124, "end": 346.146, "text": " Y la Presidenta dio una cifra que no es significativa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6085669601661127, "is_candidate": false}, {"start": 346.146, "end": 349.388, "text": "Dijo que hab\u00edan disminuido los homicidios dolosos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5266590745841091, "is_candidate": false}, {"start": 349.388, "end": 352.569, "text": "Pero los homicidios dolosos son todo tipo de homicidios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5429205847291039, "is_candidate": false}, {"start": 352.569, "end": 363.575, "text": "No es, sacando el secuestro, no es una cifra significativa porque no todos los homicidios dolosos son por cuestiones de inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4833709816869698, "is_candidate": true}, {"start": 363.575, "end": 366.357, "text": "\u00bfY Estela Madi por qu\u00e9 no trat\u00f3 el tema de Suley?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8469840183796163, "is_candidate": false}, {"start": 366.357, "end": 370.199, "text": "Que era un tema, bueno, que es un tema que est\u00e1 en debate, despu\u00e9s lo vamos a hablar con Casal tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.888346141094486, "is_candidate": false}, {"start": 370.299, "end": 395.293, "text": " La verdad que yo creo que s\u00ed lo abord\u00f3, la Presidenta fue a hacer una rendici\u00f3n de cuentas de c\u00f3mo est\u00e1 manejando el pa\u00eds en este momento desde la macropol\u00edtica, no es la Ministra de Seguridad, no iba a un debate sobre seguridad, iba a rendir su discurso para iniciar las sesiones del Parlamento y me parece que el discurso de la Presidenta tiene tres ejes que me parecen muy importantes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6329098588252222, "is_candidate": false}, {"start": 396.133, "end": 411.245, "text": " Uno a hacer memoria desde donde venimos, a partir del 2001, a partir del 2003, no solamente cu\u00e1les eran las cifras, sino cu\u00e1l era la foto de la Argentina en el 2001, a principios del 2003, \u00e9ramos un pa\u00eds que estaba lleno de piquetes, donde la gente peleaba", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6722116540055093, "is_candidate": false}, {"start": 411.685, "end": 413.185, "text": " hasta por tener un plato de comida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7323926632111415, "is_candidate": false}, {"start": 413.185, "end": 414.686, "text": "Hoy somos un pa\u00eds diferente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7196970769382007, "is_candidate": false}, {"start": 414.686, "end": 431.47, "text": "Me parece que ella hizo una rendici\u00f3n de cuentas, como lo dec\u00eda Alejandro, de cu\u00e1les fueron sus promesas de campa\u00f1a y todo aquello en lo que como estadista, desde la pol\u00edtica de Estado, viene construyendo con los argentinos, pero adem\u00e1s tambi\u00e9n nos marc\u00f3 un rumbo hacia el futuro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6546362418266561, "is_candidate": false}, {"start": 431.47, "end": 439.552, "text": "Yo creo que lo m\u00e1s importante del discurso de la Presidenta ayer fue que nos mostr\u00f3 la foto de un pa\u00eds que es previsible de un modelo econ\u00f3mico con crecimiento", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7319377821434403, "is_candidate": false}, {"start": 440.672, "end": 442.334, "text": " y con inclusi\u00f3n social.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.732150063265332, "is_candidate": false}, {"start": 442.334, "end": 457.052, "text": "Yo les quer\u00eda plantear a los cuatro, ac\u00e1 hay como dos visiones, reci\u00e9n el juez lo dec\u00eda y vino Solana, como una visi\u00f3n muy optimista por parte de la Presidenta, que las cosas est\u00e1n marchando bien, muy bien,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8201397694626811, "is_candidate": false}, {"start": 458.848, "end": 461.63, "text": " Es que hay que ser optimista, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8032699461043092, "is_candidate": false}, {"start": 461.63, "end": 470.958, "text": "Me dije ser optimista porque me parece que ser optimista no implica desconocer que nos faltan resolver algunos otros problemas que tenemos los adoptivos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6509291614975885, "is_candidate": false}, {"start": 470.958, "end": 474.02, "text": "Claro, lo que pasa es que la oposici\u00f3n plantea... No es el caso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8751643133872804, "is_candidate": false}, {"start": 474.02, "end": 476.963, "text": "Nosotros no tenemos una vocaci\u00f3n por oponernos a todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.774624606105178, "is_candidate": false}, {"start": 478.018, "end": 480.42, "text": " De hecho, le hemos querido dar el presupuesto al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9319531300810251, "is_candidate": false}, {"start": 480.42, "end": 483.702, "text": "El gobierno no quiere tener presupuesto, quiere tener discrecionalidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.854426454847229, "is_candidate": false}, {"start": 483.702, "end": 490.907, "text": "De hecho, tenemos que votar leyes y que la presidenta reclama que no se votan porque no dan cuoron y porque las traban en las comisiones del propio oficialismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8063106235463795, "is_candidate": false}, {"start": 490.907, "end": 497.232, "text": "Entonces, la pregunta es, a ver, por supuesto que hemos crecido, que la econom\u00eda del pa\u00eds ha crecido, \u00bfqu\u00e9 duda cabe?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8659616375131006, "is_candidate": false}, {"start": 497.232, "end": 498.153, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el contraste?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9373988962823534, "is_candidate": false}, {"start": 498.153, "end": 500.834, "text": "Los que estamos medio flojos son de las estad\u00edsticas en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9908190089460657, "is_candidate": false}, {"start": 500.834, "end": 506.519, "text": "Porque decir que, por ejemplo, el pa\u00eds ha crecido en la producci\u00f3n de energ\u00eda, la pregunta es,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8494731611431968, "is_candidate": false}, {"start": 507.739, "end": 511.583, "text": " 21.000 megavatios en la hora pico la argentina creci\u00f3 en la producci\u00f3n de energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8873508956936775, "is_candidate": false}, {"start": 511.583, "end": 512.984, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 importamos energ\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8695887562207797, "is_candidate": false}, {"start": 512.984, "end": 516.426, "text": "Gas es caro y fuelo es caro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9056878533876447, "is_candidate": false}, {"start": 516.426, "end": 520.59, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 importamos si tenemos superproducci\u00f3n de energ\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8505142101066268, "is_candidate": false}, {"start": 520.59, "end": 522.211, "text": "No hay que ocultar los datos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7246791747484979, "is_candidate": false}, {"start": 522.211, "end": 527.495, "text": "Decir que las cosas est\u00e1n bien, hay que reconocer determinadas cuestiones que son falsas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9207716903547428, "is_candidate": false}, {"start": 527.495, "end": 534.541, "text": "Por ejemplo, la manufactura industrial es superior a la de origen agropecuario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8812933067718762, "is_candidate": false}, {"start": 535.501, "end": 540.224, "text": " Moreno mediante, porque cay\u00f3 la venta de carne al exterior, porque le pusieron traba a los granos y a la carne.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8394621336052602, "is_candidate": false}, {"start": 540.224, "end": 543.346, "text": "No porque creci\u00f3 la manufactura de origen industrial en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9028542958149379, "is_candidate": false}, {"start": 543.346, "end": 553.091, "text": "Pero usted dice que la Presidenta, digamos, utiliza medias verdades... Bueno, pero si usted dice y utiliza datos y estal\u00edsticas de un lado para el otro, hay que mirar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8050572802799912, "is_candidate": false}, {"start": 553.091, "end": 554.192, "text": "Vamos al puerto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7280488658406057, "is_candidate": false}, {"start": 554.192, "end": 554.672, "text": "Vamos al puerto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.907200156730434, "is_candidate": false}, {"start": 554.672, "end": 555.913, "text": "Vamos al puerto argentino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7611037874392181, "is_candidate": false}, {"start": 555.913, "end": 556.493, "text": "Ahora, si quiere, vamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7464571049468117, "is_candidate": false}, {"start": 556.493, "end": 563.477, "text": "Vamos con los diputados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5540826026987875, "is_candidate": false}, {"start": 563.477, "end": 564.178, "text": "Est\u00e1n parados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.552669353342838, "is_candidate": false}, {"start": 565.49, "end": 569.352, "text": " todos los repuestos de las maquinarias agr\u00edcolas que se necesitan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5725153155269462, "is_candidate": false}, {"start": 569.352, "end": 570.713, "text": "No los dejan entrar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.685283262637673, "is_candidate": false}, {"start": 570.713, "end": 575.456, "text": "Est\u00e1n parados autos que vinieron de Alemania.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6608339454724175, "is_candidate": false}, {"start": 575.456, "end": 580.919, "text": "Est\u00e1n parados maquinarias agr\u00edcolas que la Argentina precisaba para esta cosecha.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5265837104076083, "is_candidate": false}, {"start": 580.919, "end": 592.025, "text": "Entonces, el problema que nosotros tenemos en este momento, que es lo que tenemos que hablar en los temas respecto a qu\u00e9 se est\u00e1 discutiendo en la econom\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5380594273141395, "is_candidate": false}, {"start": 592.325, "end": 593.065, "text": " \u00bfQu\u00e9 estamos discutiendo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8866935234537474, "is_candidate": false}, {"start": 593.065, "end": 605.971, "text": "\u00bfEstamos discutiendo que vamos a seguir subsidiando o estamos discutiendo que vamos a permitir que las empresas trabajen, se desarrollen, generen, digamos, posibilidades concretas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5596401796102493, "is_candidate": false}, {"start": 605.971, "end": 610.814, "text": "Hoy las empresas argentinas est\u00e1n absolutamente trabadas por Moreno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6527162040701506, "is_candidate": false}, {"start": 610.814, "end": 616.656, "text": "Vengo de Excuadro, acabo de venir, llegu\u00e9 un poco tarde porque vengo de Excuadro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6527351189285415, "is_candidate": false}, {"start": 616.656, "end": 617.677, "text": "Toda la situaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6423838077156541, "is_candidate": false}, {"start": 619.158, "end": 630.806, "text": " la situaci\u00f3n de la carne, la situaci\u00f3n del trigo, la situaci\u00f3n de las retenciones a la soja, la situaci\u00f3n de la... Es otro pa\u00eds, \u00bfno, Silvio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.583218803178333, "is_candidate": false}, {"start": 630.806, "end": 633.248, "text": "Pero es la verdad, es la verdad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9414660764934284, "is_candidate": false}, {"start": 633.248, "end": 640.193, "text": "A m\u00ed, perd\u00f3n, es una liviand\u00e1 con el manejo de algunos temas, y hay una pretensi\u00f3n tan electoralista que llama la atenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9439916051263841, "is_candidate": false}, {"start": 640.193, "end": 644.777, "text": "Mire, yo voy a tratar de todo lo que se ha dicho, porque adem\u00e1s ya sumado a media hora de Jueves y Pino,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9331118090430189, "is_candidate": false}, {"start": 645.278, "end": 648.343, "text": " uno queda con la cabeza un tanto que yo puedo acomodarla.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8918854417687253, "is_candidate": false}, {"start": 648.343, "end": 653.031, "text": "Voy a hacer dos reflexiones referidas a dos cuestiones puntuales que han mencionado reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8905212670870367, "is_candidate": false}, {"start": 654.125, "end": 665.893, "text": " La problem\u00e1tica de la inseguridad argentina tiene una suerte, en general le dir\u00eda, que todos los partidos que componen el parlamento la gobiernan en alg\u00fan lugar y en alg\u00fan lugar son responsables de su gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9409680419474427, "is_candidate": false}, {"start": 665.893, "end": 675.82, "text": "M\u00e1s bien le dir\u00eda, est\u00e1 claro que es una cuesti\u00f3n de jurisdicci\u00f3n estrictamente provincial y en el \u00e1mbito de la capital es donde la competencia se centra exclusivamente en el gobierno nacional.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9363852006058552, "is_candidate": false}, {"start": 676.5, "end": 690.395, "text": " Si la Presidenta en la evaluaci\u00f3n que esperaban que hiciera respecto a la cuesti\u00f3n se hubiera centrado solamente en el \u00e1mbito de su jurisdicci\u00f3n, de c\u00f3mo est\u00e1 la seguridad en el \u00e1mbito de la Naci\u00f3n, hubiera sido un grado de contundencia en la mejora que le hubiera dejado de boca abierta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9071993636326997, "is_candidate": false}, {"start": 691.596, "end": 709.32, "text": " Le pregunto a los gobernadores radicales, le pregunto a los gobernadores de la coalici\u00f3n c\u00edvica, le pregunto a los gobernadores socialistas, como el de mi provincia de Antaf\u00e9, si han podido obtener mayores resultados en la problem\u00e1tica del combate a la criminalidad de los que ha obtenido la naci\u00f3n, yo le dir\u00eda, bueno, podemos acertar una discusi\u00f3n de que en realidad estamos equivocados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9357191040320253, "is_candidate": false}, {"start": 709.74, "end": 733.25, "text": " es un problema que multicausal realmente tremendamente dif\u00edcil de abordar tiene implicancias econ\u00f3micas, sociales, culturales que vienen socavando pilares centrales de la organizaci\u00f3n nacional desde hace por lo menos 25 a\u00f1os entonces hay que salir un poco de la demagogia y no todo hay que tirarlo con una suerte de letan\u00eda de cosas que se repite sin ning\u00fan tipo de fundamento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9673197630811868, "is_candidate": false}, {"start": 733.25, "end": 738.473, "text": "Segundo, que demos palabra por orden que han hablado cultivosamente y han escuchado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8669610414159246, "is_candidate": false}, {"start": 739.293, "end": 754.161, "text": " Segundo tema, si usted cree que la pol\u00edtica industrial que espec\u00edficamente est\u00e1 vinculada a la producci\u00f3n de maquinaria agr\u00edcola o a la producci\u00f3n de autom\u00f3viles de autolujo, porque los que hace referencia, Patricia, son Porsche, Mercedes-Benz, BMW...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9311491634700666, "is_candidate": false}, {"start": 754.821, "end": 754.941, "text": " de los", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9551681417195886, "is_candidate": false}, {"start": 773.755, "end": 779.198, "text": " pleno empleo, con el m\u00e1ximo de su capacidad instalada y con proyectos de expansi\u00f3n todo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9214319054063296, "is_candidate": false}, {"start": 779.198, "end": 787.623, "text": "Tratemos de hablar un poco de una base... Bueno, mire, yo le quiero plantear un tema que reci\u00e9n lo dijo Pino Solanas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41110811512044054, "is_candidate": true}, {"start": 787.623, "end": 791.005, "text": "Ac\u00e1 se lo voy a mostrar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6905484877322002, "is_candidate": false}, {"start": 791.005, "end": 797.229, "text": "El a\u00f1o pasado se pag\u00f3, por intereses de la deuda, el 2.1 del Producto Bruto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.483440958109815, "is_candidate": true}, {"start": 797.229, "end": 797.729, "text": "Ac\u00e1 lo tiene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8487430315479898, "is_candidate": false}, {"start": 797.729, "end": 797.949, "text": "En el a\u00f1o", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9075324032886437, "is_candidate": false}, {"start": 804.286, "end": 804.766, "text": " 93 el 2.2.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8469147094109314, "is_candidate": false}, {"start": 804.766, "end": 810.694, "text": "Entonces esto, lo dijo la Presidenta, es mentira.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5673638999337189, "is_candidate": false}, {"start": 810.694, "end": 815.259, "text": "El tema del balance comercial de manufacturas lo tiene ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5724226557409234, "is_candidate": false}, {"start": 815.259, "end": 821.587, "text": "El balance comercial de manufacturas tenemos un d\u00e9ficit de 16.000 millones de d\u00f3lares, ac\u00e1 lo tiene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44341352772768317, "is_candidate": true}, {"start": 822.657, "end": 824.657, "text": " Segundo punto concreto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5848559620489149, "is_candidate": false}, {"start": 824.657, "end": 825.958, "text": "\u00bfEl puente rompi\u00f3 no?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9451670795500737, "is_candidate": false}, {"start": 825.958, "end": 827.598, "text": "S\u00ed, el primer punto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0474484391182906, "is_candidate": false}, {"start": 827.598, "end": 830.338, "text": "En el 93, quebraron el pa\u00eds ustedes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9379284501533808, "is_candidate": false}, {"start": 830.338, "end": 833.479, "text": "Los que ven\u00edan en el 93, no vos, vos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9236438869934349, "is_candidate": false}, {"start": 833.479, "end": 835.039, "text": "Ustedes explotaron el pa\u00eds en el 2001.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9195461329422828, "is_candidate": false}, {"start": 835.039, "end": 836.82, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 partido sos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7476774186861155, "is_candidate": false}, {"start": 836.82, "end": 838.46, "text": "En el 2001 explotaron el pa\u00eds ustedes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9079029333871078, "is_candidate": false}, {"start": 838.46, "end": 840.52, "text": "\u00bfQu\u00e9 quer\u00e9s volver?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7801991884161855, "is_candidate": false}, {"start": 840.52, "end": 843.021, "text": "\u00bfQuer\u00e9s volver para atr\u00e1s para evitar el presente?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6914822655743263, "is_candidate": false}, {"start": 843.021, "end": 846.001, "text": "No, pero yo quiero que la presidenta... \u00bfSab\u00e9s qu\u00e9 es lo que quiero?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8902177120888046, "is_candidate": false}, {"start": 846.001, "end": 850.422, "text": "Que encuentres argumentos claros, sustantivos y no esclag\u00f3gicos sobre la demanda", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9449339219950076, "is_candidate": false}, {"start": 852.342, "end": 859.064, "text": " La ministra de seguridad de tu gobierno fue ministra de la Alianza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5542659725423723, "is_candidate": false}, {"start": 859.064, "end": 863.365, "text": "La ministra de industria de tu gobierno fue ministra de la Alianza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6038412195372476, "is_candidate": false}, {"start": 863.365, "end": 868.766, "text": "Rafael Vienza, candidato de su provincia, fue ministro de la Alianza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.763985750227683, "is_candidate": false}, {"start": 868.766, "end": 870.887, "text": "Mart\u00edn Sabatella fue intendente de la Alianza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7732657817368869, "is_candidate": false}, {"start": 872.807, "end": 901.0, "text": " tu gobierno, de tu gobierno, te acabo de nombrar dos ministros, la de industria y la de seguridad han entendido mejor donde ten\u00eda que estar que donde est\u00e1 vos entonces, no hables de qui\u00e9n fundi\u00f3 o no fundi\u00f3 el pa\u00eds yo no estoy hablando del rol en el que vos decon\u00e9is la manipulaci\u00f3n que hace de cifras que est\u00e1n destinadas a confundir ustedes est\u00e1n mintiendo est\u00e1n mintiendo con el tema de la deuda mienten entonces lo que yo les quiero decir es que ustedes", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.664319602709431, "is_candidate": false}, {"start": 901.22, "end": 902.241, "text": " Vamos a escucharlo a Tunesi, dale.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9214142792298935, "is_candidate": false}, {"start": 902.241, "end": 902.742, "text": "Dale, ponlo a Tunesi.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9420500065753591, "is_candidate": false}, {"start": 902.742, "end": 903.362, "text": "No hablemos con ninguno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.035375316806946, "is_candidate": false}, {"start": 903.362, "end": 904.444, "text": "No, dale, tira el crecimiento, ponlo a Tunesi, dale.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.050702102105599, "is_candidate": false}, {"start": 920.401, "end": 935.747, "text": " Claro, nadie niega el crecimiento econ\u00f3mico de la Argentina despu\u00e9s de que la Presidenta diga que el balance comercial... A ver, si vos mir\u00e1s la manufactura, por supuesto que exportamos m\u00e1s autos, pero si vos deduc\u00eds la importaci\u00f3n de autopartes, es deficitario el comercio con Brasil en el Mercosur.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7970575503824723, "is_candidate": false}, {"start": 935.747, "end": 940.408, "text": "Hay que reconocer las situaciones, no mentir o exagerar las estad\u00edsticas para un solo lado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8257291308670887, "is_candidate": false}, {"start": 940.408, "end": 941.969, "text": "Que la econom\u00eda crece, nadie lo niega.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8969845350150887, "is_candidate": false}, {"start": 942.509, "end": 946.81, "text": " Que eso ha dado mejores niveles de inclusi\u00f3n, por supuesto que nadie lo niega.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9385230472759806, "is_candidate": false}, {"start": 946.81, "end": 959.234, "text": "Ahora, vos f\u00edjate en la perspectiva, c\u00f3mo podr\u00eda estar el pa\u00eds si en realidad nosotros tuvi\u00e9ramos... Hay cr\u00e9dito hipotetario en la Argentina, a los j\u00f3venes en Per\u00fa, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.856905471883851, "is_candidate": false}, {"start": 959.234, "end": 960.454, "text": "Te voy a dar una idea.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9236742051557222, "is_candidate": false}, {"start": 961.214, "end": 963.755, "text": " 49% de pobreza en Per\u00fa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8616947644773743, "is_candidate": false}, {"start": 963.755, "end": 966.676, "text": "49% \u00bfsab\u00e9s cu\u00e1l es el gran \u00e9xito, Ar\u00e1n Garc\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9065236652003871, "is_candidate": false}, {"start": 966.676, "end": 971.318, "text": "Haber bajado la pobreza en el 63, 49% y no hablar de Per\u00fa de manera negativa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8785525626313209, "is_candidate": false}, {"start": 971.318, "end": 973.198, "text": "Uruguay, Chile, \u00bfcu\u00e1l quer\u00e9s que te nombre?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.848076676647791, "is_candidate": false}, {"start": 973.198, "end": 977.9, "text": "Es con un brail que quieras, pero en serio, no para impactar a la televisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9058037195515154, "is_candidate": false}, {"start": 977.9, "end": 980.221, "text": "60% de los j\u00f3venes tienen acceso a la vivienda, \u00bfsab\u00e9s por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7787580543034007, "is_candidate": false}, {"start": 980.221, "end": 981.421, "text": "Porque hay mediano y largo plazo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8905664279085449, "is_candidate": false}, {"start": 981.421, "end": 983.722, "text": "Y en la Argentina no hay mediano y largo plazo, \u00bfsab\u00e9s por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8169255849173415, "is_candidate": false}, {"start": 983.722, "end": 985.563, "text": "Porque el gobierno de la Argentina oculta la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9728934159192077, "is_candidate": false}, {"start": 986.963, "end": 989.504, "text": " ocultan la inflaci\u00f3n, eso es lo que hacen, mienten con la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0016469256522023, "is_candidate": false}, {"start": 989.504, "end": 1001.631, "text": "A m\u00ed me parece que lo que hay que hacer es un poco reconducir el debate, porque me parece que lo que la Presidenta hizo ayer en uno de los tramos de su discurso fue invitarnos a eso, a tener una agenda com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7392149075825745, "is_candidate": false}, {"start": 1001.631, "end": 1009.815, "text": "Me parece que no tiene mucho sentido seguir en esta historia de que nosotros defendemos a ultranza lo que hicimos y ustedes critican a ultranza lo que se hizo y lo que falta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7354529487144668, "is_candidate": false}, {"start": 1009.815, "end": 1014.858, "text": "Me parece que hay que reconocer lo que est\u00e1 hecho y plantearnos una agenda com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6612189469875385, "is_candidate": false}, {"start": 1015.538, "end": 1016.879, "text": " Yo no me preocupa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8229422012409092, "is_candidate": false}, {"start": 1016.879, "end": 1022.222, "text": "Plantemos una agenda com\u00fan porque tambi\u00e9n nosotros como parlamentarios tenemos una responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7690974254369476, "is_candidate": false}, {"start": 1022.222, "end": 1028.806, "text": "Ya vimos que lo que pas\u00f3 el a\u00f1o pasado por el tironeo de qui\u00e9n tiene la mayor\u00eda o es tu proyecto o es el m\u00edo, no nos dio resultado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6700260663837583, "is_candidate": false}, {"start": 1028.806, "end": 1035.39, "text": "Entonces, me parece que este es un momento, el momento oportuno como para retomar una agenda com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7456167127448743, "is_candidate": false}, {"start": 1035.39, "end": 1038.532, "text": "Fue un veto, el 0, no s\u00e9 cu\u00e1nto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7503078767049258, "is_candidate": false}, {"start": 1038.532, "end": 1039.913, "text": "Pero ustedes no pudieron... Perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9673100480632526, "is_candidate": false}, {"start": 1039.913, "end": 1041.034, "text": "A ver, a ver, me parece que...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8433757296050205, "is_candidate": false}, {"start": 1044.836, "end": 1052.061, "text": " Lo que hay que hacer, desde mi punto de vista, es reconducir el debate y buscar una s\u00edntesis que nos permita tener una agenda com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6347127878465093, "is_candidate": false}, {"start": 1052.061, "end": 1053.902, "text": "Pero la Presidenta no plante\u00f3 una agenda com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8067164507714021, "is_candidate": false}, {"start": 1053.902, "end": 1055.203, "text": "La Presidenta plante\u00f3 eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9004548037969973, "is_candidate": false}, {"start": 1055.203, "end": 1062.948, "text": "La Presidenta invit\u00f3 a reabrir el debate e invit\u00f3 tambi\u00e9n a que pudi\u00e9ramos aprobar leyes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6725709526071038, "is_candidate": false}, {"start": 1062.948, "end": 1069.852, "text": "La gente no est\u00e1 de acuerdo con modificar la ley de adopci\u00f3n, de frenar la estabilizaci\u00f3n de tierras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6348477054840886, "is_candidate": false}, {"start": 1069.852, "end": 1072.734, "text": "Me parece que trat\u00f3 de plantear temas que pudieran tener consenso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7041129291822819, "is_candidate": false}, {"start": 1072.734, "end": 1073.935, "text": "No plante\u00f3 una agenda com\u00fan, primero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.570972141494211, "is_candidate": false}, {"start": 1074.335, "end": 1081.458, "text": " Dijo que el problema del lavado de dinero era del Parlamento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6162846687740617, "is_candidate": false}, {"start": 1081.458, "end": 1087.101, "text": "El Frente para la Victoria est\u00e1 acusado de lavado de dinero en su \u00faltima cuenta de campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5298973926369224, "is_candidate": false}, {"start": 1087.101, "end": 1091.242, "text": "Hubo una ley de blanqueo de capital y dice que esto es un problema del Parlamento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5614971190494853, "is_candidate": false}, {"start": 1091.242, "end": 1099.106, "text": "Y adem\u00e1s, estamos trabajando, y Rosy lo sabe porque hasta hace poco era de la Comisi\u00f3n de Legislaci\u00f3n Penal,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5293225731458808, "is_candidate": false}, {"start": 1100.704, "end": 1103.645, "text": " Se est\u00e1 trabajando y est\u00e1n listos los proyectos de cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.768629515721768, "is_candidate": false}, {"start": 1103.645, "end": 1107.347, "text": "Segundo, el a\u00f1o pasado discutimos la ley penal tributaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.724036890874771, "is_candidate": false}, {"start": 1107.347, "end": 1108.527, "text": "\u00bfS\u00ed o no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8322366473971137, "is_candidate": false}, {"start": 1108.527, "end": 1115.671, "text": "De golpe, de un d\u00eda para otro, ustedes dejaron de discutir ese proyecto que nosotros hab\u00edamos acordado discutir ese proyecto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6443986232349523, "is_candidate": false}, {"start": 1115.671, "end": 1116.611, "text": "Se sac\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6904000431517068, "is_candidate": false}, {"start": 1116.611, "end": 1123.654, "text": "Dentro de la agenda que plante\u00f3 la Presidenta, no est\u00e1 ni publicidad oficial, ni acceso a la informaci\u00f3n, ni m\u00ednimo no imponible a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45921704973796584, "is_candidate": true}, {"start": 1123.654, "end": 1125.455, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 la agenda son los temas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8299990334107286, "is_candidate": false}, {"start": 1126.335, "end": 1131.001, "text": " del gobierno, porque la agenda en com\u00fan no son los temas en los que se trata.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6185204086588363, "is_candidate": false}, {"start": 1131.001, "end": 1139.41, "text": "Si entramos en esa cuesti\u00f3n de discutir cu\u00e1l es la agenda de qui\u00e9n y qui\u00e9n trag\u00f3 cada ley... \u00bfPor qu\u00e9 no pusieron los temas nuestros en la agenda si es una agenda com\u00fan?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5524145137259089, "is_candidate": false}, {"start": 1141.272, "end": 1146.473, "text": " preguntar por qu\u00e9 nosotros no podemos tal que m\u00e1s si la mayor\u00eda de los diputados la tienen ustedes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7308786882915712, "is_candidate": false}, {"start": 1146.473, "end": 1151.775, "text": "El gobierno de la C\u00e1mara de Diputados del a\u00f1o pasado lo tuvieron ustedes porque ten\u00edan mayor\u00eda en todas las comisiones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7445070501938751, "is_candidate": false}, {"start": 1151.775, "end": 1156.596, "text": "Entonces no nos pueden asignar a nosotros la responsabilidad de no tratar algo que gobiernan ustedes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8280240897497966, "is_candidate": false}, {"start": 1156.596, "end": 1160.977, "text": "Nosotros tenemos al frente del Poder Ejecutivo a la mujer que conduce la pol\u00edtica de Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7374885326994434, "is_candidate": false}, {"start": 1160.977, "end": 1163.737, "text": "Ahora en la C\u00e1mara de Diputados la mayor\u00eda la tuvieron ustedes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7069469014626361, "is_candidate": false}, {"start": 1163.737, "end": 1168.859, "text": "Y solo produjeron t\u00fa una ley que la Presidenta tuvo que rezar, pero no produjeron la C\u00e1mara de Diputados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6078473500062571, "is_candidate": false}, {"start": 1170.359, "end": 1174.763, "text": " Como dec\u00eda mi abuelo, mi abuelo dec\u00eda, no te gusta la sopa, dos tazas para vos, porque no te gusta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7701223147500067, "is_candidate": false}, {"start": 1174.763, "end": 1176.244, "text": "Entonces, eso dice la Presidenta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9580116066972081, "is_candidate": false}, {"start": 1176.244, "end": 1178.206, "text": "No te gusta la sopa, dos tazas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9618683548609541, "is_candidate": false}, {"start": 1178.206, "end": 1180.848, "text": "Entonces, lo que pasa, \u00bfsabe lo que hace la Presidenta?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8808414556691754, "is_candidate": false}, {"start": 1180.848, "end": 1183.15, "text": "\u00bfSabe lo que?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9657398929120296, "is_candidate": false}, {"start": 1183.15, "end": 1184.792, "text": "No hay lugar a la coincidencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.805139172602235, "is_candidate": false}, {"start": 1184.792, "end": 1188.575, "text": "Mir\u00e1, aunque quieras coincidir, no podes coincidir, porque es un bloque.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9778062708112881, "is_candidate": false}, {"start": 1188.575, "end": 1194.781, "text": "Si todo lo que hace ella es que el gobierno est\u00e1 bien y todo lo dem\u00e1s est\u00e1 mal, y la culpa la tiene siempre la oposici\u00f3n, es muy dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8249779691239569, "is_candidate": false}, {"start": 1194.781, "end": 1196.782, "text": "Filmus tambi\u00e9n fue de la alianza, ahora me acord\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8268302483887229, "is_candidate": false}, {"start": 1196.782, "end": 1197.083, "text": "Filmus.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9936840292603738, "is_candidate": false}, {"start": 1197.603, "end": 1200.646, "text": " Firmo candidato a jefe de gobierno... Pero yo te voy a decir una cosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7646520506993292, "is_candidate": false}, {"start": 1200.646, "end": 1202.907, "text": "No persistieron en el error como vos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7673137833841992, "is_candidate": false}, {"start": 1202.907, "end": 1213.156, "text": "Si vos hubieras estado con nosotros, hubieras cambiado de criterio y hubieras aprendido bastante m\u00e1s de lo que has aprendido, que es persistir en el error.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8843038626941466, "is_candidate": false}, {"start": 1213.156, "end": 1217.759, "text": "La presidenta hizo un balance orgulloso de una gesti\u00f3n de reconciliaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9605929547044272, "is_candidate": false}, {"start": 1217.759, "end": 1222.863, "text": "No hace falta el sobreimpreso tuyo para que yo hable, que se entiende solo y comprende.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9580375834026208, "is_candidate": false}, {"start": 1223.704, "end": 1239.948, "text": " Lo que quiero decir es que ella hizo un balance orgulloso de una gesti\u00f3n muy dif\u00edcil, que le toc\u00f3 en lo personal y en lo pol\u00edtico enfrensar situaciones realmente complicadas a poco de andar su gesti\u00f3n por cuestiones pol\u00edticas internas, por cuestiones econ\u00f3micas internas, por cuestiones econ\u00f3micas internacionales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9347410976847349, "is_candidate": false}, {"start": 1240.288, "end": 1263.455, "text": " no neg\u00f3 nada, no censur\u00f3 nada, no se puso en due\u00f1o de la verdad \u00fanica, nunca ha habido en ninguna de las dos expresiones, ni de N\u00e9stor ni de Cristina, la idea de un proyecto de s\u00edntesis, jam\u00e1s se pusieron en la cabeza del Movimiento Hist\u00f3rico, ni el IV Movimiento Nacional, ni el Movimiento Hist\u00f3rico, siempre expresaron lo que entend\u00edan era un c\u00famulo de convicciones que una parte sustantiva de la poblaci\u00f3n acompa\u00f1\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9393331726224452, "is_candidate": false}, {"start": 1263.455, "end": 1263.915, "text": "Punto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0197330185049511, "is_candidate": false}, {"start": 1263.915, "end": 1264.455, "text": "Eso es lo que ha hecho.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.006130755861072, "is_candidate": false}, {"start": 1264.975, "end": 1269.217, "text": " Segundo punto, la agenda parlamentaria durante el a\u00f1o pasado la armaron ustedes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.880188670525685, "is_candidate": false}, {"start": 1269.217, "end": 1270.217, "text": "La armaste bien, sin m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8523967335033966, "is_candidate": false}, {"start": 1270.217, "end": 1271.497, "text": "La armaste vos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0127171179119536, "is_candidate": false}, {"start": 1271.497, "end": 1275.639, "text": "Para ser m\u00e1s claro, que llevaste como chico para el colegio a todo el resto de los codillos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9599558122822023, "is_candidate": false}, {"start": 1275.639, "end": 1281.301, "text": "Nosotros absolutamente pintados, porque ninguno de los temas de inter\u00e9s del gobierno dejaron que se trate", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7521248889920364, "is_candidate": false}, {"start": 1287.643, "end": 1289.044, "text": " Trataron la agenda que ustedes marcan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9295706047355384, "is_candidate": false}, {"start": 1289.044, "end": 1290.405, "text": "La Presidenta que vuelve a hacer ahora.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.091549501261902, "is_candidate": false}, {"start": 1290.405, "end": 1294.248, "text": "Dice, mire, para mi gobierno el inter\u00e9s son estas leyes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9418216035432802, "is_candidate": false}, {"start": 1294.248, "end": 1302.515, "text": "Lo sensato, tal cual dice Esteban Amari, ser\u00eda que ustedes acepten que tratemos las leyes que la Presidenta ha reclamado, y nosotros concederemos los talentos a las leyes que usted ha declarado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9826052718444188, "is_candidate": false}, {"start": 1302.515, "end": 1303.575, "text": "Lo que est\u00e1 diciendo no es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8316527638531263, "is_candidate": false}, {"start": 1303.575, "end": 1303.976, "text": "La ley del Renatre,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.985887227575033, "is_candidate": false}, {"start": 1309.72, "end": 1313.862, "text": " est\u00e1 en la comisi\u00f3n que domina Recalde.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6552436564182466, "is_candidate": false}, {"start": 1313.862, "end": 1315.222, "text": "Y Recalde no la trat\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7792397309131442, "is_candidate": false}, {"start": 1315.222, "end": 1316.843, "text": "\u00bfSabes por qu\u00e9 no la trat\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6868532889707628, "is_candidate": false}, {"start": 1316.843, "end": 1323.926, "text": "Porque no quer\u00eda pelearse con la UATRE como no quiso pelearse con la UATRE Moyano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6345229851369459, "is_candidate": false}, {"start": 1323.926, "end": 1327.068, "text": "El otro d\u00eda la presidenta dijo una cosa que yo me saco el sombrero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.562026458678111, "is_candidate": false}, {"start": 1327.068, "end": 1329.729, "text": "Dijo, los gremios no tienen que ser monop\u00f3licos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5219900208618444, "is_candidate": false}, {"start": 1330.589, "end": 1335.374, "text": " que no pueden trabar a la gente, no pueden utilizar la extorsi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5088843449749335, "is_candidate": false}, {"start": 1335.374, "end": 1340.038, "text": "Bueno, entonces, parte de la agenda que tiene que tratar el Parlamento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49882342090356446, "is_candidate": true}, {"start": 1340.038, "end": 1341.96, "text": "Una ley de democracia sindical.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5879906768695882, "is_candidate": false}, {"start": 1341.96, "end": 1345.343, "text": "Una ley para que no haya m\u00e1s sindicatos monop\u00f3licos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.628463530086508, "is_candidate": false}, {"start": 1345.343, "end": 1346.324, "text": "\u00bfEst\u00e1 bien?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8939409819556445, "is_candidate": false}, {"start": 1346.324, "end": 1347.465, "text": "\u00bfEst\u00e1 bien lo que quiero decirte?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8817528818539245, "is_candidate": false}, {"start": 1347.465, "end": 1349.527, "text": "\u00bfC\u00f3mo funciona esto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.039266194829365, "is_candidate": false}, {"start": 1349.527, "end": 1350.588, "text": "\u00bfNosotros vamos a las elecciones?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9335808399447527, "is_candidate": false}, {"start": 1351.108, "end": 1356.154, "text": " Proponemos una serie de cosas y los argentinos nos eligieron a nosotros y tenemos la obligaci\u00f3n de llevar la iniciativa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9542182007191944, "is_candidate": false}, {"start": 1356.154, "end": 1360.82, "text": "Y venimos a ustedes y decimos, mire, en esa interpretaci\u00f3n nosotros creemos que \u00e9ste se entera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9611171472224047, "is_candidate": false}, {"start": 1360.82, "end": 1364.304, "text": "Cuando perdimos la elecci\u00f3n legislativa, cuando perdimos la elecci\u00f3n legislativa...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0394956217406308, "is_candidate": false}, {"start": 1367.868, "end": 1375.472, "text": " Es un m\u00ednimo de coincidencia, es el de di\u00e1logo, que ustedes se han negado siempre como un mecanismo de concertaci\u00f3n, de acordar con la cuesti\u00f3n del m\u00ednimo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9077390241298628, "is_candidate": false}, {"start": 1375.472, "end": 1377.472, "text": "\u00bfSab\u00e9s qu\u00e9 hicieron?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9077053438904297, "is_candidate": false}, {"start": 1377.472, "end": 1378.813, "text": "Hicieron lo peor que pod\u00edan hacer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9513857410660728, "is_candidate": false}, {"start": 1378.813, "end": 1379.493, "text": "Paralizaron el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9694771902760534, "is_candidate": false}, {"start": 1379.493, "end": 1380.214, "text": "Lo llevaron a la par\u00e1lisis.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.946123458748314, "is_candidate": false}, {"start": 1380.214, "end": 1381.334, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que hicieron?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8665052833297666, "is_candidate": false}, {"start": 1381.334, "end": 1386.296, "text": "Votar el presupuesto del dictamen de mayor\u00eda del oficialismo e introducir reformas en particular.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9472428793280587, "is_candidate": false}, {"start": 1394.48, "end": 1396.822, "text": " hicieron el presupuesto, porque ustedes se lo quer\u00edan llevar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.909374298619271, "is_candidate": false}, {"start": 1396.822, "end": 1401.526, "text": "Mira, siempre que tuvieron el gobierno, el parlamento a su favor, funcion\u00f3 como una escriban\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8675272947434047, "is_candidate": false}, {"start": 1401.526, "end": 1405.31, "text": "Cuando ya no lo tuvieron m\u00e1s, lo anularon al Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9393147387422272, "is_candidate": false}, {"start": 1405.31, "end": 1409.334, "text": "Vos ten\u00e9s que acertar eso, porque no es una... absolutamente falso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9598360881176298, "is_candidate": false}, {"start": 1409.334, "end": 1413.137, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 se llevaron el presupuesto si pod\u00eda haberse discutido tranquilamente?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9037439932247184, "is_candidate": false}, {"start": 1413.137, "end": 1414.819, "text": "Porque ustedes quer\u00edan hacer presupuesto en la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9551114956036377, "is_candidate": false}, {"start": 1414.819, "end": 1416.18, "text": "Nosotros no vamos a comprar un presupuesto", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9441355747442763, "is_candidate": false}, {"start": 1416.4, "end": 1417.861, "text": " es lo que hace Prat-Gay, por favor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9061974713240621, "is_candidate": false}, {"start": 1417.861, "end": 1420.564, "text": "Pero c\u00f3mo puede entender que no son formas... Es el mejor presupuesto que Prat-Gay.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9292305994185067, "is_candidate": false}, {"start": 1420.564, "end": 1421.925, "text": "Es el mejor presupuesto que Prat-Gay.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9689963759761001, "is_candidate": false}, {"start": 1421.925, "end": 1422.866, "text": "Es el mejor presupuesto que Prat-Gay.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0867535920188518, "is_candidate": false}, {"start": 1422.866, "end": 1425.648, "text": "El gobierno tiene que ganar a las presidenciales, porque Prat-Gay es el mejor presupuesto que Prat-Gay.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0066760208306402, "is_candidate": false}, {"start": 1425.648, "end": 1426.549, "text": "No, pero te quiero decir una cosa, no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.896681259358947, "is_candidate": false}, {"start": 1426.549, "end": 1431.913, "text": "Tienes que respetar la voluntad popular y el m\u00e9todo legal y constitucional de resolver el conflicto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0031432162451082, "is_candidate": false}, {"start": 1431.913, "end": 1434.475, "text": "Vos te equivoc\u00e1s, vos te equivoc\u00e1s lo que es la voluntad popular.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8721109065075865, "is_candidate": false}, {"start": 1434.475, "end": 1437.498, "text": "Vos ten\u00e9s una vida un poco... electoralista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9140231465065306, "is_candidate": false}, {"start": 1437.498, "end": 1439.72, "text": "No, no, un poco cerrada lo que es la voluntad popular.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6158308701746196, "is_candidate": false}, {"start": 1440.32, "end": 1446.122, "text": " La democracia no es solamente la voluntad de las mayor\u00edas, tambi\u00e9n es la voluntad de las minor\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5494098529448952, "is_candidate": false}, {"start": 1446.122, "end": 1454.805, "text": "Ustedes durante siete a\u00f1os las leyes salieron del Congreso sin que se le pudiera cambiar una coma.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6753911806409121, "is_candidate": false}, {"start": 1454.805, "end": 1462.628, "text": "Eso, digamos, el que gobierna tiene que ser capaz de consensuar con los dem\u00e1s una idea de qu\u00e9 cosas hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.550954706412196, "is_candidate": false}, {"start": 1462.628, "end": 1463.789, "text": "Para eso existen las c\u00e1maras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9002482972728264, "is_candidate": false}, {"start": 1464.329, "end": 1469.512, "text": " Ustedes hicieron la fantas\u00eda que el 70% era una sola cosa y entonces dijeron, a partir de ahora, como vemos todos somos los mismos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8935908817049603, "is_candidate": false}, {"start": 1488.044, "end": 1491.748, "text": " Ustedes hicieron ese relato y en ese relato se pusieron en el co-gobierno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0219854060120357, "is_candidate": false}, {"start": 1491.748, "end": 1493.61, "text": "Est\u00e1 la Presidenta de la Rep\u00fablica y estamos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9501221804301675, "is_candidate": false}, {"start": 1493.61, "end": 1496.272, "text": "Y a partir de ahora, esta va a ser la agenda que se da.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9691349202640026, "is_candidate": false}, {"start": 1496.272, "end": 1497.013, "text": "Nosotros sacamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6828502192976511, "is_candidate": false}, {"start": 1497.013, "end": 1498.795, "text": "Consejo de la magistratura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7156516282263636, "is_candidate": false}, {"start": 1498.795, "end": 1499.496, "text": "Sacamos 82% m\u00f3vil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8364592125307676, "is_candidate": false}, {"start": 1499.496, "end": 1499.876, "text": "Sacamos DNU.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7500635663154114, "is_candidate": false}, {"start": 1499.876, "end": 1500.617, "text": "Sacamos muchas cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8268158606180959, "is_candidate": false}, {"start": 1505.902, "end": 1506.082, "text": " cuando", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0671250425072665, "is_candidate": false}, {"start": 1521.276, "end": 1523.697, "text": " acabadamente con el mandato que nos dio la Rep\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9215628334635146, "is_candidate": false}, {"start": 1523.697, "end": 1527.878, "text": "Me gustar\u00eda saber cu\u00e1ntos en la historia reciente de la Argentina pueden decir lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9679499189872667, "is_candidate": false}, {"start": 1527.878, "end": 1528.758, "text": "\u00bfPero sab\u00e9s lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9174300537593884, "is_candidate": false}, {"start": 1528.758, "end": 1532.899, "text": "Ha gobernado en el contexto m\u00e1s favorable de la historia reciente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8398839606820624, "is_candidate": false}, {"start": 1532.899, "end": 1535.02, "text": "Ah, no es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9316433681138918, "is_candidate": false}, {"start": 1535.02, "end": 1539.381, "text": "Dos crisis internacionales peores que ha pasado en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0289797851926434, "is_candidate": false}, {"start": 1539.381, "end": 1540.862, "text": "Colaps\u00f3 la econom\u00eda occidente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9382141615522095, "is_candidate": false}, {"start": 1540.862, "end": 1542.322, "text": "Esper\u00e1, esper\u00e1, ahora me toca a m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9452209918702056, "is_candidate": false}, {"start": 1542.322, "end": 1543.162, "text": "Te voy a decir una cosa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9355027821186486, "is_candidate": false}, {"start": 1543.162, "end": 1544.583, "text": "Todo el continente creci\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8236983197873333, "is_candidate": false}, {"start": 1546.463, "end": 1549.466, "text": " Digamos, el crecimiento no es un m\u00e9rito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8899731110660527, "is_candidate": false}, {"start": 1549.466, "end": 1553.729, "text": "Lo que nosotros vemos es que no hay desarrollo, que no hay inclusi\u00f3n, que a la Argentina hay que mirarla en perspectiva.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8775581586071723, "is_candidate": false}, {"start": 1553.729, "end": 1556.431, "text": "Le podr\u00eda ir mucho mejor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9521011013662911, "is_candidate": false}, {"start": 1556.431, "end": 1558.733, "text": "\u00bfSab\u00e9s por qu\u00e9 no le va mejor?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8907574443426834, "is_candidate": false}, {"start": 1558.733, "end": 1561.395, "text": "\u00bfSab\u00e9s por qu\u00e9 no le va mejor a la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7655372432979272, "is_candidate": false}, {"start": 1561.395, "end": 1563.277, "text": "\u00bfSab\u00e9s por qu\u00e9 pagamos con las reservas?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8567034013598526, "is_candidate": false}, {"start": 1563.277, "end": 1564.758, "text": "Porque no nos presta nadie.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8405922827833064, "is_candidate": false}, {"start": 1564.758, "end": 1566.359, "text": "Porque en el mundo no nos creen.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.840119951800679, "is_candidate": false}, {"start": 1566.359, "end": 1568.921, "text": "Porque falsificamos las estad\u00edsticas y las encuestas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8496989052675984, "is_candidate": false}, {"start": 1568.921, "end": 1573.785, "text": "Y nadie puede venir a poner plata en un pa\u00eds donde vos no sab\u00e9s qu\u00e9 va a pasar dentro de 10 a\u00f1os, 5 a\u00f1os o 6 meses.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9245913095046961, "is_candidate": false}, {"start": 1573.785, "end": 1574.546, "text": "Esta es la verdad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9407560045360503, "is_candidate": false}, {"start": 1576.067, "end": 1581.29, "text": " Pero quebraron el pa\u00eds, no sab\u00edamos c\u00f3mo salir de la quiebra y del concurso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0579071972611247, "is_candidate": false}, {"start": 1581.29, "end": 1582.751, "text": "Juan Pedro, vos abogado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9668113295431888, "is_candidate": false}, {"start": 1582.751, "end": 1584.652, "text": "Escuchame, en los 90, \u00bfqui\u00e9n era del gobierno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8173007758679038, "is_candidate": false}, {"start": 1584.652, "end": 1587.214, "text": "Y algo m\u00e1s dijo la presidenta, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9 dijo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8232315017984222, "is_candidate": false}, {"start": 1587.214, "end": 1589.275, "text": "Que la cuesti\u00f3n de la seguridad no es ideol\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8633840734737002, "is_candidate": false}, {"start": 1589.275, "end": 1590.235, "text": "\u00bfSab\u00e9s por qu\u00e9 no es ideol\u00f3gica?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8886774803265148, "is_candidate": false}, {"start": 1590.235, "end": 1594.018, "text": "Porque ustedes pasaron de Paty, Huigo, a Casal y a Arra\u00f1\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9107334326589639, "is_candidate": false}, {"start": 1594.018, "end": 1594.818, "text": "Es todo lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9308353055270778, "is_candidate": false}, {"start": 1594.818, "end": 1595.218, "text": "O Garr\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8706352651740602, "is_candidate": false}, {"start": 1595.218, "end": 1596.639, "text": "No se sabe qui\u00e9n es el que maneja la seguridad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8845743097318965, "is_candidate": false}, {"start": 1596.639, "end": 1597.56, "text": "La verdad es que yo creo que ayer", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9515311142591729, "is_candidate": false}, {"start": 1600.021, "end": 1617.878, "text": " hubo una rendici\u00f3n de cuenta de n\u00fameros que son contundentes y que tienen que ver con la vida de la gente de todos los d\u00edas, de los investigadores, de los trabajadores, de los que fueron incluidos en los planes Argentina Trabaja, de los que fueron incluidos en la asignaci\u00f3n... No, pero la judici\u00f3n dice que, digamos, que es medio que miente, digamos, la Presidenta, digamos...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7034628922363799, "is_candidate": false}, {"start": 1617.998, "end": 1625.101, "text": " Bueno, nosotros no creemos que miente la Presidenta y yo creo que hay una foto de este verano que es la imagen de c\u00f3mo est\u00e1 la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7155783577001387, "is_candidate": false}, {"start": 1625.101, "end": 1634.425, "text": "Hubo r\u00e9cord de turismo en todos los lugares del pa\u00eds y con gente de todas las clases sociales que pudieron acceder a sus vacaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6486811601387991, "is_candidate": false}, {"start": 1634.425, "end": 1638.307, "text": "Eso es una foto del pa\u00eds inclusivo, con crecimiento econ\u00f3mico y con...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7344788219174259, "is_candidate": false}, {"start": 1639.388, "end": 1641.429, "text": " En el 78 pasaba lo mismo, en el 90 pasaba lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6474745992045801, "is_candidate": false}, {"start": 1641.429, "end": 1642.65, "text": "No, en el 90 no pasaba lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8155806650395266, "is_candidate": false}, {"start": 1642.65, "end": 1649.615, "text": "En el 78 yo me acuerdo que yo estaba exilada y sal\u00edan los argentinos y gastaban un mont\u00f3n de plata y en el 90 pasaba lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5690213956226142, "is_candidate": false}, {"start": 1649.615, "end": 1650.836, "text": "\u00bfQu\u00e9 argentinos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9630147916314382, "is_candidate": false}, {"start": 1650.836, "end": 1651.536, "text": "\u00bfQu\u00e9 argentinos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.089870312661933, "is_candidate": false}, {"start": 1651.536, "end": 1652.978, "text": "El problema no es eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7980370709505153, "is_candidate": false}, {"start": 1652.978, "end": 1654.359, "text": "El problema no es eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0567215655097275, "is_candidate": false}, {"start": 1654.359, "end": 1657.081, "text": "Hoy los trabajadores pueden tener vacaciones porque tienen otro sistema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7952343064485528, "is_candidate": false}, {"start": 1657.081, "end": 1658.041, "text": "El problema no es eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.03439293440691, "is_candidate": false}, {"start": 1658.041, "end": 1658.682, "text": "El problema no es eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0756395452984795, "is_candidate": false}, {"start": 1660.503, "end": 1677.108, "text": " del uso de las tarjetas de cr\u00e9dito, de las tarjetas de d\u00e9bito. La presidenta dijo... La presidenta dijo... La presidenta dijo... La presidenta dijo... La presidenta dijo... La presidenta dijo... La presidenta dijo... La presidenta dijo... La presidenta dijo... La presidenta dijo... La presidenta dijo... La presidenta dijo... La presidenta dijo... La presidenta dijo... La presidenta dijo... La presidenta dijo... La presidenta dijo... La presidenta dijo... La presidenta dijo... La presidenta dijo... La presidenta dijo... La presidenta dijo... La presidenta dijo... La presidenta dijo... La presidenta dijo... La presidenta dijo... La presidenta dijo... La presidenta dijo... La presidenta dijo... La presidenta dijo... La presidenta dijo... La presidenta dijo... La presidenta dijo... La presidenta dijo... La presidenta dijo... La presidenta dijo... La presidenta dijo... La presidenta dijo... La presidenta dijo... La presidenta dijo... La presidenta", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9117322586273516, "is_candidate": false}, {"start": 1677.722, "end": 1678.042, "text": " \u00bfPara m\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9351397790566496, "is_candidate": false}, {"start": 1678.042, "end": 1678.142, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9071483638700181, "is_candidate": false}, {"start": 1678.142, "end": 1679.984, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9150510930631209, "is_candidate": false}, {"start": 1679.984, "end": 1680.724, "text": "\u00bfPara usted, Patricia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9740341867825022, "is_candidate": false}, {"start": 1680.724, "end": 1689.07, "text": "No, pero Land\u00f3, cuando presentaron la ley, Land\u00f3, que fue el miembro informante, dijo, por fin se terminan las colectoras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6824857638116344, "is_candidate": false}, {"start": 1689.07, "end": 1690.631, "text": "Y ahora dicen lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7101622742262617, "is_candidate": false}, {"start": 1690.631, "end": 1690.991, "text": "Es extra\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9121660240725473, "is_candidate": false}, {"start": 1690.991, "end": 1693.553, "text": "A ver, te lo recuerdo de un reciente fallo de superior criminal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8350055135205634, "is_candidate": false}, {"start": 1693.553, "end": 1694.314, "text": "Vamos a hablar de eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9684868274386454, "is_candidate": false}, {"start": 1694.314, "end": 1695.795, "text": "Land\u00f3 dice lo mismo, eh.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9835884933666851, "is_candidate": false}, {"start": 1695.795, "end": 1697.036, "text": "Land\u00f3 sigue diciendo eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9247622469939648, "is_candidate": false}, {"start": 1697.036, "end": 1697.756, "text": "No, no, no, no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0013840741546078, "is_candidate": false}, {"start": 1697.756, "end": 1698.317, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9509314563437007, "is_candidate": false}, {"start": 1698.317, "end": 1700.778, "text": "Dice lo mismo que dec\u00eda antes, que son ilegales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9185555133989225, "is_candidate": false}, {"start": 1700.778, "end": 1701.519, "text": "No, no dice eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9289269124628551, "is_candidate": false}, {"start": 1701.519, "end": 1704.001, "text": "No tiene cualquier programa de televisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9804543419818085, "is_candidate": false}, {"start": 1704.001, "end": 1704.741, "text": "Lo voy a entrevistar a...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0591876541887506, "is_candidate": false}], "Index": 1573, "channel_id": "UCuJP3Wl_H73CvK7uZOn09ww", "channel": "hefestionsradio", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@hefestionsradio", "id": "oe0u9WG75G4", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=oe0u9WG75G4", "title": "PATRICIA BULLRICH - DEBATE POR EL DISCURSO DE CFK - A2V COMPLETO 02-03-11", "duration": 1706.0, "view_count": 295.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}