{"segments": [{"start": 0.008, "end": 12.673, "text": " Javier Milei, el candidato a presidente que m\u00e1s votos sac\u00f3, y ahora tenemos la gran posibilidad de hacer lo mismo, de entrevistar a fondo para que cuente sus planes, para que explique su pensamiento m\u00e1s profundo, Patricia Bulli.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9697847076458331, "is_candidate": false}, {"start": 12.673, "end": 13.933, "text": "Muchas gracias por estar aqu\u00ed, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0238884624870275, "is_candidate": false}, {"start": 16.0, "end": 23.642, "text": " la ganadora de la interna de Juntos por el Cambio, por supuesto, y la que arrib\u00f3 en segundo lugar en los n\u00fameros a nivel nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9459722047193109, "is_candidate": false}, {"start": 23.642, "end": 26.683, "text": "D\u00e9bora Plager, Marina Calabr\u00f3, vamos a entrevistar entre los tres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9656013115811293, "is_candidate": false}, {"start": 26.683, "end": 32.684, "text": "Yo le har\u00eda una primera pregunta vinculada, tratando de conseguir un t\u00edtulo informativo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.00275053823544, "is_candidate": false}, {"start": 32.684, "end": 38.386, "text": "\u00bfEl Fondo Monetario se comunic\u00f3 con usted tambi\u00e9n o solo con gente de Miley como \u00e9l anunci\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.922574676946931, "is_candidate": false}, {"start": 38.386, "end": 39.306, "text": "No, se comunic\u00f3 con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0662632579042137, "is_candidate": false}, {"start": 39.306, "end": 39.526, "text": "\u00bfAh, s\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9389914878638294, "is_candidate": false}, {"start": 39.526, "end": 40.206, "text": "\u00bfCon qui\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8660196693599868, "is_candidate": false}, {"start": 40.206, "end": 41.466, "text": "\u00bfCon Belconian, con Las Pinas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7330898406801172, "is_candidate": false}, {"start": 41.466, "end": 44.287, "text": "Con Las Pinas y tambi\u00e9n con Belconian.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5007795834023951, "is_candidate": false}, {"start": 46.008, "end": 51.671, "text": " As\u00ed que el Fondo Monetario est\u00e1 interesado un poco en conocer lo que ustedes est\u00e1n intentando llevar adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9537538264367545, "is_candidate": false}, {"start": 51.671, "end": 54.492, "text": "\u00bfY eso cu\u00e1ndo se va a concretar una reuni\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9776829904981054, "is_candidate": false}, {"start": 54.492, "end": 62.416, "text": "Hay conversaciones v\u00eda sistemas virtuales y tambi\u00e9n algunas ac\u00e1 en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2960882760579703, "is_candidate": true}, {"start": 62.416, "end": 68.739, "text": "En estos d\u00edas, entre ma\u00f1ana y pasado, vamos a tener las conversaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3135335272120874, "is_candidate": true}, {"start": 69.579, "end": 82.911, "text": " As\u00ed que van a tener los sellos los economistas, hoy me cont\u00f3 Melconian que lo hab\u00edan llamado m\u00e1s por la Fundaci\u00f3n Mediterr\u00e1nea que por un partido determinado y la espina por Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2783248965229299, "is_candidate": true}, {"start": 82.911, "end": 94.381, "text": "As\u00ed que en ese sentido hay una gran necesidad de saber cu\u00e1l es la apreciaci\u00f3n que hacemos nosotros", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.19572522990921237, "is_candidate": true}, {"start": 95.522, "end": 121.373, "text": " de esta debacle econ\u00f3mica que est\u00e1 sufriendo el pa\u00eds, de esta situaci\u00f3n en la que las cosas se hacen todas arrebatadas, sin plan, sin programa, sin horizonte, entonces todo dura dos segundos, una devaluaci\u00f3n del 20%, al otro d\u00eda aumenta el d\u00f3lar, hay 15% de aumento de las naftas, las tarifas vuelven a retrasarse y entonces es como", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23092551943517114, "is_candidate": true}, {"start": 121.913, "end": 126.377, "text": " siempre se corre atr\u00e1s y los argentinos cada vez m\u00e1s pobres.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33609681423892, "is_candidate": true}, {"start": 126.377, "end": 142.712, "text": "No, y adem\u00e1s hay cierto riesgo, eso pienso yo, no s\u00e9 usted, de que eso se acelere en alg\u00fan momento y se genere o un colapso econ\u00f3mico o una hiperinflaci\u00f3n, ojal\u00e1 no exista, pero hay que tenerlo en cuenta porque como dice usted, est\u00e1n haciendo una, vamos a decirlo en criollo, una macana tras otra, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9557258692096389, "is_candidate": false}, {"start": 142.992, "end": 156.835, "text": " Absolutamente, y adem\u00e1s en una situaci\u00f3n en la que la \u00fanica respuesta que tienen es el comunicado del Ministerio de Econom\u00eda de hoy donde acusa al pasado de las cosas del presente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2227482226320444, "is_candidate": true}, {"start": 156.835, "end": 159.776, "text": "Y en el presente la situaci\u00f3n es un desbarranque total.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28587304116274326, "is_candidate": true}, {"start": 159.776, "end": 169.198, "text": "Hoy camin\u00e9 por Carapachay y los comerciantes, todos me dec\u00edan, est\u00e1n llegando todos los precios entre un 25 y 27% de aumento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3429955869160597, "is_candidate": true}, {"start": 171.878, "end": 180.78, "text": " ya no sabemos qu\u00e9 hacer, a qu\u00e9 precio vender... S\u00ed, los que tienen precio, los que han... Y faltan productos ya.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3758850067061903, "is_candidate": true}, {"start": 180.78, "end": 186.021, "text": "Igual la inflaci\u00f3n de hoy, del 6, con el 6 adelante, \u00bfqu\u00e9 le sugiere?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7737186909190719, "is_candidate": false}, {"start": 186.021, "end": 194.003, "text": "Porque la verdad que ese n\u00famero, m\u00e1s all\u00e1 de que sea una foto vieja porque es previa a la elecci\u00f3n, previa a la devaluaci\u00f3n, tampoco refleja lo que pasa en la calle.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7894707649953886, "is_candidate": false}, {"start": 194.413, "end": 217.278, "text": " No, no refleja porque tuvieron un determinado tiempo bastante largo el precio de la carne y de los alimentos en el d\u00f3lar oficial y entonces eso baj\u00f3 la inflaci\u00f3n, pero esa no es la inflaci\u00f3n real que est\u00e1n sufriendo hoy los intermediarios, los comerciantes y por supuesto la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2239439090716553, "is_candidate": true}, {"start": 218.839, "end": 230.109, "text": " es todo un desbarranque total, este Ministro Presidente est\u00e1 en una situaci\u00f3n en la que se pone un d\u00eda de Presidente, un d\u00eda de Ministro y nos est\u00e1 desplomando como pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2590015481914667, "is_candidate": true}, {"start": 230.109, "end": 233.933, "text": "Y adem\u00e1s, Patricia, Ministro, Presidente y candidato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6847236487053332, "is_candidate": false}, {"start": 234.453, "end": 236.414, "text": " Bueno, presidente o candidato, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5075167323318515, "is_candidate": false}, {"start": 236.414, "end": 248.343, "text": "No, claro, pero iba al punto de que hoy circularon versiones durante toda la tarde en relaci\u00f3n a que deber\u00eda o analizaban la posibilidad de que decline su candidatura o que renuncie al Ministerio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7876003859800808, "is_candidate": false}, {"start": 248.343, "end": 257.029, "text": "No le pido informaci\u00f3n sobre esto sino su mirada pol\u00edtica de lo que impacta en la econom\u00eda de los argentinos, que el Ministro de Econom\u00eda sea candidato a presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8133213107268549, "is_candidate": false}, {"start": 257.029, "end": 262.873, "text": "Bueno, a ver, a m\u00ed me parece que el impacto es muy fuerte porque \u00e9l,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2522349287920329, "is_candidate": true}, {"start": 264.155, "end": 273.085, "text": " Pong\u00e1mosle que a partir de esta devaluaci\u00f3n que hizo, adem\u00e1s, marquetineramente el lunes despu\u00e9s de las elecciones, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2833845996201124, "is_candidate": true}, {"start": 273.085, "end": 277.99, "text": "Es decir, porque si las hubiera hecho el viernes, quiz\u00e1s el resultado de la elecci\u00f3n hubiera sido otra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23918661312667766, "is_candidate": true}, {"start": 277.99, "end": 281.775, "text": "Las el lunes, sin previo aviso, deval\u00faa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32398814891114713, "is_candidate": true}, {"start": 282.415, "end": 288.683, "text": " y inmediatamente despu\u00e9s de la evaluaci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 dice el Ministro?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3032958561408975, "is_candidate": true}, {"start": 288.683, "end": 297.534, "text": "Bueno, esto es culpa del pasado, yo no me hago cargo de absolutamente nada y entonces la credibilidad se le va por el piso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28295742361385634, "is_candidate": true}, {"start": 298.135, "end": 308.521, "text": " y toda la econom\u00eda en la incertidumbre se mueve cada vez m\u00e1s r\u00e1pido y cada vez tenemos menos ministro de Econom\u00eda y menos candidato a presidente para m\u00ed de la oficina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3582386762598775, "is_candidate": true}, {"start": 308.521, "end": 310.062, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa si \u00e9l es reh\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8233190371561656, "is_candidate": false}, {"start": 310.062, "end": 312.823, "text": "A ver, \u00bfest\u00e1 como preso o reh\u00e9n de esta situaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8059569666305317, "is_candidate": false}, {"start": 312.823, "end": 320.067, "text": "Porque si \u00e9l renuncia al Ministerio de Econom\u00eda, le atribuir\u00e1n todos los males que sobrevendr\u00e1n porque no tiene un reemplazo por lo menos sobre la mesa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7677573796324764, "is_candidate": false}, {"start": 320.067, "end": 324.73, "text": "Y si \u00e9l se queda, tambi\u00e9n es el depositario de lo que pase con la econom\u00eda de aqu\u00ed a que entregue", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8019452172651402, "is_candidate": false}, {"start": 324.97, "end": 342.605, "text": " S\u00ed, pero en el medio de 46 millones de argentinos que todos los d\u00edas est\u00e1n cada d\u00eda en una situaci\u00f3n peor, descapitalizadas las empresas, descapitalizados los comercios, todo el mundo sin precios, el que tiene un sueldo fijo perdiendo ingresos todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23336460189267272, "is_candidate": true}, {"start": 342.605, "end": 344.307, "text": "Entonces, esta...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42605352938199326, "is_candidate": true}, {"start": 347.054, "end": 361.733, "text": " Uno qu\u00e9 puede pensar, que va a recibir la plata del Fondo Monetario y cu\u00e1l ser\u00eda la soluci\u00f3n, poner esa plata del Fondo Monetario para realmente cubrir las necesidades del pa\u00eds o va a ser un plan platita para las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24300563967287925, "is_candidate": true}, {"start": 363.515, "end": 368.48, "text": " \u00bfUsted cree que deber\u00eda renunciar como ministro, Patricia, o que deber\u00eda como candidato?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9849728990405233, "is_candidate": false}, {"start": 368.48, "end": 373.044, "text": "No creo que lo haga porque deje en banda la lista de diputados, a todo el mundo lo van a perseguir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9130843353675326, "is_candidate": false}, {"start": 373.044, "end": 376.167, "text": "Yo creo que ya est\u00e1 embretado, porque ya est\u00e1 embretado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41370647806645167, "is_candidate": true}, {"start": 378.99, "end": 396.403, "text": " Se embret\u00f3 \u00e9l mismo pensando que era el gran salvador y ha resultado ser un Ministro de Econom\u00eda de p\u00e9simos resultados, de empobrecimiento del pa\u00eds, as\u00ed que para m\u00ed no quiero opinar porque est\u00e1 embretado en su propia soberbia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25271540531877956, "is_candidate": true}, {"start": 397.085, "end": 399.707, "text": " Claro, est\u00e1 preso de su soberbia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9377343438051177, "is_candidate": false}, {"start": 399.707, "end": 405.672, "text": "Otro t\u00edtulo que busco, \u00bfcu\u00e1ndo se va a juntar con Horacio Rodr\u00edguez Larreta, con Mauricio Macri?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.973559862005086, "is_candidate": false}, {"start": 405.672, "end": 408.314, "text": "Por lo menos la foto, despu\u00e9s seguramente van a trabajar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9126978822325869, "is_candidate": false}, {"start": 408.314, "end": 412.357, "text": "Con Horacio Rodr\u00edguez Larreta y con Gerardo Morales nos vamos a juntar ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31709805558747206, "is_candidate": true}, {"start": 412.357, "end": 412.958, "text": "Ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9886075082046049, "is_candidate": false}, {"start": 412.958, "end": 422.586, "text": "S\u00ed, ma\u00f1ana vamos a tener primero una reuni\u00f3n privada con Petri, Morales, Horacio Rodr\u00edguez Larreta y yo, y luego,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24935607552500438, "is_candidate": true}, {"start": 423.326, "end": 445.943, "text": " Por supuesto va a haber un resultado, una foto, una comunicaci\u00f3n, pero primero vamos a hacer una charla a solas para hacer una evaluaci\u00f3n, seguramente un an\u00e1lisis y nosotros vamos a proponer cu\u00e1l creemos que es el rumbo que tenemos que tomar en este momento, en esta campa\u00f1a, cu\u00e1l es", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22018667262521108, "is_candidate": true}, {"start": 446.643, "end": 458.151, "text": " son las ideas, el rumbo, el mensaje y c\u00f3mo, juntos por el cambio, tiene que ser juntos por el cambio, con cambio como la palabra m\u00e1s importante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26704882483652237, "is_candidate": true}, {"start": 458.151, "end": 461.334, "text": "\u00bfY usted los imagina dentro de un gobierno suyo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7675315930810364, "is_candidate": false}, {"start": 461.334, "end": 466.397, "text": "No s\u00e9, se especul\u00f3 mucho con la idea de que Rodr\u00edguez Larreta sea su jefe de Gabinete de Ministros, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.714510129432022, "is_candidate": false}, {"start": 466.397, "end": 468.038, "text": "Bueno, yo creo que si algo...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.584233879104282, "is_candidate": false}, {"start": 468.779, "end": 475.581, "text": " lo que no tenemos que hacer en este momento, juntos por el cambio, es hablarnos entre nosotros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2949509441355871, "is_candidate": true}, {"start": 475.581, "end": 487.745, "text": "Hablarnos entre nosotros en el buen sentido, s\u00ed, hablar, dialogar, tener una charla y todas las que hagan falta, pero digo, hablarnos para cubrir nuestras necesidades o nuestros cargos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24257291760163335, "is_candidate": true}, {"start": 488.925, "end": 506.023, "text": " Lo que tenemos que hacer ahora es poner toda la inteligencia, todos los equipos juntos por el cambio, en la b\u00fasqueda del pueblo que va a votarnos y que necesita un cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23594359533075793, "is_candidate": true}, {"start": 506.023, "end": 510.448, "text": "Creo que hoy hablar de cargo ser\u00eda poner el carro adelante", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32096519712267857, "is_candidate": true}, {"start": 511.248, "end": 527.904, "text": " Y a esos votantes, los puntos que sac\u00f3 Horacio Rodr\u00edguez Larreta, \u00bfqu\u00e9 le dice, justamente pensando en conectar con la gente y no entre los dirigentes, para que opten no entre Massa o Millet, sino que elijan, y que queden juntos por el cambio, que elijan a Patricia Woolridge?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8029549897815631, "is_candidate": false}, {"start": 527.904, "end": 534.31, "text": "Bueno, yo creo que desde el momento en que hubo un aspaso, todos votaron dentro de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36197146084758236, "is_candidate": true}, {"start": 535.052, "end": 539.115, "text": " y dentro de Juntos por el Cambio optaron por una alternativa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35746243783973863, "is_candidate": true}, {"start": 539.115, "end": 558.85, "text": "La nuestra fue la triunfante, la que m\u00e1s votos sac\u00f3, con lo cual yo estoy absolutamente convencida que todos los votantes de Juntos por el Cambio, m\u00e1s los que vamos a ir a buscar, est\u00e1n dentro de una propuesta anticichnerista, claramente anticichnerista, y una propuesta de un cambio", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2764945054013409, "is_candidate": true}, {"start": 560.472, "end": 575.772, "text": " verdadero y un cambio de fondo y que optaron por una propuesta, pero inmediatamente al saber que hemos ido junto con Luis Petri y los elegidos, nos van a acompa\u00f1ar, porque por algo votaron dentro de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27210715575641253, "is_candidate": true}, {"start": 576.092, "end": 588.979, "text": " Ahora, Patricia, usted dice que se va a reunir ma\u00f1ana con Petri, adem\u00e1s con la f\u00f3rmula perdedora, con Horacio Rodr\u00edguez Larrete y Gerardo Morales, que no van a discutir, por supuesto, de cargos, pero s\u00ed de orientaci\u00f3n y de rumbo de la campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0280112173006732, "is_candidate": false}, {"start": 588.979, "end": 590.26, "text": "\u00bfC\u00f3mo piensan estructurarla?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8486998271226498, "is_candidate": false}, {"start": 590.26, "end": 594.542, "text": "Porque ha empezado como una nueva campa\u00f1a donde tienen que reformular", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8862689223758762, "is_candidate": false}, {"start": 595.362, "end": 612.175, "text": " el discurso, tengo la sospecha que tal vez haciendo como hacen los ingleses una especie de gabinete en la sombra, mostrando los gabinetes, qui\u00e9nes van a ser los integrantes y las pol\u00edticas que van a desarrollar, tal vez eso lleve las propuestas concretas a la gente, no s\u00e9 si de eso van a conversar tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9722852743701625, "is_candidate": false}, {"start": 612.175, "end": 617.899, "text": "Bueno, de eso vamos a conversar, ya tenemos pensado para el pr\u00f3ximo jueves", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3051296714047589, "is_candidate": true}, {"start": 618.919, "end": 642.853, "text": " no a este que viene, sino al pr\u00f3ximo jueves, en una semana, vamos a presentar la unidad de todos los equipos t\u00e9cnicos, profesionales, intelectuales, todos los que vienen trabajando en Juntos por el Cambio con las orientaciones de los grandes bloques, del bloque institucional, de la reforma del Estado,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23625416714547043, "is_candidate": true}, {"start": 643.433, "end": 668.158, "text": " de la reforma legislativa important\u00edsima que vamos a hacer, de todas las leyes que hoy traban la econom\u00eda y la vida de los argentinos, vamos a trabajar el plan de seguridad y lucha contra el narcotr\u00e1fico, la orientaci\u00f3n econ\u00f3mica, la orientaci\u00f3n laboral, productiva del pa\u00eds, y por supuesto todo lo que hace a lo institucional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23309631699616007, "is_candidate": true}, {"start": 669.298, "end": 675.265, "text": " Todos los temas dentro de una semana, todos los equipos van a estar integrados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27303415845469325, "is_candidate": true}, {"start": 675.265, "end": 677.707, "text": "Este es uno de los temas que se va a hablar ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3618901968904217, "is_candidate": true}, {"start": 677.707, "end": 683.934, "text": "Van a estar todos integrados atr\u00e1s de una propuesta que, bueno, que nuestra f\u00f3rmula...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24017187995306355, "is_candidate": true}, {"start": 684.834, "end": 698.18, "text": " en mi caso, que asumo como la candidata de Juntos por el Cambio, va a ser la apoyatura fundamental a la propuesta que venimos desarrollando dentro de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2504976674408995, "is_candidate": true}, {"start": 698.18, "end": 702.162, "text": "Sin nombre es porque, digamos, un poco tomando su eslogan, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7898200992433305, "is_candidate": false}, {"start": 702.722, "end": 708.086, "text": " todo o nada en el sentido de, bueno, hay que poner todo sobre la mesa en lo que queda hasta la elecci\u00f3n de octubre.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7852876043251561, "is_candidate": false}, {"start": 708.086, "end": 717.172, "text": "Por ejemplo, otro de los rivales en esa competencia, Javier Milei, ya mostr\u00f3, salvo el Ministro de Econom\u00eda, los que ser\u00edan sus eventuales ministros.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8158624115268664, "is_candidate": false}, {"start": 717.172, "end": 730.802, "text": "Yo s\u00e9 que es dif\u00edcil porque cuando uno pone sobre la mesa los eventuales futuros ministros, empiezan, que no me gusta por esto, que en el pasado hizo aquello, pero usted va a poner sobre la mesa nombres y apellidos, este puede ser mi Ministro de Econom\u00eda, mi Ministro de Defensa, mi Ministro de Trabajo,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8033816062328037, "is_candidate": false}, {"start": 731.602, "end": 745.098, "text": " Bueno, yo ya he hablado de algunos nombres muy importantes en nuestro equipo, he hablado de Luciano Laspina, de Carlos Melconian, como las personas que est\u00e1n trabajando fuertemente en la orientaci\u00f3n econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2553110600936829, "is_candidate": true}, {"start": 746.52, "end": 761.671, "text": " Bueno, ahora se van a sumar otros economistas como Levi Sheyati que trabaja con la Uni\u00f3n Ciudad Radical, se van a sumar otros que van a ser parte de este equipo, de este gran equipo que estamos formando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2694300554995346, "is_candidate": true}, {"start": 761.671, "end": 769.557, "text": "Vamos a Ricardo L\u00f3pez Murphy, est\u00e1 a cargo de todo lo que es seguridad nacional, que es defensa, seguridad, inteligencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28789236522780903, "is_candidate": true}, {"start": 769.557, "end": 775.322, "text": "En inteligencia vamos a hacer un cambio enorme, fenomenal de lo que ha sido la inteligencia", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30052484061208384, "is_candidate": true}, {"start": 775.902, "end": 788.405, "text": " como un instrumento pol\u00edtico para que la inteligencia sea un instrumento de prestigio internacional de la Argentina, que es fundamental porque as\u00ed se debe entender.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25398271784584114, "is_candidate": true}, {"start": 788.405, "end": 802.127, "text": "Estamos trabajando con Saravia, que fue procurador en todo lo que es la reforma del Estado, con abogados de un gran prestigio en todo lo que es reforma del Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25409444762914013, "is_candidate": true}, {"start": 802.127, "end": 805.508, "text": "As\u00ed que todos los equipos van a estar con nombre y apellido,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3340476841444988, "is_candidate": true}, {"start": 807.033, "end": 807.595, "text": " Hay que verlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.632505063065604, "is_candidate": false}, {"start": 808.405, "end": 837.728, "text": " Digamos, depende mucho de lo que vaya pasando el nivel de vocer\u00eda que van a tener cada uno, porque hoy nuestros voceros econ\u00f3micos est\u00e1n todo el d\u00eda requeridos, Las Pinas, Melconian, digamos, est\u00e1n todo el tiempo requeridos por los medios de comunicaci\u00f3n por lo que est\u00e1 pasando en el pa\u00eds y las necesidades de respuesta frente al Fondo Monetario, lo que est\u00e1 haciendo el gobierno,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22494425957184427, "is_candidate": true}, {"start": 838.849, "end": 844.754, "text": " Nuestros expertos en seguridad est\u00e1n requeridos por las situaciones de seguridad que est\u00e1n pasando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2530819702020536, "is_candidate": true}, {"start": 844.754, "end": 852.72, "text": "Ahora, el tiempo de nombrar el ministro, hay que ver, porque un ministro nombrado mucho tiempo antes... S\u00ed, es cierto que se desgasta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2697115091348675, "is_candidate": true}, {"start": 852.72, "end": 854.021, "text": "Puede tener mucho desgaste.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4442814763457785, "is_candidate": true}, {"start": 854.021, "end": 861.268, "text": "Entonces, vamos a ir paso a paso, ordenando, tenemos que hablar, hay muchos nuevos actores en Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2814245751554858, "is_candidate": true}, {"start": 861.968, "end": 883.167, "text": " que nosotros queremos que participen de esto, est\u00e1n todos los gobernadores electos, Orrego en San Juan, Poggi en San Luis, Pujaro tiene elecciones dentro de pocos d\u00edas en Santa Fe, Cornejo tiene elecciones dentro de pocos d\u00edas en la provincia de Mendoza, Chaco con Esdero tiene elecciones en pocos d\u00edas,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23441050446685585, "is_candidate": true}, {"start": 883.807, "end": 899.443, "text": " Entonces, Nacho Torres gan\u00f3 Chubut, entonces hay muchos actores que nosotros creemos que son las nuevas voces, Maxi Abad que acaba de ser elegido como candidato a senador por nuestra lista, que va a competir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2408961467366758, "is_candidate": true}, {"start": 901.304, "end": 912.996, "text": " Todos ellos tambi\u00e9n tienen que tener voz en la elecci\u00f3n porque las provincias son fundamentales en el dise\u00f1o de un plan econ\u00f3mico, de un plan de seguridad, de un plan educativo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3166499721086432, "is_candidate": true}, {"start": 912.996, "end": 921.123, "text": "Patricia, est\u00e1 claro que un plan requiere de un conjunto de medidas que apunten a estabilizar variables macroecon\u00f3micas, est\u00e1 claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7350026464182671, "is_candidate": false}, {"start": 921.123, "end": 923.546, "text": "Usted arranc\u00f3 diciendo es un desmadre,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7721497508748345, "is_candidate": false}, {"start": 923.946, "end": 933.29, "text": " Esto que est\u00e1 pasando, lo que vemos hoy, esto de que no hay precio, de c\u00f3mo impact\u00f3 la devaluaci\u00f3n en el d\u00f3lar LU, c\u00f3mo eso se fue a precio de una manera casi autom\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7948010606765947, "is_candidate": false}, {"start": 933.29, "end": 937.632, "text": "Hay remarcaciones al 30 para ponerlo en n\u00fameros redondos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.794575076492578, "is_candidate": false}, {"start": 937.632, "end": 939.973, "text": "Usted sabe que esa es la urgencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7614815944285226, "is_candidate": false}, {"start": 939.973, "end": 943.135, "text": "Y si le pregunt\u00e1ramos, y s\u00e9 que lo he explicado, pero...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7904827259452002, "is_candidate": false}, {"start": 944.355, "end": 947.497, "text": " en su car\u00e1cter ya de candidata y no de precandidata.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7572625232413026, "is_candidate": false}, {"start": 947.497, "end": 951.6, "text": "\u00bfCu\u00e1les son los lineamientos centrales de un plan econ\u00f3mico de estabilizaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8190680906283139, "is_candidate": false}, {"start": 951.6, "end": 955.803, "text": "Aquello que se hace en lo inmediato para atacar la urgencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7648713522492993, "is_candidate": false}, {"start": 955.803, "end": 957.824, "text": "Tres temas fundamentales inmediatos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4019486074497922, "is_candidate": true}, {"start": 957.824, "end": 971.894, "text": "El primero es, entra el 10 de diciembre y si quiz\u00e1s se puede antes, ser\u00eda bueno que entre antes, entre el momento en que si somos elegidos, somos elegidos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23265083639712392, "is_candidate": true}, {"start": 972.534, "end": 993.309, "text": " y el momento en que asume el nuevo gobierno una reforma de la carta org\u00e1nica del Banco Central que tiene 3 medidas fundamentales, nunca m\u00e1s un cepo, imposibilidad de emitir, imposibilidad de prestarle al tesoro, y una institucionalidad muy fuerte que no coincida con los cambios de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2629495339328686, "is_candidate": true}, {"start": 993.309, "end": 997.632, "text": "O sea, el Presidente del Banco Central tiene un cargo que est\u00e9 desacoplado de los cambios del Presidente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6974355131076018, "is_candidate": false}, {"start": 998.372, "end": 1004.776, "text": " Ahora, lo que dijo es potente en t\u00e9rminos del cambio que supone respecto de la situaci\u00f3n actual.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7727836657155973, "is_candidate": false}, {"start": 1004.776, "end": 1012.941, "text": "Total, total, el Banco Central no es m\u00e1s un instrumento de desmanejo de las reservas como est\u00e1 haciendo ahora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2606529750951403, "is_candidate": true}, {"start": 1012.941, "end": 1015.643, "text": "Sin cepos, sin emisi\u00f3n, prohibici\u00f3n de cepos y de emisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7857228153372557, "is_candidate": false}, {"start": 1015.643, "end": 1016.283, "text": "Total, total.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6491395422719896, "is_candidate": false}, {"start": 1017.224, "end": 1029.7, "text": " Segundo punto fundamental, si vamos a pedir, si no se hace as\u00ed, vamos a pedir un presupuesto con un d\u00e9ficit cero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2308426014163889, "is_candidate": true}, {"start": 1029.7, "end": 1030.561, "text": "Al Congreso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7895931384810795, "is_candidate": false}, {"start": 1030.561, "end": 1031.522, "text": "S\u00ed, porque as\u00ed vamos a...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42965037072399304, "is_candidate": true}, {"start": 1033.611, "end": 1041.936, "text": " si no lo presenta este gobierno, vamos a presentar un presupuesto con d\u00e9ficit cero porque esa va a ser el ancla para empezar a bajar la inflaci\u00f3n en serio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30385844335463486, "is_candidate": true}, {"start": 1041.936, "end": 1052.783, "text": "Eso significa una reforma del Estado y toda la discrecionalidad que hoy tiene el Estado, toda la gran estructura que tiene el Estado Nacional y un pacto con las provincias", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3305438148526658, "is_candidate": true}, {"start": 1053.403, "end": 1073.692, "text": " para armar estructuras razonables y realmente entender que la \u00fanica manera de bajar la inflaci\u00f3n es no seguir emitiendo y no seguir gastando de m\u00e1s, va a ser el segundo punto fundamental, un presupuesto con solidez fiscal sin d\u00e9ficit, ese va a ser el segundo punto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2484200229947866, "is_candidate": true}, {"start": 1073.692, "end": 1080.075, "text": "El tercero es la reforma del Estado, un Estado mucho m\u00e1s achatado, con menos estructuras,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28916613162198024, "is_candidate": true}, {"start": 1081.315, "end": 1089.799, "text": " que tenga un ahorro muy importante en cuanto al gasto improductivo que el Estado tiene.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3018489906598767, "is_candidate": true}, {"start": 1089.799, "end": 1106.847, "text": "Patricia, hace instantes, hace menos de una hora, estuvo aqu\u00ed Javier Milei y cuando le preguntaron algunas cuestiones sobre usted, el posible acuerdo, la relaci\u00f3n que mantienen a prop\u00f3sito de la buena relaci\u00f3n que \u00e9l ha confesado que tiene Mauricio Macri, Mauricio Macri tambi\u00e9n con Javier Milei,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9683329430903775, "is_candidate": false}, {"start": 1108.207, "end": 1118.256, "text": " estuvo muy cr\u00edtico, muy duro, y dijo que en un tema econ\u00f3mico de los sueldos que usted quer\u00eda igualar, en realidad volvi\u00f3 a la \u00e9poca de Montonera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9932560153860958, "is_candidate": false}, {"start": 1118.256, "end": 1120.098, "text": "F\u00edjese lo que plante\u00f3 mi ley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0077226313733152, "is_candidate": false}, {"start": 1120.906, "end": 1125.269, "text": " Porque tambi\u00e9n, digamos, cuando habla en t\u00e9rminos de econom\u00eda dice cosas bastante... Sacate la bronca a un circo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9443479756250074, "is_candidate": false}, {"start": 1125.269, "end": 1127.451, "text": "No, no, no, pero \u00bfustedes vieron lo que dijo en t\u00e9rminos de los salarios?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.012287732066709, "is_candidate": false}, {"start": 1127.451, "end": 1129.932, "text": "Les brotaba el socialismo por todos lados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8634011089213515, "is_candidate": false}, {"start": 1129.932, "end": 1130.633, "text": "\u00bfSocialista?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0256311541653633, "is_candidate": false}, {"start": 1130.633, "end": 1132.094, "text": "Y s\u00ed, quer\u00eda igualar salarios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9508432992589589, "is_candidate": false}, {"start": 1132.094, "end": 1135.276, "text": "Es decir, volvi\u00f3 a su \u00e9poca de montonera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0262798009652978, "is_candidate": false}, {"start": 1135.276, "end": 1138.358, "text": "Si hab\u00eda alguna posibilidad, se termin\u00f3 todo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.049063906501098, "is_candidate": false}, {"start": 1138.358, "end": 1141.12, "text": "No hay acuerdo electoral con Par\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8311998487675425, "is_candidate": false}, {"start": 1141.12, "end": 1142.481, "text": "Yo te iba a preguntar, pero ya est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9807748416561768, "is_candidate": false}, {"start": 1142.481, "end": 1144.603, "text": "T\u00edo, es tan verdad como que yo fui arquero de Chacarita.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9813509848494776, "is_candidate": false}, {"start": 1148.52, "end": 1149.38, "text": " Bueno, \u00bfqu\u00e9 dice, Patricia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0045830518273697, "is_candidate": false}, {"start": 1149.38, "end": 1156.526, "text": "Bueno, la otra vez yo plante\u00e9 algo que me parece que es \u00e9tico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3343210763930562, "is_candidate": true}, {"start": 1156.526, "end": 1160.009, "text": "Dije, \u00bfcu\u00e1nto gana un diputado?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45897858107336076, "is_candidate": true}, {"start": 1160.009, "end": 1164.953, "text": "\u00bfO cu\u00e1nto gana un senador?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3428593184635186, "is_candidate": true}, {"start": 1164.953, "end": 1167.855, "text": "\u00bfY cu\u00e1nto gana un director de escuela?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4424645036378918, "is_candidate": true}, {"start": 1167.855, "end": 1170.498, "text": "\u00bfCu\u00e1nto gana un director de un hospital?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4153412572756141, "is_candidate": true}, {"start": 1170.498, "end": 1173.86, "text": "\u00bfY cu\u00e1nto gana un jefe de polic\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34469652006468887, "is_candidate": true}, {"start": 1173.86, "end": 1175.201, "text": "\u00bfY cu\u00e1nto gana el jefe del ej\u00e9rcito?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46409019789685957, "is_candidate": true}, {"start": 1176.062, "end": 1194.587, "text": " Entonces en ese sentido estamos hablando de cargos p\u00fablicos, cargos p\u00fablicos que desde mi punto de vista la Argentina ha priorizado los cargos pol\u00edticos a los cargos que dan un servicio fundamental a la comunidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29596371646381825, "is_candidate": true}, {"start": 1194.587, "end": 1202.609, "text": "Entonces, \u00bfpuede ser que un director de un hospital en muchas provincias argentinas gane 200.000 pesos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3320524056851726, "is_candidate": true}, {"start": 1204.349, "end": 1206.491, "text": " y un diputado gane 800.000.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4586658881877397, "is_candidate": true}, {"start": 1206.491, "end": 1214.98, "text": "Entonces, en el sentido del Estado, uno piensa el Estado en un sentido de categor\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3313014897478489, "is_candidate": true}, {"start": 1214.98, "end": 1222.007, "text": "\u00bfQu\u00e9 importancia le da a la educaci\u00f3n si el sueldo de la educaci\u00f3n es 5 veces m\u00e1s bajo que el sueldo de un diputado?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3209622816197699, "is_candidate": true}, {"start": 1222.247, "end": 1227.549, "text": " qu\u00e9 importancia le da la salud, qu\u00e9 importancia le da la seguridad o qu\u00e9 importancia le dan nuestras Fuerzas Armadas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3489047234452801, "is_candidate": true}, {"start": 1227.549, "end": 1229.689, "text": "Lo que pasa es que los diputados fijan sus dietas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8209847133489684, "is_candidate": false}, {"start": 1229.689, "end": 1237.812, "text": "Bueno, pero lo que quiero decir con esto es que, digamos, si usted me habla de salarios del mundo privado, bueno, los salarios del mundo privado", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2958282752221404, "is_candidate": true}, {"start": 1238.212, "end": 1241.635, "text": " se rigen por los convenios colectivos de trabajo, por sus normas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.412532437003445, "is_candidate": true}, {"start": 1241.635, "end": 1254.985, "text": "Ahora en el Estado, desde mi punto de vista, es \u00e9tico y es una deuda social, y es \u00e9tico que nosotros pensemos que aquellos que tienen una responsabilidad social fundamental", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31371268751111014, "is_candidate": true}, {"start": 1255.765, "end": 1258.406, "text": " tengan un salario adecuado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3660028024887929, "is_candidate": true}, {"start": 1258.406, "end": 1259.647, "text": "\u00bfY qu\u00e9 ha pasado?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41753743140700184, "is_candidate": true}, {"start": 1259.647, "end": 1265.869, "text": "Se ha precarizado todos los sueldos importantes porque el Estado se ha duplicado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3467027525697989, "is_candidate": true}, {"start": 1265.869, "end": 1272.152, "text": "Entonces tenemos muchos bur\u00f3cratas y los sectores que tienen que estar bien pagos est\u00e1n mal pagos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38977337678777013, "is_candidate": true}, {"start": 1272.152, "end": 1278.875, "text": "Y esto es lo que nos ha pasado, se nos ha precarizado la salud, la educaci\u00f3n, la seguridad y nuestras Fuerzas Armadas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3085634061123125, "is_candidate": true}, {"start": 1279.361, "end": 1286.163, "text": " Estaba pensando tambi\u00e9n, Patricia, que con esta declaraci\u00f3n me parece que es imposible que haga un nivel de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9655438181208101, "is_candidate": false}, {"start": 1286.163, "end": 1294.086, "text": "A lo mejor en el futuro, si gana usted o si gana mi ley, alg\u00fan acuerdo parlamentario, por ejemplo, para sacar leyes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9397163169828099, "is_candidate": false}, {"start": 1294.086, "end": 1300.248, "text": "Pero bueno, me parece que ah\u00ed... Bueno, adem\u00e1s la acusa de haber hecho algunas operaciones... Yo la verdad que... A ver...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9130277779192539, "is_candidate": false}, {"start": 1301.762, "end": 1324.616, "text": " Yo sigo pensando en lo mismo de siempre, yo creo que mi ley hizo aportes, algunos aportes importantes, en otras cosas siempre he dicho que no coincido, por eso estamos en fuerzas pol\u00edticas distintas, pero yo no cambi\u00e9, yo no pas\u00e9 de decir que era una persona que hab\u00eda hecho aportes a las ideas importantes, a insultarlo, a decirle de todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27207767346092704, "is_candidate": true}, {"start": 1324.616, "end": 1327.978, "text": "\u00c9l ha cambiado, as\u00ed que el que tiene que explicar es \u00e9l, yo no tengo nada que explicar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4101608808740914, "is_candidate": true}, {"start": 1330.719, "end": 1340.961, "text": " Lo que s\u00ed me parece que usted sali\u00f3 a contestar, m\u00e1s all\u00e1 de que claramente no quiere entrar en esa pol\u00e9mica, es cuando involucr\u00f3 a su marido en una de esas operaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9173147321917399, "is_candidate": false}, {"start": 1340.961, "end": 1343.041, "text": "De esta manera lo dec\u00eda Millet.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.998982679178504, "is_candidate": false}, {"start": 1343.041, "end": 1351.003, "text": "El mismo marido de Patricia Burrich fue el que fogone\u00f3 la mentira de cuando yo fui a AMIA.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9833120183292899, "is_candidate": false}, {"start": 1351.003, "end": 1356.164, "text": "Yo cuando fui a AMIA, que fue el aniversario del atentado,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.921871626889927, "is_candidate": false}, {"start": 1357.395, "end": 1367.419, "text": " Yo recib\u00ed mucho afecto por parte de las personas que estaban en el acto y sin embargo me qued\u00e9 hasta el \u00faltimo minuto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9286027483792626, "is_candidate": false}, {"start": 1367.419, "end": 1374.582, "text": "Es m\u00e1s, hasta lo felicit\u00e9 a Jairo y a su hijo por cuando cantaron, por la forma en que lo hicieron.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9233662642790813, "is_candidate": false}, {"start": 1374.582, "end": 1376.203, "text": "La verdad que fue muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9553650197350476, "is_candidate": false}, {"start": 1376.203, "end": 1383.606, "text": "De hecho, una de las personas del Museo del Holocausto, Gustavo Sagal, estuvo todo el acto conmigo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9374753033918686, "is_candidate": false}, {"start": 1383.606, "end": 1384.766, "text": "Todo, todo, todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9824313836046348, "is_candidate": false}, {"start": 1384.766, "end": 1385.307, "text": "Todo el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0074307250765668, "is_candidate": false}, {"start": 1387.03, "end": 1397.792, "text": " y sin embargo dijeron que a m\u00ed me insultaron, me aguchearon, me escupieron, me tiraron huevos y que como me quisieron lynchar me tuve que ir antes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9734282320002419, "is_candidate": false}, {"start": 1397.792, "end": 1412.955, "text": "Bueno, su marido Guillermo tambi\u00e9n est\u00e1 en el Museo del Holocausto, digamos, y yo creo b\u00e1sicamente a una periodista, Aldero Clar\u00edn, Natalia Nibesquiv\u00e1, que con todo eso que ella vio no creo que haya sido operada, por lo menos no tengo informaci\u00f3n al respecto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9467090211292053, "is_candidate": false}, {"start": 1414.162, "end": 1423.057, "text": " A ver, en primer lugar, si mi ley quiere discutir, que discuta conmigo, yo soy la candidata a presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34230759974802816, "is_candidate": true}, {"start": 1424.358, "end": 1425.859, "text": " de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5523491469962468, "is_candidate": false}, {"start": 1425.859, "end": 1452.021, "text": "Que no se meta con mi marido, que no hace pol\u00edtica, que est\u00e1 en el Museo del Holocausto, que es \u00edntimo amigo de Gustavo Sacal con quien estuvo ese d\u00eda, que simplemente estaba caminando por la calle, que no pertenece a la AMIA, que no hace ning\u00fan tipo de operaciones, que todo el mundo lo conoce, que es una persona amable, agradable, de buenos modales, que no insulta a nadie, as\u00ed que, la verdad,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32546129194453766, "is_candidate": true}, {"start": 1452.922, "end": 1460.946, "text": " Si quiere discutir, que discuta conmigo, que discutamos lo que necesita el pa\u00eds y que no se meta con mi marido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4283747634926367, "is_candidate": true}, {"start": 1460.946, "end": 1464.707, "text": "A \u00e9l le molest\u00f3 mucho cuando se metieron con su hermana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43172500667446023, "is_candidate": true}, {"start": 1464.707, "end": 1474.052, "text": "Entonces, que haga lo mismo, que piense que cuando alguien que hace pol\u00edtica, como \u00e9l, se meten con su hermana, a \u00e9l le duele.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36582717292479194, "is_candidate": true}, {"start": 1474.052, "end": 1475.993, "text": "Bueno, a m\u00ed que se metan con mi marido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4716644169910613, "is_candidate": true}, {"start": 1477.601, "end": 1479.303, "text": " Est\u00e1 en el mundo pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4496325635472862, "is_candidate": true}, {"start": 1479.303, "end": 1484.207, "text": "Me duele porque no tienen por qu\u00e9 meterse con alguien que no est\u00e1 involucrado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.426019103113476, "is_candidate": true}, {"start": 1484.207, "end": 1484.868, "text": "Ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.659765767952919, "is_candidate": false}, {"start": 1484.868, "end": 1485.809, "text": "Ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5818847680404664, "is_candidate": false}, {"start": 1485.809, "end": 1486.89, "text": "Discuta conmigo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5295843918004232, "is_candidate": false}, {"start": 1486.89, "end": 1487.41, "text": "Mi ley.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7241689209689901, "is_candidate": false}, {"start": 1487.41, "end": 1488.011, "text": "Conmigo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7007223138278342, "is_candidate": false}, {"start": 1488.011, "end": 1489.672, "text": "No con mi marido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.607158116250007, "is_candidate": false}, {"start": 1489.672, "end": 1490.913, "text": "\u00bfEst\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8647499340026936, "is_candidate": false}, {"start": 1490.913, "end": 1493.376, "text": "Una pregunta m\u00e1s y ahora las dejo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9718096173060666, "is_candidate": false}, {"start": 1493.376, "end": 1501.263, "text": "Usted tambi\u00e9n manifest\u00f3 aqu\u00ed en esta misma mesa con Johnny Viale, que era la l\u00edder del PRO y no s\u00e9 si le cambiemos, pero por lo menos del PRO.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9703201106037926, "is_candidate": false}, {"start": 1502.163, "end": 1517.469, "text": " Eso ha generado dos corrientes, algunos que dicen est\u00e1 bien, est\u00e1 mostrando firmeza, gan\u00f3 las elecciones y se tiene que hacer cargo de estos nuevos liderazgos del posmacrismo por Mauricio Macri, otros dicen no, fue una actitud soberbia, ganar una elecci\u00f3n no la convierte en l\u00edder.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9390304854057844, "is_candidate": false}, {"start": 1517.469, "end": 1518.89, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la reflexi\u00f3n al respecto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8791599029003433, "is_candidate": false}, {"start": 1520.664, "end": 1535.344, "text": " Yo estoy absolutamente convencida que cuando una de las cosas que se plante\u00f3 durante todo este tiempo fue que nosotros hac\u00edamos esta elecci\u00f3n para dirimir el liderazgo de Juntos por el Cambio,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.275074406913172, "is_candidate": true}, {"start": 1535.944, "end": 1564.542, "text": " para dirimir el programa que juntos por el cambio iba a presentar, el modelo de cambio que nosotros planteamos un cambio verdadero, profundo, eficaz, viable, razonable, que nosotros siempre pensamos que el cambio ten\u00eda que estar por encima de todo y que hab\u00eda que animarse a enfrentar los problemas y el status quo de la Argentina, y eso gan\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2883251562636916, "is_candidate": true}, {"start": 1565.362, "end": 1574.647, "text": " Entonces, ese liderazgo que es Patricia Bullrich, candidata a presidente, y esa expresi\u00f3n de cambio profundo, es lo que gan\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30973080384304996, "is_candidate": true}, {"start": 1574.647, "end": 1576.188, "text": "Entonces, hay que aceptarlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3947248286670768, "is_candidate": true}, {"start": 1576.188, "end": 1588.315, "text": "El que perdi\u00f3 tiene que aceptar las condiciones pol\u00edticas que hoy, juntos por el cambio, tiene que expresarle a la sociedad, porque es lo que mayoritariamente la gente eligi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35186031151524555, "is_candidate": true}, {"start": 1588.315, "end": 1592.497, "text": "Y no me parece ni soberbio ni nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41781096877686563, "is_candidate": true}, {"start": 1592.497, "end": 1593.118, "text": "Todos los dem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7036258550345407, "is_candidate": false}, {"start": 1594.21, "end": 1596.291, "text": " son partes juntos por el cambio, todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3404545191393309, "is_candidate": true}, {"start": 1596.291, "end": 1606.975, "text": "Ahora, hoy hay una l\u00ednea clara y una candidata presidenta, y esa candidata presidenta va a liderar el proceso, si nos eligen, de los pr\u00f3ximos 4 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2859331442565407, "is_candidate": true}, {"start": 1606.975, "end": 1620.52, "text": "Ahora, respecto del liderazgo, claramente la ciudadan\u00eda eligi\u00f3 en m\u00e1s del 60% alternativas opositoras al kirchnerismo, es decir, est\u00e1 buscando el mejor veh\u00edculo para sacar al kirchnerismo del poder en las urnas, naturalmente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7616754985687624, "is_candidate": false}, {"start": 1621.22, "end": 1627.342, "text": " Ahora, la pregunta es si ese veh\u00edculo es Javier Milei o Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8317657785133165, "is_candidate": false}, {"start": 1627.342, "end": 1631.563, "text": "Bueno, nosotros pensamos que ese veh\u00edculo es Patricia Bullrich en Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3124928442750333, "is_candidate": true}, {"start": 1631.563, "end": 1641.967, "text": "Nosotros creemos que nuestro cambio es un cambio consistente, que nuestro cambio es un cambio que tiene, digamos, equipos de primer nivel, nuestro cambio es un cambio que tiene", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3630519907694647, "is_candidate": true}, {"start": 1642.547, "end": 1659.768, "text": " la profundidad necesaria, tiene tambi\u00e9n experiencia de cosas que se han hecho, que han salido mal y que se corrigen hacia el futuro, tiene tambi\u00e9n diputados, senadores, intendentes, es la primera vez que va a haber tantas gobernaciones opositoras", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29355312350588114, "is_candidate": true}, {"start": 1660.408, "end": 1676.7, "text": " como se han ganado durante este a\u00f1o, es decir, que vamos a tener un poder territorial enorme, la cantidad de intendentes, es decir, que vamos a poder afianzar territorialmente en toda la Argentina ese cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3125229083241656, "is_candidate": true}, {"start": 1676.7, "end": 1678.962, "text": "El domingo cambi\u00f3 de mano Santa Cruz.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34986855900798397, "is_candidate": true}, {"start": 1681.469, "end": 1684.712, "text": " Bueno, ah\u00ed hay una pregunta que me parece interesante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9366941950114827, "is_candidate": false}, {"start": 1684.712, "end": 1700.665, "text": "En este debate que planteaba Horacio Rodr\u00edguez Larreta, digo desde el punto de vista t\u00e1ctico, de juntar distintos tipos de figuras, yo me re\u00eda hoy porque hay un meme que lo mostraba Facundo Manes y a Mar\u00eda Eugenia Vidal y le pusieron, al final eran dos votos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9706551260181494, "is_candidate": false}, {"start": 1700.665, "end": 1705.85, "text": "Como usted dijo, seguramente ahora no lo quiere repetir, pero digo por meme.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0105058144142127, "is_candidate": false}, {"start": 1706.47, "end": 1716.958, "text": " de juntar a distintas figuras, de acumular y de tratar de buscar el 70% en coalici\u00f3n o en alianza o en acuerdo con distintos dirigentes del peronismo no kirchnerista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9553456888613887, "is_candidate": false}, {"start": 1716.958, "end": 1728.467, "text": "Usted plante\u00f3 que el acuerdo era con la gente, que el acuerdo era con el ciudadano y creo que las profundas reformas que quiere hacer siente que deben ser apoyados por una movilizaci\u00f3n ciudadana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9646978002967096, "is_candidate": false}, {"start": 1729.227, "end": 1741.058, "text": " \u00bfVe que la gente est\u00e1 entusiasmada como para acompa\u00f1ar, por ejemplo, cuando vayan con el tema de la reforma laboral y sea enfrentado por los gremios, por los Moyano, por los Varadel?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9398955992968391, "is_candidate": false}, {"start": 1741.058, "end": 1744.381, "text": "\u00bfLa ciudadan\u00eda va a salir a la calle a acompa\u00f1ar esa medida, Patricia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9424159682851865, "is_candidate": false}, {"start": 1744.381, "end": 1746.863, "text": "Yo creo que la ciudadan\u00eda va a salir", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44726220268895023, "is_candidate": true}, {"start": 1747.872, "end": 1761.179, "text": " totalmente acompa\u00f1ar el cambio, la angustia social que tiene la Argentina va a explotar en emoci\u00f3n cuando se ganen las elecciones y va a apoyar ese cambio con toda la fuerza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.264475008263789, "is_candidate": true}, {"start": 1761.179, "end": 1762.88, "text": "Hace dos semanas en San Luis,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3618179893547294, "is_candidate": true}, {"start": 1764.501, "end": 1775.833, "text": " tuvo que salir nuestro candidato a gobernador electo con 10.000 puntanos atr\u00e1s porque Alberto Rodr\u00edguez S\u00e1 quiere hacerle un gobierno paralelo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2515623695449417, "is_candidate": true}, {"start": 1775.833, "end": 1778.036, "text": "\u00bfQu\u00e9 hizo Claudio Poggi?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5064314645556149, "is_candidate": false}, {"start": 1778.036, "end": 1782.681, "text": "Sali\u00f3 con toda la ciudadan\u00eda atr\u00e1s a decir a nosotros no nos van a robar el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3365554409724585, "is_candidate": true}, {"start": 1783.701, "end": 1792.968, "text": " y fue un acto muy importante que fren\u00f3 los cambios que Alberto Rodr\u00edguez S\u00e1 quer\u00eda hacer qued\u00e1ndose como en un gobierno paralelo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34256028594112753, "is_candidate": true}, {"start": 1792.968, "end": 1800.474, "text": "Entonces nosotros lo que hacemos es poner primero el objetivo y buscar los aliados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3319655423580987, "is_candidate": true}, {"start": 1800.474, "end": 1804.517, "text": "Lo que no vamos a hacer es buscar aliados para cosas que luego", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37153365246373893, "is_candidate": true}, {"start": 1806.194, "end": 1808.335, "text": " significan quedarse en lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4520094010356204, "is_candidate": true}, {"start": 1808.335, "end": 1811.917, "text": "Le voy a dar un ejemplo muy concreto que es la ley de alquileres.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3956753588021067, "is_candidate": true}, {"start": 1811.917, "end": 1816.72, "text": "La ley de alquileres fue una negociaci\u00f3n pol\u00edtica, la quer\u00eda Massa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3701681125636809, "is_candidate": true}, {"start": 1816.72, "end": 1820.762, "text": "En ese momento hab\u00eda que buscar algo que Massa quer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4333102854276305, "is_candidate": true}, {"start": 1820.762, "end": 1823.023, "text": "Entonces Massa dijo, quiero una ley de alquileres.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5808684336976133, "is_candidate": false}, {"start": 1823.023, "end": 1828.607, "text": "Entonces se discuti\u00f3 en ese momento en el gabinete que la ley de alquileres de Massa", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35906167783032383, "is_candidate": true}, {"start": 1829.767, "end": 1834.428, "text": " Muchos dijimos, no estamos de acuerdo con la ley de alquiler porque ya sabemos lo que pasa con las leyes de alquiler.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3933019329860912, "is_candidate": true}, {"start": 1834.428, "end": 1835.908, "text": "Se vot\u00f3 la ley de alquiler.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4971012391841625, "is_candidate": true}, {"start": 1835.908, "end": 1837.529, "text": "Fue un acuerdo pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6056268630243475, "is_candidate": false}, {"start": 1837.529, "end": 1838.249, "text": "Ahora, \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5044459771637764, "is_candidate": false}, {"start": 1838.249, "end": 1840.749, "text": "Fue un acuerdo pol\u00edtico contra la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5670098580853977, "is_candidate": false}, {"start": 1840.749, "end": 1842.99, "text": "Entonces, uno, \u00bfqu\u00e9 tiene que decir?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45151348250515067, "is_candidate": true}, {"start": 1842.99, "end": 1844.55, "text": "\u00bfQu\u00e9 necesita la gente?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4803421756655256, "is_candidate": true}, {"start": 1844.55, "end": 1855.833, "text": "Menos impuestos, menos cargas laborales, m\u00e1s facilidades para abrir empresas, para abrir negocios, los trabajadores necesitan pagar menos ganancias, que haya empleo de verdad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26944995985430076, "is_candidate": true}, {"start": 1855.833, "end": 1857.493, "text": "Entonces, pongamos el objetivo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38694891886191884, "is_candidate": true}, {"start": 1858.213, "end": 1860.336, "text": " Atr\u00e1s de ese objetivo, \u00bfqui\u00e9n viene?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5111718415367383, "is_candidate": false}, {"start": 1860.336, "end": 1868.208, "text": "Ahora, si lo que hacemos es negociar para acuerdos pol\u00edticos que van contra la gente, nosotros vamos por el camino contrario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2963418602931298, "is_candidate": true}, {"start": 1868.208, "end": 1874.037, "text": "Ahora, Patricia, usted dijo, perd\u00f3n, que Santa Cruz cambi\u00f3 de manos, \u00bfno?, a prop\u00f3sito de la elecci\u00f3n de Claudio Vidal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8233051341745088, "is_candidate": false}, {"start": 1874.357, "end": 1882.421, "text": " Ahora, la Provincia de Buenos Aires, para que cambie de manos, requiere s\u00ed o s\u00ed una oposici\u00f3n unida, digamos, no hay balotage, se gana por un voto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8342358874549435, "is_candidate": false}, {"start": 1882.421, "end": 1889.824, "text": "Hoy la alternativa opositora est\u00e1 fragmentada en dos, la candidata de Miley, Carolina P\u00edparo, que acaba de hacer una buena elecci\u00f3n, y su candidato Grindetti.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7851423879655708, "is_candidate": false}, {"start": 1890.464, "end": 1893.046, "text": " \u00bfC\u00f3mo cree que se dirime eso?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8737846301752286, "is_candidate": false}, {"start": 1893.046, "end": 1895.047, "text": "Hay alg\u00fan tipo de acuerdo posible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9382063302635248, "is_candidate": false}, {"start": 1895.047, "end": 1901.591, "text": "Mart\u00edn Test\u00e1s lo est\u00e1 fomentando desde las redes de distintas formas, dif\u00edcil de realizar, pero no imposible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9305682083392527, "is_candidate": false}, {"start": 1901.591, "end": 1913.959, "text": "Acuerdos que se han hecho en alg\u00fan momento con Guillermo Franco, que se baj\u00f3 cuando era candidato de Cavallo, bueno... A ver, digamos... Juntos por el cambio, sac\u00f3 33 puntos en la Provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.752949541915924, "is_candidate": false}, {"start": 1913.959, "end": 1914.72, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8041578234999851, "is_candidate": false}, {"start": 1914.72, "end": 1917.962, "text": "Y... Y Parolina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5003214322031961, "is_candidate": false}, {"start": 1917.962, "end": 1919.363, "text": "Uni\u00f3n... 24.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8427990051312411, "is_candidate": false}, {"start": 1919.363, "end": 1919.683, "text": "P\u00edparo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9221917752944033, "is_candidate": false}, {"start": 1920.557, "end": 1921.137, "text": " Bueno, a ver.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7845510919069228, "is_candidate": false}, {"start": 1921.137, "end": 1922.938, "text": "S\u00ed, Kicillof 36, creo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8028039157820545, "is_candidate": false}, {"start": 1922.938, "end": 1924.199, "text": "Bueno, 33 a 36.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4708064079815448, "is_candidate": true}, {"start": 1924.199, "end": 1932.482, "text": "Es decir, nosotros estamos para, digamos, estamos muy cerca y tuvimos una interna que siempre genera rispideces.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32401501875713845, "is_candidate": true}, {"start": 1932.482, "end": 1934.383, "text": "Ahora todo el mundo atr\u00e1s de Grindetti.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4267154576345715, "is_candidate": true}, {"start": 1934.383, "end": 1936.784, "text": "Y se supone que menor participaci\u00f3n que en una elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8495704247643056, "is_candidate": false}, {"start": 1936.784, "end": 1938.305, "text": "Y menor participaci\u00f3n que en una elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5203559521886917, "is_candidate": false}, {"start": 1938.305, "end": 1944.588, "text": "A ver, entonces, la l\u00f3gica es que juntos por el cambio", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3212174970636811, "is_candidate": true}, {"start": 1945.588, "end": 1956.192, "text": " sea el que lidere este cambio en la Provincia de Buenos Aires contra la propuesta de Kicillof.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28506158597171904, "is_candidate": true}, {"start": 1956.192, "end": 1958.633, "text": "Ya no hay posibilidad de unir f\u00f3rmulas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3994086709809619, "is_candidate": true}, {"start": 1958.633, "end": 1964.456, "text": "Como no hay ninguna posibilidad institucional de unir f\u00f3rmulas, alguien tiene que decir, doy un paso al costado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3782896333356959, "is_candidate": true}, {"start": 1964.456, "end": 1969.058, "text": "La segunda fuerza, \u00bfqu\u00e9 va a dar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28035316561235746, "is_candidate": true}, {"start": 1969.058, "end": 1972.359, "text": "\u00bfUn paso al costado contra una tercera fuerza que sac\u00f3 10 puntos menos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37145325241094085, "is_candidate": true}, {"start": 1972.359, "end": 1973.98, "text": "Bueno, parece una propuesta", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4897598222971348, "is_candidate": true}, {"start": 1975.06, "end": 1977.142, "text": " m\u00e1s marquetinera que real.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5803289773457944, "is_candidate": false}, {"start": 1977.142, "end": 1985.548, "text": "Digamos, nosotros estamos en condiciones de ganar la Provincia de Buenos Aires, perdimos por muy poquitito y adem\u00e1s tuvimos una interna.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34246724437121734, "is_candidate": true}, {"start": 1985.548, "end": 1997.477, "text": "Ahora se est\u00e1 acomodando todo, tenemos nuevos intendentes con mucha fuerza, hemos ganado intendencias, ganamos en las PASO al kirchnerista m\u00e1s kirchnerista que es Azurro en Pehuaj\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.323784512316059, "is_candidate": true}, {"start": 1998.997, "end": 2020.325, "text": " Ram\u00f3n Lan\u00fas gan\u00f3 San Isidro, una cara joven, tenemos much\u00edsimos intendentes nuevos, hemos ganado todas las secciones electorales en la Provincia de Buenos Aires menos La Plata, nuestra lista con candidatos nuevos y j\u00f3venes y en la Provincia de Buenos Aires nuestro resultado ha sido realmente muy positivo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2702502541793136, "is_candidate": true}, {"start": 2021.506, "end": 2030.77, "text": " Bienvenidos los que quieran sumarse, pero sumarse a la fuerza que pr\u00e1cticamente empat\u00f3 con Kicillof en unas pasos... \u00bfPero en mi ley qu\u00e9 queda?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3695472536787401, "is_candidate": true}, {"start": 2030.77, "end": 2032.49, "text": "Con una boleta institucionalmente, digamos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9176704678199075, "is_candidate": false}, {"start": 2032.49, "end": 2035.092, "text": "Si mi ley nos lleva de candidata a gobernadora a Carolina P\u00edparo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8996212949046938, "is_candidate": false}, {"start": 2038.092, "end": 2039.053, "text": " \u00bfQu\u00e9 hace con la boleta?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9437836828302615, "is_candidate": false}, {"start": 2039.053, "end": 2044.936, "text": "Nada indica que la vaya a bajar porque adem\u00e1s est\u00e1n colgados los diputados nacionales y provinciales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6346632524447536, "is_candidate": false}, {"start": 2044.936, "end": 2063.526, "text": "La propuesta es una propuesta que nosotros no la hicimos, nosotros jugamos unos pasos, gan\u00f3 Grindetti, Santilli va a acompa\u00f1ar total y absolutamente la campa\u00f1a, hace un rato habl\u00e9 con \u00e9l, va a acompa\u00f1ar total y absolutamente la campa\u00f1a y vamos a ganar la Provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2941035199597789, "is_candidate": true}, {"start": 2063.766, "end": 2068.29, "text": " Usted sabe que ah\u00ed el principal problema, adem\u00e1s de los problemas nacionales, es la inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7697016747274976, "is_candidate": false}, {"start": 2068.29, "end": 2075.276, "text": "Y bueno, no solamente en la Provincia de Buenos Aires, tambi\u00e9n en la ciudad y en buena parte del interior del pa\u00eds, ni hablar de Rosario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7704640364043192, "is_candidate": false}, {"start": 2075.276, "end": 2079.78, "text": "Y usted dijo es la econom\u00eda y tambi\u00e9n la seguridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7893508703095351, "is_candidate": false}, {"start": 2079.78, "end": 2086.766, "text": "En ese sentido, si uno le pidiera los lineamientos m\u00e1s gruesos de un programa de seguridad viable y efectivo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7824807474415558, "is_candidate": false}, {"start": 2088.933, "end": 2107.523, "text": " Los elementos m\u00e1s importantes de un programa de seguridad es tener, en primer lugar, muy armadas los mapas de calor de cada uno de los lugares donde se cometen delitos y los mapas de calor donde suceden los homicidios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2566490177926217, "is_candidate": true}, {"start": 2107.523, "end": 2113.747, "text": "Las polic\u00edas deben de homologar sus t\u00edtulos, como lo hicimos nosotros cuando yo fui Ministra de Seguridad,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3359838703947119, "is_candidate": true}, {"start": 2114.187, "end": 2140.165, "text": " para tener un nivel de formaci\u00f3n adecuado a cada una de las circunstancias, tener el material adecuado y tener una estrategia de combinaci\u00f3n entre el Ministerio Nacional con las fuerzas federales en las zonas m\u00e1s dif\u00edciles, junto a las fuerzas policiales que deben de cada vez estar en la provincia de Buenos Aires y en las provincias, desde mi punto de vista, m\u00e1s municipalizadas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29546587858132844, "is_candidate": true}, {"start": 2141.005, "end": 2153.793, "text": " es mucho mejor que un intendente pueda darle instrucciones a los comisarios en cada provincia que desde La Plata le digan al comisario de Bah\u00eda Blanca qu\u00e9 tiene que hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.301248908948587, "is_candidate": true}, {"start": 2153.793, "end": 2164.539, "text": "As\u00ed que nosotros vamos a descentralizar fuertemente a las fuerzas de seguridad para que est\u00e9n cerca de los vecinos en la Polic\u00eda Ciudadana y por supuesto los cuerpos especializados de peritaje,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3053766954976841, "is_candidate": true}, {"start": 2165.219, "end": 2173.685, "text": " de investigaci\u00f3n, esos son centralizados, porque esos son cuerpos muy especializados y que tienen que tener un nivel de formaci\u00f3n muy adecuado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30084296516167663, "is_candidate": true}, {"start": 2173.685, "end": 2184.253, "text": "As\u00ed que sabemos qu\u00e9 hacer, en Rosario vamos a entrar con fuerzas federales y si no nos alcanzan las fuerzas federales, con las Fuerzas Armadas, cambiando las leyes, pero en Rosario", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30512793591897425, "is_candidate": true}, {"start": 2185.013, "end": 2195.921, "text": " el 12% del territorio rosarino donde se cometen los homicidios, lo vamos a tener absolutamente controlado desde el primer momento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3126176614069668, "is_candidate": true}, {"start": 2195.921, "end": 2208.751, "text": "Si Pujaro es gobernador, Japkin intendente y yo soy presidente de la Naci\u00f3n, la l\u00ednea de trabajo va a ser una l\u00ednea muy homog\u00e9nea porque somos la misma l\u00ednea de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.293864022711708, "is_candidate": true}, {"start": 2209.029, "end": 2210.109, "text": " Y \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0937620442808624, "is_candidate": false}, {"start": 2210.109, "end": 2220.112, "text": "Ya varias veces ha explicado un poco el tema de los piquetes, pero quiero repreguntarle dos o tres cuestiones para ver, para dilucidar exactamente cu\u00e1les van a ser las medidas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9638295938378701, "is_candidate": false}, {"start": 2220.112, "end": 2221.252, "text": "Corr\u00edgame si me equivoco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0252455968474723, "is_candidate": false}, {"start": 2221.252, "end": 2231.495, "text": "Lo primero que va a hacer es, digamos, quitarle a los que llamamos gerente de la pobreza o los l\u00edderes piqueteros la posibilidad de controlar o entregar los planes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9775274752721532, "is_candidate": false}, {"start": 2231.495, "end": 2233.956, "text": "Van a ser directos y los van a correr del medio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9609259078742857, "is_candidate": false}, {"start": 2233.956, "end": 2234.596, "text": "Esa es una de las cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.015763578414771, "is_candidate": false}, {"start": 2235.457, "end": 2259.413, "text": " Pero adem\u00e1s desde el primer d\u00eda, quiz\u00e1s el primero de enero para poner una fecha cierta, vamos a tener un cuestionario para cada una de las personas que cobra un plan social, la persona va a tener que decir qu\u00e9 nivel de formaci\u00f3n tiene, qu\u00e9 trabajo, si est\u00e1 realizando un trabajo o no est\u00e1 realizando un trabajo, la verdad es muy importante, el que miente va a tener consecuencias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22126167661059915, "is_candidate": true}, {"start": 2260.253, "end": 2274.662, "text": " qu\u00e9 tipo de formaci\u00f3n tiene y todos los d\u00edas, a partir de las condiciones que tenga, se le va a ofrecer o un curso de formaci\u00f3n o un servicio c\u00edvico para habilidades laborales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.266074318913574, "is_candidate": true}, {"start": 2276.443, "end": 2279.265, "text": " o la terminalidad secundaria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3306890819154854, "is_candidate": true}, {"start": 2279.265, "end": 2283.647, "text": "Pero todos los d\u00edas va a tener que dar presentismo en un determinado lugar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3298625255277571, "is_candidate": true}, {"start": 2283.647, "end": 2289.811, "text": "Con lo cual, si en vez de dar presentismo en el lugar se va a un piquete, esa persona pierde el plan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31163871430944223, "is_candidate": true}, {"start": 2289.811, "end": 2290.932, "text": "\u00bfY la escolaridad de los chicos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7636126794259328, "is_candidate": false}, {"start": 2290.932, "end": 2292.633, "text": "Porque eso existe, pero no se cumple.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8215087341810423, "is_candidate": false}, {"start": 2292.853, "end": 2310.567, "text": " Bueno, la escolaridad de los chicos es algo que se va a manejar con un modelo que se ha hecho en la provincia de Buenos Aires, perd\u00f3n, de la provincia de Mendoza, que es una ficha digital de cada uno de los alumnos que en tiempo real se sabe si el alumno y el docente est\u00e1n en el aula.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25482205870867547, "is_candidate": true}, {"start": 2311.058, "end": 2320.264, "text": " Ahora, despu\u00e9s de despejar ese padr\u00f3n donde hay gente que cobra tres planes, donde hay truchos de todo tipo que cobran, los que realmente necesitan, \u00bfqui\u00e9n va a distribuir esos planes?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9900301772567224, "is_candidate": false}, {"start": 2320.264, "end": 2325.367, "text": "\u00bfEl gobierno nacional o lo va a derivar en las gobernaciones o en las intendencias?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8900090975810749, "is_candidate": false}, {"start": 2325.367, "end": 2336.315, "text": "No, vamos a trabajarlo conjuntamente con las intendencias y las gobernaciones en la medida que las intendencias y las gobernaciones presenten un mecanismo objetivo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25195086102595077, "is_candidate": true}, {"start": 2337.035, "end": 2342.961, "text": " digamos que va a tener par\u00e1metros armados con la mejor calidad metodol\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38751050168859535, "is_candidate": true}, {"start": 2342.961, "end": 2350.869, "text": "Lo que hay que asegurarse es que no se tarda en clientelismo por otro, que el clientelismo de los piqueteros lo tendr\u00e1 siendo el clientelismo de los intendentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6156552701569153, "is_candidate": false}, {"start": 2350.869, "end": 2354.393, "text": "No, no, modelo salvia, cu\u00e1les son los criterios objetivos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42909971826665616, "is_candidate": true}, {"start": 2355.093, "end": 2377.97, "text": " que hay que tener para acceder a ese plan, esos criterios tienen que ser muy claritos y seguramente van a ser mujeres con muchos hijos que no est\u00e1n en condiciones de trabajar, personas con discapacidad, pero todos los dem\u00e1s que tengan, que adem\u00e1s son en general,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2732073500148602, "is_candidate": true}, {"start": 2379.711, "end": 2385.799, "text": " los planes sociales est\u00e1n en manos de personas de menos de 40 a\u00f1os, es decir, que es la mejor edad para trabajar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31261917700720443, "is_candidate": true}, {"start": 2385.799, "end": 2393.149, "text": "Y en la Argentina, en muchas provincias hay pleno empleo, y si no hay pleno empleo es porque hay planes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35035109093921335, "is_candidate": true}, {"start": 2393.149, "end": 2395.872, "text": "Entonces nosotros en ese sentido vamos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46818699765606797, "is_candidate": true}, {"start": 2396.513, "end": 2406.101, "text": " a generar este sistema de tener que presentarse y cuando obtengan una capacidad laboral, inmediatamente se les va a ofrecer empleo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26892827825272914, "is_candidate": true}, {"start": 2406.101, "end": 2423.356, "text": "Y vamos a ir logrando que el mercado laboral se junte con una ley especial, una ley especial laboral para el que venga de un plan social, se junte el mercado laboral que est\u00e1 demandando empleo con la persona que hasta el d\u00eda de hoy no buscaba empleo, pero va a empezar a buscar empleo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27644817686604795, "is_candidate": true}, {"start": 2423.936, "end": 2451.896, "text": " Patricia, claramente ya lo han anunciado distintos sectores del sindicalismo kirchnerista, tanto los vinculados a las ETA m\u00e1s chavistas como los m\u00e1s derechosos que juegan de progresistas, estoy pensando en los Moyano y ese tipo de personajes, est\u00e1n diciendo que van a ocupar la calle, que van a resistir todo tipo de reformas y es gente que tiene capacidad de da\u00f1o y capacidad de movilizaci\u00f3n, ah\u00ed le van a plantear un desaf\u00edo muy fuerte, \u00bfde qu\u00e9 manera lo va a enfrentar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9495477969830516, "is_candidate": false}, {"start": 2453.605, "end": 2463.951, "text": " Bueno, en primer lugar, hoy los sindicatos tienen un mont\u00f3n de prerrogativas que no pueden tenerlas m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2555335577918588, "is_candidate": true}, {"start": 2463.951, "end": 2474.718, "text": "Por ejemplo, tienen cuotas compulsivas en los convenios colectivos de trabajo y le sacan plata al salario de la gente de manera compulsiva, eso no va a existir m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2980954543865113, "is_candidate": true}, {"start": 2475.538, "end": 2478.401, "text": " Eso lo hizo Brasil y dio muchos resultados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.368436930313468, "is_candidate": true}, {"start": 2478.401, "end": 2484.747, "text": "Si el sindicalista quiere tener plata para mantener el sindicato, el trabajador tiene que estar de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38340907468159857, "is_candidate": true}, {"start": 2484.747, "end": 2493.316, "text": "Basta de un sindicalismo verticalista que como el otro d\u00eda Massa fue al acto de la CGT.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43913576962323675, "is_candidate": true}, {"start": 2493.316, "end": 2495.658, "text": "Y despu\u00e9s les dio 20.000 millones para las obras sociales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9219809180280658, "is_candidate": false}, {"start": 2495.658, "end": 2497.8, "text": "Y despu\u00e9s les dio 20.000 millones para las obras sociales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.453176420941377, "is_candidate": true}, {"start": 2497.8, "end": 2499.222, "text": "Ni disimulan, ni disimulan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9722905106941879, "is_candidate": false}, {"start": 2500.293, "end": 2505.656, "text": " \u00bfHay trabajadores que votan a Juntos por el Cambio?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38975256149601156, "is_candidate": true}, {"start": 2505.656, "end": 2507.237, "text": "\u00bfHay trabajadores que votan a Milley?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41669401145978746, "is_candidate": true}, {"start": 2507.237, "end": 2509.459, "text": "\u00bfHay trabajadores que votan a Miriam Berman?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4794710932135273, "is_candidate": true}, {"start": 2509.459, "end": 2510.119, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8267339949998112, "is_candidate": false}, {"start": 2510.119, "end": 2518.524, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 tienen que estar obligados a que sus dirigentes los obliguen a decir mi candidato presidente es masa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3208394924996384, "is_candidate": true}, {"start": 2518.524, "end": 2523.267, "text": "Basta, basta de esa falta de libertad sindical en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42606914304940147, "is_candidate": true}, {"start": 2523.867, "end": 2528.955, "text": " Eso va a ser un cambio que vamos a hacer que ya est\u00e1 aprobado por la Corte Suprema de Justicia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37933460619320203, "is_candidate": true}, {"start": 2528.955, "end": 2536.345, "text": "La Corte Suprema de Justicia de la Naci\u00f3n Argentina dijo, la personer\u00eda gremial no existe, es inconstitucional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4119192694858568, "is_candidate": true}, {"start": 2536.345, "end": 2537.847, "text": "Y yo lo voy a poner en marcha.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.448571243099806, "is_candidate": true}, {"start": 2538.668, "end": 2556.721, "text": " Respecto al sistema previsional que es el ejemplo perfecto de un sistema que falla por todos lados porque no se puede sostener y por otro lado los jubilados est\u00e1n pauperizados, entonces la verdad es que es una suerte de suma cero, \u00bfah\u00ed tambi\u00e9n va a haber una reforma o por ahora no est\u00e1 en carpeta?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7229338722517418, "is_candidate": false}, {"start": 2556.721, "end": 2565.148, "text": "No, bueno, estamos estudi\u00e1ndola, el problema es que en la medida que la base de aporte en la Argentina sea tan baja,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3012555608330859, "is_candidate": true}, {"start": 2565.808, "end": 2581.89, "text": " porque hace 30 a\u00f1os que estamos con planes sociales, con mucha desocupaci\u00f3n, con trabajo en negro, y con todo el sistema va a explotar, ya explot\u00f3, entonces lo que nosotros estamos pensando es una reforma que en definitiva", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31219781678249503, "is_candidate": true}, {"start": 2583.552, "end": 2598.5, "text": " tenga m\u00e1s dinero de impuestos generales que dinero de cargas sociales, porque las cargas sociales terminan pag\u00e1ndolas muy pocos y despu\u00e9s much\u00edsimos cobran una jubilaci\u00f3n sin haber aportado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3106311207019897, "is_candidate": true}, {"start": 2598.5, "end": 2601.882, "text": "Entonces se termina generando una enorme injusticia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.342531891048959, "is_candidate": true}, {"start": 2601.882, "end": 2610.906, "text": "Estamos estudiando una reforma para modernizar el sistema y por supuesto, digamos, componer la jubilaci\u00f3n entre una base y", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3184312826321156, "is_candidate": true}, {"start": 2612.568, "end": 2616.732, "text": " el verdadero aporte de a\u00f1os de trabajo que cada persona hizo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28948804567630937, "is_candidate": true}, {"start": 2616.732, "end": 2627.144, "text": "Es un estudio complejo que estamos llevando adelante, que todav\u00eda no lo tenemos terminado porque hay que estudiarlo bien, pero tenemos much\u00edsima gente que hoy tiene jubilaci\u00f3n sin aportes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3888928264974789, "is_candidate": true}, {"start": 2627.824, "end": 2644.633, "text": " que ya es un derecho adquirido y realmente tal cual v\u00eda en el futuro con 8 millones de personas que trabajan fuera del sistema, m\u00e1s 3 con planes sociales, tenemos que buscar una salida distinta al aporte patronal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3184345213190325, "is_candidate": true}, {"start": 2644.633, "end": 2648.995, "text": "Patricia, \u00bfqu\u00e9 va a hacer con Aerol\u00edneas Argentinas y qu\u00e9 va a hacer con los medios de comunicaci\u00f3n estatales?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9439359313062814, "is_candidate": false}, {"start": 2650.122, "end": 2656.365, "text": " Toda empresa va a tener que presentar un plan de negocios, ninguna va a poder perder plata, sobre todo las empresas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28965949917464595, "is_candidate": true}, {"start": 2656.365, "end": 2658.205, "text": "D\u00e9ficit cero para las empresas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36490753504240225, "is_candidate": true}, {"start": 2658.205, "end": 2669.77, "text": "En el caso de la televisi\u00f3n p\u00fablica, nosotros queremos modernizarla, democratizarla y tambi\u00e9n utilizarla como una herramienta fundamental para la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30363594949924244, "is_candidate": true}, {"start": 2670.53, "end": 2699.362, "text": " Nosotros estamos convencidos que como le vamos a poner mucha garra a la educaci\u00f3n, estamos convencidos que podemos tener un sistema de televisi\u00f3n p\u00fablica que sea una herramienta que entre a cada hogar para tener ayuda en clases, idiomas, y despu\u00e9s, por supuesto, producci\u00f3n nacional hecha por licitaci\u00f3n, por concursos y no con el dedo m\u00e1gico", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32064681481527635, "is_candidate": true}], "Index": 648, "channel_id": "UCBUf2F_e0CIT1jHZpW8PG2w", "channel": "Patricia Bullrich", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@PatriciaBullrich", "id": "oI99zbAF5xg", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=oI99zbAF5xg", "title": "Patricia Bullrich: \"Vamos a presentar un presupuesto con d\u00e9ficit cero\" | LN+ | EL DIARIO DE LEUCO", "duration": 2701.0, "view_count": 2392.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "high"}