{"segments": [{"start": 4.053, "end": 6.475, "text": " Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5624541463959076, "is_candidate": false}, {"start": 6.475, "end": 30.757, "text": "Much\u00edsimas gracias a la invitaci\u00f3n a este foro econ\u00f3mico del NOA, a la Fundaci\u00f3n Federalismo y Libertad, a la Fundaci\u00f3n Naumann, que nos acompa\u00f1a hace mucho tiempo, a Ricardo L\u00f3pez-Murphy,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31140612228274367, "is_candidate": true}, {"start": 32.792, "end": 38.574, "text": " por sus palabras, a quien acompa\u00f1\u00e9 cuando fue candidato a presidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36463637690835093, "is_candidate": true}, {"start": 38.574, "end": 52.1, "text": "Tengo el honor que hoy me acompa\u00f1e en esta decisi\u00f3n que he tomado para transformar la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34803297081174767, "is_candidate": true}, {"start": 52.1, "end": 57.962, "text": "Tucum\u00e1n es especial para los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3891290349377309, "is_candidate": true}, {"start": 57.962, "end": 60.543, "text": "En este lugar de nuestra patria,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3972077959930981, "is_candidate": true}, {"start": 62.176, "end": 66.079, "text": " se fue construyendo nuestra Rep\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4205700848473146, "is_candidate": true}, {"start": 66.079, "end": 75.165, "text": "De la mano de dos grandes l\u00edderes como fueron Juan Bautista Alberdi y Roca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3669969243440786, "is_candidate": true}, {"start": 75.165, "end": 88.073, "text": "Uno en la primera mitad del siglo XIX y el otro a fines del mismo siglo y en los primeros a\u00f1os del siglo XX.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3601924580513871, "is_candidate": true}, {"start": 88.073, "end": 89.995, "text": "Ellos apostaron a valores", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48057977737331137, "is_candidate": true}, {"start": 90.893, "end": 95.637, "text": " que hoy siguen siendo los que nosotros necesitamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35423437827587634, "is_candidate": true}, {"start": 95.637, "end": 101.702, "text": "El orden, el trabajo y la libertad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42955375416893926, "is_candidate": true}, {"start": 101.702, "end": 110.048, "text": "Estos tres elementos sentaron las bases de nuestra Rep\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3476358593538531, "is_candidate": true}, {"start": 110.048, "end": 118.035, "text": "Y es lo que hoy necesitamos con toda la fuerza de nuestra capacidad", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.385909178523969, "is_candidate": true}, {"start": 119.26, "end": 134.424, "text": " con el coraje de un pueblo trabajar para dejar atr\u00e1s esta decadencia populista que hoy invade a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4116772860889738, "is_candidate": true}, {"start": 134.424, "end": 144.627, "text": "Sus ideas y sus acciones nos llevaron no solo a ser uno de los pa\u00edses m\u00e1s ricos del mundo, sino tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3551898598652913, "is_candidate": true}, {"start": 145.995, "end": 153.1, "text": " donde generaciones de argentinos eligieron vivir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3966264369069855, "is_candidate": true}, {"start": 153.1, "end": 166.708, "text": "Con ellos entendimos muchas cosas profundas que hoy est\u00e1n perdidas, aunque los argentinos las llevamos en nuestro coraz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3510195593576563, "is_candidate": true}, {"start": 166.708, "end": 172.872, "text": "Y por eso es que estamos angustiados, tristes,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3934167275562812, "is_candidate": true}, {"start": 173.921, "end": 202.245, "text": " porque vemos la agon\u00eda de estos valores, el valor de la ley como centralidad de la vida de una sociedad, el valor del esfuerzo, del trabajo para lograr la riqueza propia y la riqueza del pa\u00eds, el valor de la educaci\u00f3n, de una educaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37736745411237904, "is_candidate": true}, {"start": 204.143, "end": 223.958, "text": " que fue el faro de toda Am\u00e9rica, que miraban a la Argentina en su ejemplo de una educaci\u00f3n esparcida en todo el territorio nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40709474406188517, "is_candidate": true}, {"start": 223.958, "end": 232.805, "text": "Alberti sent\u00f3 las bases de nuestra Constituci\u00f3n y Roca le dio la estructura institucional", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3921877912104217, "is_candidate": true}, {"start": 235.334, "end": 241.096, "text": " expandi\u00f3 el Estado a lo largo y a lo ancho de todo nuestro territorio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40420299748261546, "is_candidate": true}, {"start": 241.096, "end": 264.482, "text": "Y permiti\u00f3 que ese Estado generase las bases de un pa\u00eds con infraestructura, con ganader\u00eda, con las primeras siembras, con las primeras empresas que llegaron a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36902796246516845, "is_candidate": true}, {"start": 265.744, "end": 279.515, "text": " Ayer estuve en la c\u00e1mara argentino-francesa, la primera que se instal\u00f3 en 1884 en nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4021620917321065, "is_candidate": true}, {"start": 279.515, "end": 291.324, "text": "Y a Roca tambi\u00e9n le debemos la ley 1420, la que sent\u00f3 las bases de una educaci\u00f3n que desde", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4089164104020784, "is_candidate": true}, {"start": 293.313, "end": 306.679, "text": " Los chicos con guardapalbo blanco hasta las universidades, luego con la reforma universitaria, generaron seis premios Nobel.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3342376584286083, "is_candidate": true}, {"start": 306.679, "end": 317.585, "text": "El sue\u00f1o que tenemos que hoy cada chico argentino, as\u00ed como aquellos que entraron", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.476539056835262, "is_candidate": true}, {"start": 318.607, "end": 332.694, "text": " a las escuelas con su guardapolvo blanco y consiguieron un premio Nobel, as\u00ed podamos lograr que la educaci\u00f3n argentina se reconstruya.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43032702322833993, "is_candidate": true}, {"start": 332.694, "end": 347.022, "text": "Saliendo de una educaci\u00f3n ideol\u00f3gica de baja calidad que deja hoy a m\u00e1s de la mitad de nuestros j\u00f3venes sin terminar el secundario", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41911252011089994, "is_candidate": true}, {"start": 348.51, "end": 361.636, "text": " y que llegan a la universidad con conocimientos m\u00ednimos para tener despu\u00e9s la posibilidad de terminar su carrera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3626905562733944, "is_candidate": true}, {"start": 361.636, "end": 374.822, "text": "Nuestras universidades a lo largo y a lo ancho del pa\u00eds hoy tienen una gran cantidad de alumnos que entran y muy pocos que se reciben.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3210539203974214, "is_candidate": true}, {"start": 376.778, "end": 380.159, "text": " Se dice que la Argentina es un pa\u00eds universitario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3726582415655173, "is_candidate": true}, {"start": 380.159, "end": 389.362, "text": "Sin embargo, solamente el 12% de nuestra poblaci\u00f3n hoy logra terminar con un t\u00edtulo universitario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38573121198596116, "is_candidate": true}, {"start": 389.362, "end": 395.404, "text": "Hemos dejado de ser un pa\u00eds universitario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3265772547542555, "is_candidate": true}, {"start": 395.404, "end": 397.645, "text": "Por eso es que estos valores", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5619275857889678, "is_candidate": false}, {"start": 398.777, "end": 410.862, "text": " de libertad pol\u00edtica y de libertad econ\u00f3mica son los que necesitamos reconstruir en esta Argentina actual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.403529329747754, "is_candidate": true}, {"start": 410.862, "end": 415.103, "text": "Hoy estamos aqu\u00ed en Tucum\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5270774116183353, "is_candidate": false}, {"start": 415.103, "end": 422.066, "text": "Tucum\u00e1n se ha alejado mucho de estos proyectos de alberdi y de roca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36874798420388555, "is_candidate": true}, {"start": 422.066, "end": 427.068, "text": "Tan solo dar algunos ejemplos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5070351010405874, "is_candidate": false}, {"start": 427.068, "end": 427.548, "text": "Tucum\u00e1n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.923450614536843, "is_candidate": false}, {"start": 428.818, "end": 433.861, "text": " Tiene una tasa de actividad menor que la de todo el pa\u00eds, del 47%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37846600431129584, "is_candidate": true}, {"start": 433.861, "end": 441.485, "text": "El pa\u00eds tiene el 49, que es una tasa baj\u00edsima.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3670063701646098, "is_candidate": true}, {"start": 441.485, "end": 449.349, "text": "Si tomamos, por ejemplo, la de Uruguay, que es del 62,2%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42513930958325785, "is_candidate": true}, {"start": 449.349, "end": 456.573, "text": "Hoy la Argentina no crea empleo y congela a millones de argentinos en una", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4388710969080727, "is_candidate": true}, {"start": 457.895, "end": 475.991, "text": " aparente salida de la pobreza que los entierra en la pobreza que es el programa m\u00e1s retr\u00f3grado que ha tenido nuestro pa\u00eds que es el programa de los planes sociales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3739177676595413, "is_candidate": true}, {"start": 475.991, "end": 484.099, "text": "Tenemos un mercado de trabajo totalmente comprimido con una pol\u00edtica social absolutamente regresiva", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4068116039466687, "is_candidate": true}, {"start": 486.618, "end": 495.504, "text": " con una cantidad de empleados registrados que suman solo 6 millones de personas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4302546238487591, "is_candidate": true}, {"start": 495.504, "end": 501.708, "text": "Y 8 en la informalidad y 3 con planes sociales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4657605072803215, "is_candidate": true}, {"start": 501.708, "end": 509.574, "text": "Y se habla de la inclusi\u00f3n de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5534842445354854, "is_candidate": false}, {"start": 509.574, "end": 512.516, "text": "Solo uno de cada tres argentinos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46789695527584674, "is_candidate": true}, {"start": 513.53, "end": 522.758, "text": " tiene determinadas coberturas en su empleo, los dem\u00e1s est\u00e1n absolutamente afuera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3508110550966518, "is_candidate": true}, {"start": 522.758, "end": 537.711, "text": "Pero se prefiere mantener afuera a la mayor\u00eda de los argentinos a cambiar leyes laborales absolutamente retr\u00f3gradas, que s\u00f3lo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4852531014668857, "is_candidate": true}, {"start": 539.756, "end": 545.561, "text": " destruyen la posibilidad de que las empresas den empleo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4239178325873425, "is_candidate": true}, {"start": 545.561, "end": 562.195, "text": "Por eso es que en nuestra visi\u00f3n de pa\u00eds nosotros necesitamos comenzar por ordenar una macroeconom\u00eda que est\u00e1 total y absolutamente desordenada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3627937550049686, "is_candidate": true}, {"start": 562.195, "end": 565.497, "text": "Por eso la palabra orden es una palabra que va a regir", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4390504645724037, "is_candidate": true}, {"start": 567.446, "end": 572.227, "text": " todas las actividades de un gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35938954619105357, "is_candidate": true}, {"start": 572.227, "end": 585.79, "text": "El orden econ\u00f3mico, el orden de la macroeconom\u00eda es fundamental para estabilizar el pa\u00eds y lograr que se pueda expandir el potencial que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35666062352380024, "is_candidate": true}, {"start": 585.79, "end": 592.891, "text": "Siempre hablamos de nuestro potencial, pero nuestro potencial lo tenemos siempre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40906114580993336, "is_candidate": true}, {"start": 592.891, "end": 595.772, "text": "Desde Mosc\u00f3ni, petr\u00f3leo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4780246080644519, "is_candidate": true}, {"start": 596.852, "end": 609.039, "text": " El campo, ya Sarmiento en 1868 en su primer discurso, habl\u00f3 de la importancia de las granjas en el pueblo de Chivilcoy en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42603552592284943, "is_candidate": true}, {"start": 609.039, "end": 618.544, "text": "Y que eso iba a ser lo que nos iba a dar progreso a los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40095940809373265, "is_candidate": true}, {"start": 618.544, "end": 624.007, "text": "A\u00f1os y a\u00f1os despu\u00e9s, con las mismas condiciones,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5161027982942064, "is_candidate": false}, {"start": 625.18, "end": 629.923, "text": " La Argentina est\u00e1 en la peor de sus decadencias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35634532240261296, "is_candidate": true}, {"start": 629.923, "end": 633.926, "text": "Entonces, no hablemos m\u00e1s del potencial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49457353995101505, "is_candidate": true}, {"start": 635.303, "end": 663.844, "text": " desestructuremos, dinamitemos el r\u00e9gimen que ha generado, que ese potencial siga enterrado como el caso de Vaca Muerta, el petr\u00f3leo que siga con precios absolutamente rid\u00edculos que hace que tengamos que importar gas en vez de exportar y que le pone retenciones al campo cuando todos nuestros vecinos, Uruguay, Paraguay y Brasil han crecido", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44348914158203934, "is_candidate": true}, {"start": 664.404, "end": 674.31, "text": " en los \u00faltimos 20 a\u00f1os Brasil, un 483% m\u00e1s en el campo que lo que creci\u00f3 el viejo granero del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5423199092577277, "is_candidate": false}, {"start": 676.779, "end": 687.432, "text": " No hablemos m\u00e1s de lo que tenemos, hablemos de las cosas que tenemos que hacer para que lo que tenemos se convierta en riqueza para todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4720488427672962, "is_candidate": true}, {"start": 687.432, "end": 694.321, "text": "No alcanza con describir que tenemos pesca, que tenemos petr\u00f3leo, que tenemos gas, que tenemos miner\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6256652346409084, "is_candidate": false}, {"start": 695.262, "end": 716.794, "text": " alcanza y tenemos que hacer la demolici\u00f3n del r\u00e9gimen kirchnerista de una econom\u00eda que ha destruido las capacidades y potencialidades de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5132189934009579, "is_candidate": false}, {"start": 716.794, "end": 722.678, "text": "Tenemos que terminar con los cuellos de botella que tenemos en nuestra balanza de pagos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46591565006277913, "is_candidate": true}, {"start": 723.859, "end": 726.88, "text": " Tenemos que terminar con la represi\u00f3n financiera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5033514776289499, "is_candidate": false}, {"start": 726.88, "end": 732.742, "text": "200, el d\u00f3lar hoy lleg\u00f3 a 400.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4133101701241786, "is_candidate": true}, {"start": 732.742, "end": 740.465, "text": "Sabemos qu\u00e9 significa la represi\u00f3n financiera, lo hemos vivido en muchas etapas de distintos gobiernos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36501125823634284, "is_candidate": true}, {"start": 740.465, "end": 750.288, "text": "Y solo se logra destruir la econom\u00eda y la capacidad de inversi\u00f3n de las empresas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3878932201858081, "is_candidate": true}, {"start": 752.21, "end": 759.311, "text": " Terminemos con los reg\u00edmenes de empleo que lo \u00fanico que hacen es penalizar el trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42077785798101397, "is_candidate": true}, {"start": 759.311, "end": 768.193, "text": "Y terminemos con algo fundamental, que es la carga fiscal de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5410396471048038, "is_candidate": false}, {"start": 768.193, "end": 780.815, "text": "Estuve con el premio Nobel de Econom\u00eda que gan\u00f3 su premio Nobel por su teor\u00eda de c\u00f3mo combatir la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5086999506319434, "is_candidate": false}, {"start": 782.312, "end": 784.973, "text": " Y yo pens\u00e9, dije, \u00bfc\u00f3mo voy a hacer?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46561024469025547, "is_candidate": true}, {"start": 784.973, "end": 788.353, "text": "Porque nunca me llev\u00e9 demasiado bien con las matem\u00e1ticas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4366587074442254, "is_candidate": true}, {"start": 788.353, "end": 790.614, "text": "Me va a llenar un pizarr\u00f3n de f\u00f3rmulas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42286119613298134, "is_candidate": true}, {"start": 790.614, "end": 808.958, "text": "Y me dijo, se llama Tom Sargent, me dijo, Patricia, yo me dediqu\u00e9 a destruir las teor\u00edas que hablaban de la multicausalidad de la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40357851247188503, "is_candidate": true}, {"start": 810.446, "end": 822.811, "text": " Y me gan\u00e9 el premio Nobel por una sola cosa, que te va a resultar f\u00e1cil entenderla y que no voy a sacar una lapicera para poner ninguna f\u00f3rmula, como vos pens\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.416705484600989, "is_candidate": true}, {"start": 822.811, "end": 839.057, "text": "La \u00fanica manera de no tener inflaci\u00f3n es no tener d\u00e9ficit y tener super\u00e1vit fiscal y fondos antic\u00edclicos que permitan tener respuestas, por ejemplo, a la sequ\u00eda que tenemos hoy en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4167279466095619, "is_candidate": true}, {"start": 839.862, "end": 857.75, "text": " Y es f\u00e1cil, es f\u00e1cil decirlo, pero f\u00edjense lo que pas\u00f3 y nos cocinaron como el sapo en el agua tibia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5302333818412988, "is_candidate": false}, {"start": 857.75, "end": 858.731, "text": "Desde el a\u00f1o 2003 hasta este a\u00f1o,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8623599410296047, "is_candidate": false}, {"start": 863.012, "end": 870.856, "text": " Hoy me dicen que subi\u00f3 el 46, pero me voy a guiar por la \u00faltima cifra que tengo del 42.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4124562814675411, "is_candidate": true}, {"start": 870.856, "end": 880.14, "text": "El Estado argentino creci\u00f3 en el 100% de 23 puntos del PBI en el a\u00f1o 2003 a 42 puntos del PBI en el a\u00f1o 2023.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40249177910962153, "is_candidate": true}, {"start": 880.14, "end": 880.4, "text": "Quiere decir", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9636298867074222, "is_candidate": false}, {"start": 890.835, "end": 910.905, "text": " que el dinero de todos y cada uno de los argentinos, los que pagan el IVA en los alimentos, los que pagan impresos brutos en sus comercios, los que pagan retenciones en la miner\u00eda, en el campo, en las econom\u00edas regionales, en la soja, en el ma\u00edz, en el trigo, en todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35429364173030164, "is_candidate": true}, {"start": 912.035, "end": 925.538, "text": " los que pagan los 169 impuestos que tenemos, muchos de los cuales es m\u00e1s caro la estructura para pagarlos que lo que se recauda por el impuesto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3702629555879522, "is_candidate": true}, {"start": 925.538, "end": 940.482, "text": "Esa creaci\u00f3n de burocracia ha significado que el dinero de todos los argentinos que pod\u00eda haberse convertido en renta, en inversi\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4121970037793782, "is_candidate": true}, {"start": 941.773, "end": 967.039, "text": " en capacidad productiva, en nuevos emprendimientos, en nuevas startups, en tecnolog\u00eda, en biotecnolog\u00eda, en todo lo que cada uno en la libertad de sus decisiones hubiera decidido hacer, fue a parar a una burocracia que no le signific\u00f3 a los argentinos ninguna mejora en ninguno de los servicios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3417398180723332, "is_candidate": true}, {"start": 967.039, "end": 970.64, "text": "No tenemos ni mejor educaci\u00f3n, ni mejor seguridad,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4128340236420498, "is_candidate": true}, {"start": 971.616, "end": 979.819, "text": " ni mejor salud, al rev\u00e9s, estamos peor, tenemos m\u00e1s Estado y menos servicios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3717072133351912, "is_candidate": true}, {"start": 979.819, "end": 988.703, "text": "Por eso hay que derrumbar ese peso brutal que tiene el Estado sobre la econom\u00eda argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44566629835321114, "is_candidate": true}, {"start": 988.703, "end": 1000.548, "text": "Y esto implica un di\u00e1logo serio, concreto y sin ceder en el objetivo final", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.515620077380762, "is_candidate": false}, {"start": 1001.598, "end": 1008.22, "text": " con todas las provincias y con todas las municipalidades de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45344103758679233, "is_candidate": true}, {"start": 1008.22, "end": 1014.642, "text": "Las provincias hoy, en general, tienen super\u00e1vit.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4747646691229075, "is_candidate": true}, {"start": 1014.642, "end": 1028.187, "text": "Pero hay provincias, como La Rioja, que reciben la coparticipaci\u00f3n, el 80% lo gastan en empleo p\u00fablico", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40405015916105447, "is_candidate": true}, {"start": 1029.534, "end": 1033.136, "text": " y luego hacen alguna obra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4867790164811908, "is_candidate": true}, {"start": 1033.136, "end": 1036.658, "text": "\u00bfLes da lo mismo tener econom\u00eda privada o no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6564336727471201, "is_candidate": false}, {"start": 1036.658, "end": 1039.12, "text": "No tienen ning\u00fan incentivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.612818487660991, "is_candidate": false}, {"start": 1039.12, "end": 1058.352, "text": "O la provincia de Santa Cruz, que de ser la provincia ovina m\u00e1s importante de nuestro pa\u00eds y ser la Patagonia la concentraci\u00f3n de ovejas m\u00e1s importante del mundo, abandon\u00f3 total y absolutamente el campo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38593485455300724, "is_candidate": true}, {"start": 1059.691, "end": 1066.973, "text": " Ya Kirchner sab\u00eda que ten\u00eda que cerrar las tranqueras del campo y las cerr\u00f3 primero all\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4466577550791909, "is_candidate": true}, {"start": 1066.973, "end": 1077.575, "text": "Hoy Uruguay, que tiene el tama\u00f1o de Entre R\u00edos, tiene m\u00e1s ovejas que toda la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4773756893712271, "is_candidate": true}, {"start": 1077.575, "end": 1084.477, "text": "El incentivo para producir es cero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3872619532789774, "is_candidate": true}, {"start": 1084.477, "end": 1087.618, "text": "Hoy R\u00edo Gallegos, la capital", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5331096028797351, "is_candidate": false}, {"start": 1088.765, "end": 1101.308, "text": " de la provincia de Santa Cruz, petrolera, tiene 127.000 habitantes y 49.000 bajo la l\u00ednea de pobreza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5018343413132664, "is_candidate": false}, {"start": 1101.308, "end": 1104.329, "text": "Y tiene 2% de desempleo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4705767916311837, "is_candidate": true}, {"start": 1104.329, "end": 1112.451, "text": "Quiere decir que son empleos p\u00fablicos de bajos salarios metidos en un sistema del que no pueden o no saben c\u00f3mo escaparse.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44980858217645137, "is_candidate": true}, {"start": 1113.535, "end": 1131.629, "text": " Y nosotros tenemos que animarnos, animar a que todos los ciudadanos se escapen de esa trampa, como los tucumanos, que nos van a buscar en las elecciones, como lo vimos en todas las elecciones, hacer cola para darles la d\u00e1diva del d\u00eda anterior.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4526308705866031, "is_candidate": true}, {"start": 1132.43, "end": 1148.223, "text": " Tenemos que romper esa l\u00f3gica para que la Argentina, en esta crisis tan profunda, le tenga m\u00e1s miedo al miedo de la decadencia que al miedo de perder la mentira de lo que tiene.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5055726538836012, "is_candidate": false}, {"start": 1148.223, "end": 1155.289, "text": "Esto es fundamental, abrir la conciencia de lo que ha sucedido en nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5392174877741215, "is_candidate": false}, {"start": 1155.289, "end": 1160.153, "text": "Hoy lo sienten las familias, lo sienten las familias que tienen ingresos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.458190090829254, "is_candidate": true}, {"start": 1161.747, "end": 1164.128, "text": " porque se le van sus hijos tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6633908778134473, "is_candidate": false}, {"start": 1164.128, "end": 1174.03, "text": "Lo sienten las familias de clase media que han ca\u00eddo en su capacidad de vida, en su calidad, en su cultura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42997197787436825, "is_candidate": true}, {"start": 1174.03, "end": 1180.432, "text": "Una clase media culta como la clase media argentina, enormemente culta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45182931319074093, "is_candidate": true}, {"start": 1180.432, "end": 1186.653, "text": "Hoy con un nivel cultural mucho m\u00e1s deteriorado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5552458982817383, "is_candidate": false}, {"start": 1186.653, "end": 1189.614, "text": "Los trabajadores con ingresos fijos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4653968297578661, "is_candidate": true}, {"start": 1191.106, "end": 1199.85, "text": " y aquellos que est\u00e1n dentro de un sistema de planes sociales que los han empobrecido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40731090946922077, "is_candidate": true}, {"start": 1199.85, "end": 1206.253, "text": "Por eso este nuevo r\u00e9gimen econ\u00f3mico tiene que tener incentivos claros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5190579006084304, "is_candidate": false}, {"start": 1207.441, "end": 1222.115, "text": " que restablezcan esta solvencia fiscal, pero que obligue a un pacto fiscal federal que no sea solo la discusi\u00f3n econ\u00f3mica de los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44044156892188213, "is_candidate": true}, {"start": 1222.115, "end": 1228.101, "text": "Queremos hacer un pacto que implique que tiene que haber leyes", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.565445830802114, "is_candidate": false}, {"start": 1229.451, "end": 1232.913, "text": " electorales similares en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6088471840957104, "is_candidate": false}, {"start": 1232.913, "end": 1246.3, "text": "No podemos tener la ley de lemas o la ley de acoples como tiene Tucum\u00e1n, porque eso viola los principios constitucionales de un ciudadano, un voto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5085521858949433, "is_candidate": false}, {"start": 1246.3, "end": 1248.862, "text": "Lo viola.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8817032455301962, "is_candidate": false}, {"start": 1248.862, "end": 1250.723, "text": "El voto termina en cualquier lado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6619251820336332, "is_candidate": false}, {"start": 1253.232, "end": 1263.736, "text": " Y eso va contra la constituci\u00f3n y tenemos que dar una batalla para que el pa\u00eds tenga un r\u00e9gimen electoral homog\u00e9neo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4890948429090327, "is_candidate": true}, {"start": 1263.736, "end": 1274.98, "text": "Que respetando las autonom\u00edas de cada provincia se entienda el principio constitucional rige en todo nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4249004859967055, "is_candidate": true}, {"start": 1274.98, "end": 1280.322, "text": "Por eso es que para nosotros es fundamental que ese pacto fiscal", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4228034334055738, "is_candidate": true}, {"start": 1282.05, "end": 1287.593, "text": " institucional discuta tambi\u00e9n temas de fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5699485814944674, "is_candidate": false}, {"start": 1287.593, "end": 1308.465, "text": "Nosotros no vamos a permitir de ninguna manera bajo ning\u00fan aspecto que la educaci\u00f3n argentina quede librada a la decisi\u00f3n de cada gobernador si no cumple con las leyes que rigen nuestros principios", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39364619604725903, "is_candidate": true}, {"start": 1309.922, "end": 1335.434, "text": " educativos, las leyes nacionales y con el art\u00edculo 6 de la constituci\u00f3n que obliga a las provincias a hacerse cargo de la educaci\u00f3n, pero que dice claramente que si las provincias no se hiciesen cargo de la educaci\u00f3n, es la naci\u00f3n la que tiene que educar a los hijos, a los ciudadanos, a los ni\u00f1os de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38895922671090755, "is_candidate": true}, {"start": 1339.868, "end": 1359.385, "text": " Y por eso, piensen ustedes, desde que comenzaron las clases este a\u00f1o, a mes y medio de comienzo de las clases, el 20% ya se perdi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.437171652637494, "is_candidate": true}, {"start": 1359.385, "end": 1364.87, "text": "En la provincia del Chubut, una provincia que hay que fundirla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4885770400828232, "is_candidate": true}, {"start": 1364.87, "end": 1367.472, "text": "Fundir Chubut es dif\u00edcil, lo lograron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3800428981055862, "is_candidate": true}, {"start": 1370.03, "end": 1376.152, "text": " En la provincia de Chubut, el a\u00f1o pasado hubo 60 d\u00edas de clase.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46671270184863956, "is_candidate": true}, {"start": 1376.152, "end": 1377.492, "text": "60.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.017447470047368, "is_candidate": false}, {"start": 1377.492, "end": 1389.997, "text": "Y el candidato a gobernador, intendente de Comodoro, tuvo el tup\u00e9 de discutirme p\u00fablicamente que yo no me pod\u00eda meter en lo que hac\u00eda la provincia de Chubut.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5220327810320295, "is_candidate": false}, {"start": 1389.997, "end": 1397.219, "text": "\u00bfC\u00f3mo no me voy a meter si los chicos de Chubut hoy no saben leer ni escribir?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4233906930333552, "is_candidate": true}, {"start": 1398.216, "end": 1408.224, "text": " Tienen que ir a escuelas particulares, a maestras particulares o se van de la provincia porque no pueden ver a sus hijos sin estudiar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3855377738281366, "is_candidate": true}, {"start": 1408.224, "end": 1410.745, "text": "\u00bfQu\u00e9 tiene que hacer un gobierno nacional?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4430643368788152, "is_candidate": true}, {"start": 1410.745, "end": 1415.749, "text": "Poner par\u00e1metros claros para recuperar la educaci\u00f3n en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4784676168562092, "is_candidate": true}, {"start": 1415.749, "end": 1418.832, "text": "Vamos a desregular la profesi\u00f3n docente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48235194798664205, "is_candidate": true}, {"start": 1419.893, "end": 1431.457, "text": " No puede ser que solamente sea docente el que pase cuatro a\u00f1os por un instituto de formaci\u00f3n docente, habiendo en la Argentina 1.800.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48992494517040797, "is_candidate": true}, {"start": 1431.457, "end": 1431.537, "text": "1.800.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0549818625127296, "is_candidate": false}, {"start": 1431.537, "end": 1442.0, "text": "Yo les pregunto, \u00bfcu\u00e1ntos docentes hay que puedan ense\u00f1arle en 1.800 institutos docentes?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35522626253468237, "is_candidate": true}, {"start": 1442.0, "end": 1444.521, "text": "Para darles un ejemplo, Francia tiene 57 institutos docentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4640548698478678, "is_candidate": true}, {"start": 1447.652, "end": 1457.376, "text": " Nosotros tenemos 1.800 kioscos armados que bajan la calidad de la educaci\u00f3n de los docentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.390554477091935, "is_candidate": true}, {"start": 1457.376, "end": 1463.019, "text": "\u00bfY qui\u00e9n puede ense\u00f1ar si el docente no sabe o no tiene los conocimientos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4394590664236271, "is_candidate": true}, {"start": 1463.019, "end": 1464.12, "text": "\u00bfEs culpa de \u00e9l?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6633254160233325, "is_candidate": false}, {"start": 1464.12, "end": 1471.523, "text": "No, culpa de un sistema que le permite entrar a una carrera pero que no le da las herramientas necesarias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4671694964015992, "is_candidate": true}, {"start": 1472.837, "end": 1477.981, "text": " Hay que ser rigurosos con quienes entran a la carrera docente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44566751626213164, "is_candidate": true}, {"start": 1477.981, "end": 1488.349, "text": "Tienen que pasar ex\u00e1menes rigurosos porque tienen que tener una base para luego poder transmitir eso a quienes le van a ense\u00f1ar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43250467800398795, "is_candidate": true}, {"start": 1488.349, "end": 1498.497, "text": "Y tenemos que hacer un examen de ingreso y uno de egreso para todos los docentes argentinos para tener la seguridad de que los chicos van a tener quien les ense\u00f1e.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4555513812360248, "is_candidate": true}, {"start": 1499.57, "end": 1526.022, "text": " Y esto no es contra los docentes, esto es a favor de un sistema de fin de la toma total de los institutos de educaci\u00f3n docente por determinados sectores que con eso hacen horas fuera de la clase y dejan horas en soledad a los alumnos de las escuelas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3959296636928338, "is_candidate": true}, {"start": 1526.022, "end": 1526.622, "text": "Por eso es que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6602691195054662, "is_candidate": false}, {"start": 1528.038, "end": 1530.721, "text": " nos vamos a animar a un cambio muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.437092439523347, "is_candidate": true}, {"start": 1530.721, "end": 1533.264, "text": "Dije de regular la profesi\u00f3n docente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3847615556040107, "is_candidate": true}, {"start": 1533.264, "end": 1546.779, "text": "Esto quiere decir que cualquier profesional, sea ingeniero, m\u00e9dico, cient\u00edfica pol\u00edtica, pol\u00edtico, abogado, economista, experto en rob\u00f3tica, obtenga un oficio", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.448122691648411, "is_candidate": true}, {"start": 1548.187, "end": 1569.434, "text": " haciendo un curso de pedagog\u00eda tambi\u00e9n puede ense\u00f1ar, porque vamos a necesitar de toda la fuerza acumulada del conocimiento argentino para sacar la educaci\u00f3n adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4509499024271433, "is_candidate": true}, {"start": 1569.434, "end": 1576.436, "text": "Quiero decirles que el tercer punto", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48737842393478503, "is_candidate": true}, {"start": 1577.725, "end": 1587.054, "text": " es que nos vamos a meter a fondo con la seguridad y la lucha contra el narcotr\u00e1fico en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47961516036480434, "is_candidate": true}, {"start": 1587.054, "end": 1602.829, "text": "No puede ser que habiendo hecho el esfuerzo que hicimos durante cuatro a\u00f1os para bajar el narcotr\u00e1fico, encarcelar a las bandas, bajar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39098194104894, "is_candidate": true}, {"start": 1604.705, "end": 1629.473, "text": " en el punto de concentraci\u00f3n m\u00e1s importante que el pa\u00eds ten\u00eda, que es la ciudad de Rosario, habiendo bajado de 288 homicidios a 160 el \u00faltimo a\u00f1o, encarcelado al jefe de los monos, encarcelado a todas las bandas, vino un se\u00f1or zafaroniano y dijo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39825911685313975, "is_candidate": true}, {"start": 1630.742, "end": 1640.267, "text": " Todo esto no me importa y una ministra que dijo, con esto no vamos a ning\u00fan lado y criminalizamos a los j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5095518136628933, "is_candidate": false}, {"start": 1640.267, "end": 1648.231, "text": "Esos se\u00f1ores hoy provocaron que Rosario est\u00e9 sangrando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4318478457651589, "is_candidate": true}, {"start": 1648.231, "end": 1652.634, "text": "Eso es, ministro Fern\u00e1ndez, lo que sangra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43400379565397684, "is_candidate": true}, {"start": 1653.885, "end": 1662.384, "text": " Rosario sangra con muertes todos los d\u00edas de chicos, de j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4411351734105706, "is_candidate": true}, {"start": 1663.744, "end": 1681.18, "text": " de personas que caminando por la calle las matan, de comerciantes que est\u00e1n extorsionados, como en las peores \u00e9pocas de Medell\u00edn, que les ponen una bala en la puerta de su negocio y les dicen plata o plomo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45222057619439016, "is_candidate": true}, {"start": 1681.18, "end": 1683.202, "text": "As\u00ed est\u00e1 la ciudad de Rosario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5209151390105051, "is_candidate": false}, {"start": 1683.202, "end": 1685.444, "text": "Y por eso yo he dicho,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5888538748005524, "is_candidate": false}, {"start": 1687.008, "end": 1695.884, "text": " que voy a entrar a Rosario con toda la fuerza, las fuerzas provinciales que est\u00e9n en capacidad de hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4847125889421281, "is_candidate": true}, {"start": 1697.965, "end": 1724.995, "text": " las Fuerzas Federales y las Fuerzas Armadas Argentinas ayudando en todo lo que significa la pelea contra lo que hoy es un enemigo brutal contra la posibilidad de que la Argentina viva en paz y no termine como muchos pa\u00edses han terminado en una guerra de muertos como hoy sucede en Rosario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4789628107597965, "is_candidate": true}, {"start": 1724.995, "end": 1725.455, "text": "Me dir\u00e1n...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9235505874715901, "is_candidate": false}, {"start": 1728.715, "end": 1732.716, "text": " Algunos que no hay que meter al ej\u00e9rcito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4927944379952295, "is_candidate": true}, {"start": 1732.716, "end": 1734.476, "text": "El ej\u00e9rcito ya ha estado en las fronteras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5021394232672578, "is_candidate": false}, {"start": 1734.476, "end": 1742.518, "text": "Y la Fuerza A\u00e9rea es la \u00fanica en capacidad de cuidar nuestro espacio a\u00e9reo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37929342515587405, "is_candidate": true}, {"start": 1742.518, "end": 1750.759, "text": "La \u00fanica que puede cuidar el espacio a\u00e9reo por el bombardeo de los aviones de la droga es nuestra Fuerza A\u00e9rea Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38858166461795074, "is_candidate": true}, {"start": 1750.759, "end": 1755.8, "text": "En consecuencia, cuando uno tiene un peligro,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5423329347546586, "is_candidate": false}, {"start": 1756.982, "end": 1780.16, "text": " tiene que poder conjurarlo porque el principio es el siguiente, la constituci\u00f3n lo que plantea es que nuestras fuerzas armadas tienen que cumplir un precepto, juran por la patria y por la constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42656442085311186, "is_candidate": true}, {"start": 1781.697, "end": 1795.746, "text": " Cuidar la patria significa cuidar nuestros valores y nuestros territorios y jurar por la constituci\u00f3n implica jurar por nuestros valores republicanos que tiene nuestra constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4422278533689452, "is_candidate": true}, {"start": 1795.746, "end": 1796.746, "text": "Y cuidar la ley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6927491866452462, "is_candidate": false}, {"start": 1796.746, "end": 1807.173, "text": "Yo les pregunto, cuando en un territorio de la Argentina sea el territorio de Rosario,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4066460222284317, "is_candidate": true}, {"start": 1808.44, "end": 1812.303, "text": " O sea, el territorio del sur tomado por grupos violentos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48231455703892356, "is_candidate": true}, {"start": 1812.303, "end": 1818.428, "text": "Y se cambia la soberan\u00eda de la ley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.517207105845179, "is_candidate": false}, {"start": 1818.428, "end": 1824.332, "text": "No rige la constituci\u00f3n porque rige una ley narco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4485930370018737, "is_candidate": true}, {"start": 1824.332, "end": 1827.355, "text": "No estamos, justamente, dejando", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40613185466750634, "is_candidate": true}, {"start": 1828.832, "end": 1838.004, "text": " que haya un territorio sin ley, un territorio sin Constituci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 tiene que hacer quien jur\u00f3 por la Constituci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43293793834714445, "is_candidate": true}, {"start": 1838.004, "end": 1840.588, "text": "Defender ese territorio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3633476202525294, "is_candidate": true}, {"start": 1840.588, "end": 1844.533, "text": "Es la medida constitucional m\u00e1s importante", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5244138256304332, "is_candidate": false}, {"start": 1845.655, "end": 1870.124, "text": " Y vamos para eso a tener una ley para proteger a nuestras Fuerzas Armadas y que cuando vayan ah\u00ed, vayan con toda la seguridad de que van a tener todo el complemento legal necesario y adem\u00e1s el apoyo del pueblo argentino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41142421248312755, "is_candidate": true}, {"start": 1870.124, "end": 1872.145, "text": "No hay cambio econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7682373971167838, "is_candidate": false}, {"start": 1874.347, "end": 1881.714, "text": " ni en el NOA ni en el resto del pa\u00eds, sino nos animamos a generar un cambio de r\u00e9gimen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4566898106463009, "is_candidate": true}, {"start": 1881.714, "end": 1895.507, "text": "No hay cambio econ\u00f3mico, sino, como bien dijo Ricardo, aumentamos la cantidad de empresas que tenemos en nuestro pa\u00eds, chicas, medianas, grandes, las que sean.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4594310109688313, "is_candidate": true}, {"start": 1895.507, "end": 1898.75, "text": "Nosotros somos vergonzantes, solo hablamos de las pymes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4650135007478038, "is_candidate": true}, {"start": 1899.744, "end": 1909.433, "text": " Tenemos que hablar de las pymes, de las medianas, de las grandes, y queremos que cada pyme sue\u00f1e con ser una gran empresa, una empresa multinacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3995308872364417, "is_candidate": true}, {"start": 1909.433, "end": 1922.784, "text": "Eso es orgullo para los argentinos, no le tenemos miedo a ser un pa\u00eds rico, no tenemos que tener miedo a tener m\u00e1s empresas, tenemos que tener condiciones para tenerlas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45064518941885345, "is_candidate": true}, {"start": 1922.784, "end": 1926.628, "text": "Y para eso necesitamos algo fundamental,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5126423707612349, "is_candidate": false}, {"start": 1929.18, "end": 1934.047, "text": " Necesitamos la descontaminaci\u00f3n legal de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4998661396368419, "is_candidate": true}, {"start": 1934.047, "end": 1937.592, "text": "La Argentina tiene m\u00e1s leyes de las que necesita.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5472627700493982, "is_candidate": false}, {"start": 1937.592, "end": 1941.377, "text": "Y tiene leyes que van contra la producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5391870336902711, "is_candidate": false}, {"start": 1941.377, "end": 1946.243, "text": "Tiene leyes que son total y absolutamente a medida de alg\u00fan inter\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5227827465265317, "is_candidate": false}, {"start": 1947.365, "end": 1962.073, "text": " Por eso vamos a llegar con un paquete de leyes que va a simplificar, desregular, descontaminar las leyes, las normativas a todo nivel que estrujan a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4556343018296508, "is_candidate": true}, {"start": 1962.073, "end": 1968.216, "text": "Lo vemos en las importaciones, lo vemos en las exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3962669531401638, "is_candidate": true}, {"start": 1968.216, "end": 1974.319, "text": "Cada uno que importa para poder completar un producto o que importa un producto tiene", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5214888025224889, "is_candidate": false}, {"start": 1975.812, "end": 1980.436, "text": " m\u00e1s trabas de las que debe tener un pa\u00eds normal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6386968744979771, "is_candidate": false}, {"start": 1980.436, "end": 1983.358, "text": "Y el que exporta ni hablar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6713268872607626, "is_candidate": false}, {"start": 1983.358, "end": 1997.649, "text": "En consecuencia, la Argentina tiene que desarmar esa cantidad de trabas que lo que hacen es simplemente aumentar los niveles de corrupci\u00f3n y el costo argentino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.53912634698529, "is_candidate": false}, {"start": 1997.649, "end": 2004.715, "text": "Tenemos que desarmar este costo argentino que es absolutamente imposible para competir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5150527408093164, "is_candidate": false}, {"start": 2005.813, "end": 2023.298, "text": " c\u00f3mo vamos a competir si acabamos de inaugurar nuestro presidente un tren de pasajeros que para llegar de Buenos Aires a Mendoza tarda 36 horas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.467489920622462, "is_candidate": true}, {"start": 2023.298, "end": 2025.339, "text": "Yo le pregunto a nuestro presidente,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5072348351076419, "is_candidate": false}, {"start": 2027.006, "end": 2049.718, "text": " Est\u00e1 bien, quiz\u00e1s no tenemos hoy plata para hacer un tren bala, pero nos gastamos plata para hacer un tren que tarda 36 horas, cuando necesitamos evacuar nuestras cosechas, necesitamos trenes de carga, necesitamos utilizar todo el dinero para crecer econ\u00f3micamente y generar bienestar en el pueblo argentino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39117575659189785, "is_candidate": true}, {"start": 2049.718, "end": 2053.82, "text": "\u00bfEsa es la concepci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4623854151995276, "is_candidate": true}, {"start": 2053.82, "end": 2054.3, "text": "Entonces,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6614094878236394, "is_candidate": false}, {"start": 2055.888, "end": 2060.411, "text": " Quiero decir una \u00faltima cosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45494008660148866, "is_candidate": true}, {"start": 2060.411, "end": 2073.06, "text": "Todos tienen una pregunta, un dolor en el pecho, que es c\u00f3mo hacer todos estos cambios con un gobierno que se mantenga.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3727008744708543, "is_candidate": true}, {"start": 2073.06, "end": 2080.826, "text": "Y yo les quiero decir que mi pregunta en mi cabeza es al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4623246926646529, "is_candidate": true}, {"start": 2080.826, "end": 2085.089, "text": "Si no hacemos estos cambios, el resultado ya sabemos cu\u00e1l es.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3571115848101626, "is_candidate": true}, {"start": 2086.86, "end": 2093.229, "text": " La agon\u00eda argentina termina en la muerte de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4847345910011934, "is_candidate": true}, {"start": 2093.229, "end": 2095.332, "text": "Entonces, tenemos un solo camino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4695467905543599, "is_candidate": true}, {"start": 2097.07, "end": 2119.74, "text": " El \u00fanico camino es hacer los cambios que generen en la Argentina una estabilizaci\u00f3n permanente, una apertura a la inversi\u00f3n, una apertura al comercio, una posibilidad de que los argentinos crezcamos y hagamos de cada una de nuestras regiones un lugar de bienestar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3844653521809406, "is_candidate": true}, {"start": 2119.74, "end": 2125.923, "text": "Y quiero decirles que vamos a tener", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5156786355330438, "is_candidate": false}, {"start": 2127.199, "end": 2139.05, "text": " Como bien dijo Ricardo, much\u00edsimos actores de veto, o para decirlo concretamente, los que nos crucen los camiones en el camino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.357353061517397, "is_candidate": true}, {"start": 2139.05, "end": 2151.941, "text": "Y yo les quiero decir que tenemos todo el coraje y todo el car\u00e1cter para decir, esta vez no nos corren.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3004725286220091, "is_candidate": true}, {"start": 2151.941, "end": 2153.763, "text": "Esta vez no nos corren.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.512291619491592, "is_candidate": false}, {"start": 2154.68, "end": 2168.296, "text": " Esta vez no nos van a correr, vamos a necesitar que el coraje sea del 95% de los argentinos que quieren salir adelante y dejaremos esas minor\u00edas intensas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5832347977066304, "is_candidate": false}, {"start": 2169.416, "end": 2174.337, "text": " tratando de impedir el gobierno del cambio en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6518532952015001, "is_candidate": false}, {"start": 2174.337, "end": 2198.423, "text": "Por eso necesito que todos los argentinos, desde el primer d\u00eda, sean custodios de este cambio, de este cambio dif\u00edcil, porque saben que el cambio no es una calecita que no nos lleva a ning\u00fan lado, sino que es un cambio que nos lleva a un capitalismo de reglas, a un pa\u00eds con libertad, a un pa\u00eds donde los ciudadanos van a poder decir, como dijo Ricardo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4700000417030443, "is_candidate": true}, {"start": 2199.604, "end": 2212.164, "text": " Despu\u00e9s de cuatro a\u00f1os de trabajo, estamos orgullosos de que este camino arranc\u00f3, fue dif\u00edcil, nos quisieron impedir, pero logramos con todos los argentinos sacarlo adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.397879323575989, "is_candidate": true}, {"start": 2212.164, "end": 2212.865, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7458090157709455, "is_candidate": false}], "Index": 1308, "channel_id": "UCi42uXn9xVTkgN5q6VG_N4A", "channel": "Federalismo y Libertad", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@FederalismoyLibertad", "id": "oIxTiFXGW4g", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=oIxTiFXGW4g", "title": "Patricia Bullrich en la 11\u00b0 edici\u00f3n del Foro Econ\u00f3mico del NOA", "duration": 2219.0, "view_count": 339.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}