{"segments": [{"start": 0.328, "end": 1.368, "text": " del peronismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.898258224123817, "is_candidate": false}, {"start": 1.368, "end": 4.77, "text": "Est\u00e1 Patricia Bullrich en el m\u00f3vil, est\u00e1 a 9 de julio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9291226131067982, "is_candidate": false}, {"start": 4.77, "end": 17.574, "text": "Tengo entendido que est\u00e1 con el precandidato a gobernador de la provincia de Buenos Aires, que es N\u00e9stor Grindetti, y tambi\u00e9n con el primer candidato a diputado de la lista de Bullrich, que es Cristian Ritondo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9160599158074341, "is_candidate": false}, {"start": 17.574, "end": 25.096, "text": "Es un poco la selecci\u00f3n de Bullrich en la interna tambi\u00e9n, que va a estar muy caliente enfrentando a la reta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8769522939584244, "is_candidate": false}, {"start": 25.096, "end": 26.937, "text": "Gracias, Patricia, por atendernos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9320952131420589, "is_candidate": false}, {"start": 26.937, "end": 27.257, "text": "Muy amable.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0115770079868607, "is_candidate": false}, {"start": 33.001, "end": 36.063, "text": " Muchas gracias, Maxi, much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8754086690891956, "is_candidate": false}, {"start": 36.063, "end": 47.031, "text": "Bueno, no s\u00e9 si la escuch\u00f3 reci\u00e9n a la vicepresidenta, no s\u00e9 si tuvo la oportunidad, digamos, de que sali\u00f3 a hablar y a contar un poco lo que est\u00e1 pasando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9194413487262907, "is_candidate": false}, {"start": 51.792, "end": 73.316, "text": " Estamos ac\u00e1 el 9 de julio, estamos ac\u00e1 con nuestros candidatos del 9 de julio, Mar\u00eda Jos\u00e9 Gentile y el Intendente Mariano Barroso, adem\u00e1s de N\u00e9stor Irindetti y Cristian Ritondo, as\u00ed que estuvimos en un acto muy grande ac\u00e1 el 9 de julio, con la comunidad del 9 de julio, as\u00ed que no pudimos escuchar a Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3449431842881905, "is_candidate": true}, {"start": 73.316, "end": 76.696, "text": "Bueno, le pregunto directamente entonces... Una l\u00e1stima.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8550989173018813, "is_candidate": false}, {"start": 76.696, "end": 79.557, "text": "Se la perdi\u00f3, digamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9799317435648559, "is_candidate": false}, {"start": 80.237, "end": 83.019, "text": " que estaba con ganas de escucharla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.869295555135156, "is_candidate": false}, {"start": 83.019, "end": 86.781, "text": "La he escuchado bastante en los \u00faltimos tiempos tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.010791003992445, "is_candidate": false}, {"start": 86.781, "end": 91.423, "text": "Me interesa ver un poquito qu\u00e9 es la diferencia de la reta en esa interna, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9251410886229777, "is_candidate": false}, {"start": 91.423, "end": 106.251, "text": "Porque uno tiene la impresi\u00f3n de que en este contexto un oficialismo estar\u00eda condenado, digamos, es un escenario donde cualquier oposici\u00f3n deber\u00eda ganar en primera vuelta, lo hemos visto en otros momentos, lo vimos tambi\u00e9n en su momento con Macri,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9161623481026224, "is_candidate": false}, {"start": 107.968, "end": 113.331, "text": " de recesi\u00f3n y la mitad o menos de inflaci\u00f3n que la que tenemos actualmente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9158869233467355, "is_candidate": false}, {"start": 113.331, "end": 120.516, "text": "Y sin embargo el peronismo est\u00e1 ah\u00ed competitivo y se ve una interna muy fuerte en Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8878489802793107, "is_candidate": false}, {"start": 120.516, "end": 128.661, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 es esa interna tan feroz que se est\u00e1 viendo as\u00ed lo abierto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.858800231209973, "is_candidate": false}, {"start": 128.661, "end": 131.783, "text": "En primer lugar, estoy convencida que vamos a ganar en primera vuelta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3858774203726656, "is_candidate": true}, {"start": 132.478, "end": 138.559, "text": " Antes que eso, estamos decidiendo los destinos de qui\u00e9n va a conducir el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3687176067396758, "is_candidate": true}, {"start": 138.559, "end": 153.022, "text": "Y eso no es una interna feroz, sino que es una discusi\u00f3n respecto a qu\u00e9 caracter\u00edstica, qu\u00e9 liderazgo, qu\u00e9 programa tiene que tener quien va a conducir el pa\u00eds en los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38276602049887987, "is_candidate": true}, {"start": 153.022, "end": 161.463, "text": "Y nuestro equipo, la Fuerza del Cambio, est\u00e1 convencido que lo que se necesita es mucho coraje y mucho car\u00e1cter.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3501835530638515, "is_candidate": true}, {"start": 162.101, "end": 168.568, "text": " La Argentina tiene problemas de fondo que son necesarios cambiar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4048449542502428, "is_candidate": true}, {"start": 168.568, "end": 175.175, "text": "La Argentina ha construido una burocracia brutal que todo lo traba, que todo lo impide.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42645959195444794, "is_candidate": true}, {"start": 175.175, "end": 181.723, "text": "Somos un pa\u00eds caro, somos un pa\u00eds con costos alt\u00edsimos, somos un pa\u00eds con impuestos altos,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41440159529059195, "is_candidate": true}, {"start": 182.403, "end": 191.367, "text": " con CEPO, con una cantidad de problemas que hacen que los argentinos no puedan crecer y que la Argentina hace 10 a\u00f1os que no crece.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3748945676768102, "is_candidate": true}, {"start": 191.367, "end": 194.408, "text": "Lo \u00fanico que crece en la Argentina es el Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4184401479369523, "is_candidate": true}, {"start": 194.408, "end": 203.412, "text": "El mundo privado, el mundo de la inversi\u00f3n, el mundo de las familias, vienen decreciendo y se viene empobreciendo todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34156061434561225, "is_candidate": true}, {"start": 203.412, "end": 211.195, "text": "En consecuencia ac\u00e1 hay que hacer un cambio, dinamitar el r\u00e9gimen econ\u00f3mico kirchnerista y generar un cambio que implique", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4230214561186134, "is_candidate": true}, {"start": 212.212, "end": 216.955, "text": " ajustar a la burocracia para desajustar a la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3935642868877455, "is_candidate": true}, {"start": 216.955, "end": 226.861, "text": "La sociedad ha puesto peso por peso en estos 20 a\u00f1os a un Estado que ha crecido un 100%, 100% en 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3768076719672494, "is_candidate": true}, {"start": 226.861, "end": 230.924, "text": "Por eso ese es nuestro principal objetivo en la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3579803705320216, "is_candidate": true}, {"start": 230.924, "end": 240.03, "text": "Tambi\u00e9n, por supuesto, tenemos muy en claro qu\u00e9 hacer en la seguridad y en el narcotr\u00e1fico, y con N\u00e9stor como Intendente de la NUS, con Cristian,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3623976815335518, "is_candidate": true}, {"start": 240.65, "end": 268.794, "text": " como ex ministro en la provincia de Buenos Aires, trabajamos juntos y sabemos muy en claro que tenemos que ser muy firmes en la pol\u00edtica de seguridad para darle tranquilidad a los argentinos, cuidar a las fuerzas de seguridad, cuidar a la ciudadan\u00eda y a donde ha entrado el narcotr\u00e1fico con fuerza, como Rosario, entrar con toda la potencia de las fuerzas federales y las Fuerzas Armadas si hacen falta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3418543266211983, "is_candidate": true}, {"start": 269.114, "end": 275.797, "text": " Y tambi\u00e9n otro tema que nosotros queremos tomar el toro por las astas es la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4083184894486501, "is_candidate": true}, {"start": 275.797, "end": 281.219, "text": "Hay provincias argentinas, hoy est\u00e1 Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner en Santa Cruz.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.458640171528622, "is_candidate": true}, {"start": 281.219, "end": 286.642, "text": "Bueno, en Santa Cruz, hace dos semanas que yo fui, no hab\u00edan empezado las clases.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3903863185827281, "is_candidate": true}, {"start": 287.169, "end": 300.059, "text": " Entonces, mejor m\u00e1s que hablar, deber\u00edan fijarse qu\u00e9 est\u00e1 pasando en una provincia que se fundi\u00f3, que la fundieron y que adem\u00e1s los j\u00f3venes, los chicos, est\u00e1n sin clases.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38059586129841805, "is_candidate": true}, {"start": 300.059, "end": 303.222, "text": "Ahora Patricia, uno escucha el discurso suyo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8629165793716391, "is_candidate": false}, {"start": 304.742, "end": 314.966, "text": " Incluso cuando usted dice vamos a ganar en primera vuelta, pero es un discurso muy similar en el tema de que hay dinamita del r\u00e9gimen econ\u00f3mico actual y dem\u00e1s al de Millet.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8999501487113932, "is_candidate": false}, {"start": 314.966, "end": 325.749, "text": "Y la verdad que si Millet hace una muy buena elecci\u00f3n, ustedes no van a ganar en primera vuelta, o entrar\u00e1n en un balotaje con Millet o entrar\u00e1n en un balotaje con el peronismo, con Uni\u00f3n por la Patria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9328638141733221, "is_candidate": false}, {"start": 327.591, "end": 335.541, "text": " \u00bfNo parece haber mucha diferencia entre lo que opina usted o Macri y Javier Milei?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8708006099385193, "is_candidate": false}, {"start": 335.541, "end": 340.407, "text": "\u00bfO hay diferencia, digamos, de por qu\u00e9 la debieran votar a usted y no a Milei?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9457618815542239, "is_candidate": false}, {"start": 340.407, "end": 341.409, "text": "Es un juego de palabras.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6417843893813925, "is_candidate": false}, {"start": 342.692, "end": 344.093, "text": " Es un juego de palabras.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4502948652556087, "is_candidate": true}, {"start": 344.093, "end": 365.294, "text": "Nosotros somos una fuerza consistente, que tenemos gobernaciones, que tenemos intendencias, que tenemos bloques de diputados con capacidad de sacar las leyes importantes del pa\u00eds, que hemos empatado el Senado el a\u00f1o pasado, que tenemos un plan de cambio profundo y creemos que eso es muy distinto a", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35001445883543825, "is_candidate": true}, {"start": 366.154, "end": 369.537, "text": " una persona que quiere ser candidato, que tiene todo el derecho.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46009528494666607, "is_candidate": true}, {"start": 369.537, "end": 377.244, "text": "As\u00ed que no voy a decir yo cu\u00e1les son las diferencias con Libertad Avanza, sino que voy a hablar de nuestra propuesta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3758845761281764, "is_candidate": true}, {"start": 377.244, "end": 380.487, "text": "Nuestra propuesta es una propuesta de cambio profundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44819703260062804, "is_candidate": true}, {"start": 380.487, "end": 387.032, "text": "La Argentina, si se queda a mitad de camino, la decadencia va a seguir aumentando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41469028265534436, "is_candidate": true}, {"start": 387.032, "end": 392.497, "text": "As\u00ed que estamos totalmente convencidos que este es un momento de coraje y de convicciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3740471631292971, "is_candidate": true}, {"start": 393.185, "end": 394.207, "text": " A ver, Javier Calvo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9886735626403745, "is_candidate": false}, {"start": 394.207, "end": 402.598, "text": "Burrich, \u00bfsu candidato a vicepresidente va a ser radical?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7804878444192958, "is_candidate": false}, {"start": 402.598, "end": 406.744, "text": "Mi candidato a vicepresidente lo voy a decir en su momento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3749165459046484, "is_candidate": true}, {"start": 406.744, "end": 409.127, "text": "\u00bfPero va a ser radical o no necesariamente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9948100679781937, "is_candidate": false}, {"start": 413.161, "end": 416.543, "text": " No voy a decir nada todav\u00eda, porque los equipos no est\u00e1n formados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37202386386178254, "is_candidate": true}, {"start": 416.543, "end": 435.615, "text": "F\u00edjense que ustedes acaban de decir que Guado de Pedro puede ser candidato a presidente o a vice, as\u00ed que nosotros vamos a dar el equipo final, ya hemos avanzado mucho, como que tenemos que dar el vicegobernador, tambi\u00e9n el vicepresidente, lo vamos a hacer en su momento, no queremos adelantar nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32132953294010347, "is_candidate": true}, {"start": 437.914, "end": 455.805, "text": " Quer\u00eda tambi\u00e9n plantear, \u00bfya est\u00e1 definido que en la Provincia de Buenos Aires, ah\u00ed flanqueada por Grindetti y Ritondo, se van a competir dentro de Juntos por el Cambio todas las categor\u00edas de las listas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8280568388258116, "is_candidate": false}, {"start": 455.805, "end": 466.651, "text": "Nosotros vamos a presentar las listas a diputados nacionales y vamos a presentar las listas a los 135 distritos en la Provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33291647073057373, "is_candidate": true}, {"start": 467.201, "end": 488.023, "text": " Nosotros creemos que cuando uno representa un proyecto, como es esta fuerza de cambio, tiene que tener en cada lugar representantes que tengan esa misma idea, que defiendan y que cuando vayan a estar en las intendencias tengan un proyecto de cambio profundo, as\u00ed como tambi\u00e9n en la provincia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37489694560233366, "is_candidate": true}, {"start": 488.963, "end": 510.393, "text": " N\u00e9stor va a necesitar en la provincia un gobierno nacional que apoye la transformaci\u00f3n que el Estado de la provincia tiene que hacer, un Estado absolutamente obsoleto que no ha descentralizado en las municipalidades el poder para que los intendentes puedan resolver much\u00edsimas cosas que son m\u00e1s f\u00e1ciles de resolver que la burocracia que hay en la plata.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3384027018777588, "is_candidate": true}, {"start": 511.493, "end": 515.115, "text": " Ese es el objetivo que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39551029030758167, "is_candidate": true}, {"start": 515.115, "end": 517.977, "text": "135 intendentes vamos a presentar el d\u00eda 24.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3887337750851183, "is_candidate": true}, {"start": 517.977, "end": 535.629, "text": "A ver, uno tiene la impresi\u00f3n de que la diferencia entre la RETA y Bullrich es que la RETA plantea, bueno, armar una dirigencia con el peronismo, con sectores del radicalismo, sectores de centro-izquierda y dem\u00e1s, porque hace falta una masa cr\u00edtica para poder gobernar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8662066123010005, "is_candidate": false}, {"start": 535.629, "end": 540.372, "text": "Y usted est\u00e1 diciendo, bueno, hay que ir al cambio, priorizar el cambio profundo m\u00e1s que otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8720240082035214, "is_candidate": false}, {"start": 541.52, "end": 545.091, "text": " Y todos dicen, bueno, pero Bullrich va y quiere romper todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9166233166467319, "is_candidate": false}, {"start": 545.091, "end": 547.016, "text": "Uno ve los dirigentes que tiene alrededor Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8672716738331575, "is_candidate": false}, {"start": 547.637, "end": 549.798, "text": " y son dirigentes hist\u00f3ricamente dialoguistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9129097904037053, "is_candidate": false}, {"start": 549.798, "end": 557.222, "text": "N\u00e9stor Grindeti es un hombre que ha tenido di\u00e1logo con todos los intendentes del peronismo, con sus diferencias y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8744629138369961, "is_candidate": false}, {"start": 557.222, "end": 567.347, "text": "Ni qu\u00e9 decir de Cristian Ritondo, que es un hombre que ha tenido muy buena relaci\u00f3n con sectores del peronismo, con el propio ministro de Econom\u00eda, con Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9102228526449574, "is_candidate": false}, {"start": 567.347, "end": 569.969, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el planteo de Bullrich?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.909741554225779, "is_candidate": false}, {"start": 569.969, "end": 576.272, "text": "\u00bfBullrich va a ir a negociar despu\u00e9s la gobernabilidad o quiere imponerla con los que voten a Milley,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9387954225723716, "is_candidate": false}, {"start": 578.651, "end": 584.74, "text": " con una limpieza, una pureza m\u00e1s ideol\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8667632148031605, "is_candidate": false}, {"start": 584.74, "end": 586.542, "text": "Bueno, en primer lugar a m\u00ed no me parece que...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5366460594234914, "is_candidate": false}, {"start": 588.105, "end": 600.218, "text": " la idea que usted describi\u00f3 sea una idea buena para la Argentina, porque ya se han intentado muchas mesas partidocr\u00e1ticas que han fracasado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35708902777804497, "is_candidate": true}, {"start": 600.218, "end": 607.527, "text": "Nosotros vamos a dialogar con quien sea, pero con una sola condici\u00f3n, el cambio no lo negociamos, concreto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.340678020534383, "is_candidate": true}, {"start": 609.873, "end": 614.52, "text": " \u00bfY qu\u00e9 significa el cambio, digamos, fundamentalmente, lo que estamos hablando de la econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9174826890199851, "is_candidate": false}, {"start": 614.52, "end": 617.384, "text": "Se ha discutido... Eso significa que cuando uno...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6253434530354107, "is_candidate": false}, {"start": 618.803, "end": 637.507, "text": " Por supuesto, eso significa que si uno tiene que realmente cambiar leyes laborales, tiene que cambiar la indemnizaci\u00f3n que aprieta a las empresas, tiene que terminar con la ultraactividad o tiene que terminar con monopolios empresarios que existen en la Argentina, lo vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40432057808146016, "is_candidate": true}, {"start": 637.507, "end": 639.748, "text": "Usted no va a negociar, no negociar\u00eda con los sindicatos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0245475181223578, "is_candidate": false}, {"start": 643.453, "end": 652.483, "text": " S\u00ed, por supuesto, pero lo que no negociar\u00eda es que la Argentina tenga 8 millones de personas afuera del mercado laboral y 3 millones de planes sociales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3805169231696536, "is_candidate": true}, {"start": 652.483, "end": 661.272, "text": "Para poder incorporar a toda la gente al trabajo, tenemos que tener mecanismos mucho m\u00e1s claros y simples.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.391399496897175, "is_candidate": true}, {"start": 662.008, "end": 671.931, "text": " Evidentemente hoy no hay ninguna capacidad de que la gente entre al mercado laboral y eso hace que la Argentina no crezca.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.368565514771372, "is_candidate": true}, {"start": 671.931, "end": 679.093, "text": "Empresas que no quieren dar empleo y personas que siguen en un plan social porque no tienen otra alternativa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44124282848015617, "is_candidate": true}, {"start": 679.093, "end": 683.514, "text": "El primer d\u00eda vamos a hacer compatible el trabajo con los planes sociales, primer d\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4115692094451724, "is_candidate": true}, {"start": 684.834, "end": 688.075, "text": " Nadie m\u00e1s puede decir, no puedo tomar una persona para trabajar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4023241073777981, "is_candidate": true}, {"start": 688.075, "end": 692.697, "text": "Y vamos a generar todo un sistema de formaci\u00f3n profesional con todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4295827773045253, "is_candidate": true}, {"start": 692.697, "end": 704.08, "text": "Vamos a invitar a los sindicatos, vamos a invitar a las escuelas t\u00e9cnicas, vamos a invitar a las universidades, a todos, para que las personas se capaciten, porque la variable fundamental va a ser el empleo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3576708982898711, "is_candidate": true}, {"start": 704.08, "end": 710.502, "text": "\u00bfQui\u00e9n es su referente econ\u00f3mico?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8872356088252762, "is_candidate": false}, {"start": 710.502, "end": 711.723, "text": "Ahora me dice mi ley y es un malo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9167770253052231, "is_candidate": false}, {"start": 716.175, "end": 717.536, "text": " Usted tiene prejuicios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46851630329372107, "is_candidate": true}, {"start": 717.536, "end": 718.436, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0073632340010226, "is_candidate": false}, {"start": 718.436, "end": 722.197, "text": "Tengo dos referentes econ\u00f3micos en este momento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4458661503202327, "is_candidate": true}, {"start": 722.197, "end": 733.162, "text": "Uno es Luciano Laspina, que est\u00e1 a cargo de nuestros equipos t\u00e9cnicos, y el otro es Carlos Melconian, que est\u00e1 trabajando en la Fundaci\u00f3n Mediterr\u00e1nea, y que me encantar\u00eda tambi\u00e9n...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3629759910740905, "is_candidate": true}, {"start": 733.967, "end": 734.827, "text": " contar con \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5407661738865936, "is_candidate": false}, {"start": 734.827, "end": 741.97, "text": "Estamos contando con estos dos equipos, trabajando con ellos, profundizando hasta el \u00faltimo detalle de los planes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3413549598557427, "is_candidate": true}, {"start": 741.97, "end": 747.793, "text": "Vamos a llegar muy organizados, con todas las leyes que tenemos que derogar, vamos a descontaminar", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41819757032792393, "is_candidate": true}, {"start": 748.719, "end": 761.53, "text": " de leyes absolutamente antiproducci\u00f3n a la Argentina, as\u00ed como tambi\u00e9n en impuestos que son totalmente distorsivos de la posibilidad de que la Argentina sea competitiva.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37915258447082634, "is_candidate": true}, {"start": 761.53, "end": 765.994, "text": "Y no, no te comparo con pa\u00edses muy competitivos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4270160592208432, "is_candidate": true}, {"start": 765.994, "end": 770.958, "text": "Te comparo con Brasil, te comparo con Uruguay, te comparo con Chile, te comparo con Paraguay.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4269276592042037, "is_candidate": true}, {"start": 770.958, "end": 776.443, "text": "Ahora Patricia, y ya le dejo a Javier Carbo que quiera hacer una \u00faltima pregunta a N\u00e9stor Grindetti,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8931599490412805, "is_candidate": false}, {"start": 777.223, "end": 795.995, "text": " Pero Carlos Melconian, que ha trabajado todo un programa econ\u00f3mico en la Fundaci\u00f3n Mediterr\u00e1nea, es alguien que, por ejemplo, se ha reunido con Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner para ver qu\u00e9 opinaba la vicepresidenta de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica, es alguien que dice que es imposible hoy en la Argentina la dolarizaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8752786047703932, "is_candidate": false}, {"start": 797.035, "end": 803.278, "text": " es alguien que dice que Macri se equivoc\u00f3 en levantar inmediatamente el cepo antes de hacer las reformas fiscales de fondo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8936784958254091, "is_candidate": false}, {"start": 803.278, "end": 811.662, "text": "Es decir, es alguien que tiene visiones, que cuestionan, digamos, cosas que dice Macri, rechaza la dolarizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8584433223371065, "is_candidate": false}, {"start": 811.662, "end": 815.344, "text": "\u00bfUsted acompa\u00f1a a ese tipo de ideales?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9472953147843994, "is_candidate": false}, {"start": 815.344, "end": 819.686, "text": "Nosotros no estamos a favor de la dolarizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5199041111459186, "is_candidate": false}, {"start": 819.686, "end": 820.826, "text": "\u00bfUstedes rechazan tambi\u00e9n la dolarizaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.995097131284596, "is_candidate": false}, {"start": 820.826, "end": 822.827, "text": "Nosotros estamos a favor del bimonetarismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36076344809743177, "is_candidate": true}, {"start": 824.302, "end": 831.564, "text": " Nosotros estamos a favor del bimonetarismo, que se pueda utilizar el d\u00f3lar, que se puedan hacer transacciones en d\u00f3lares, pero tambi\u00e9n en pesos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3139184432818142, "is_candidate": true}, {"start": 831.564, "end": 845.186, "text": "La moneda nacional la queremos tener como una reserva que, por supuesto, no como est\u00e1 ahora, que est\u00e1 destruida, pero necesitamos la posibilidad de utilizar el d\u00f3lar y tambi\u00e9n utilizar, como lo hace Uruguay, como lo hace Per\u00fa, las dos monedas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32350396143901927, "is_candidate": true}, {"start": 845.186, "end": 847.387, "text": "As\u00ed que nosotros no vamos a la valorizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38549306509515713, "is_candidate": true}, {"start": 847.967, "end": 857.009, "text": " Hoy con la dolarizaci\u00f3n, much\u00edsimas empresas argentinas y comercios argentinos quedar\u00edan totalmente fuera de la posibilidad de seguir trabajando y produciendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3312445692677942, "is_candidate": true}, {"start": 857.009, "end": 866.191, "text": "As\u00ed que este sistema va a permitir que nosotros tengamos un sistema mucho m\u00e1s adecuado a nuestra realidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3904244091028646, "is_candidate": true}, {"start": 866.191, "end": 870.032, "text": "Por supuesto que vamos a ser muy duros con el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3718684539550602, "is_candidate": true}, {"start": 870.032, "end": 873.933, "text": "Ni un peso de emisi\u00f3n, ni un peso de pr\u00e9stamo al Tesoro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4322508822211555, "is_candidate": true}, {"start": 873.933, "end": 875.893, "text": "Pero obviamente no van a eliminar al Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.01794457622419, "is_candidate": false}, {"start": 879.733, "end": 883.876, "text": " No, no, vamos a hacer una carta org\u00e1nica del Banco Central que sea muy estricta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4512284373144113, "is_candidate": true}, {"start": 883.876, "end": 887.838, "text": "En la conducci\u00f3n y en los alcances que tiene el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4063862162228449, "is_candidate": true}, {"start": 887.838, "end": 889.419, "text": "Le paso a Grindetti.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45086458141919405, "is_candidate": true}, {"start": 889.419, "end": 890.84, "text": "No, y el CEPO me interesa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.943283131745818, "is_candidate": false}, {"start": 890.84, "end": 894.862, "text": "\u00bfY el CEPO es una prioridad del primer d\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8033246304681444, "is_candidate": false}, {"start": 894.862, "end": 902.087, "text": "El CEPO lo vamos a sacar... Es una prioridad, s\u00ed, porque sin sacar el CEPO nadie va a invertir en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3551850941129885, "is_candidate": true}, {"start": 903.487, "end": 906.529, "text": " Y el cepo es un Pac-Man de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45766532513369373, "is_candidate": true}, {"start": 906.529, "end": 916.937, "text": "Si uno lo deja con la excusa de que lo que quiere es reunir dinero para tener reservas, el cepo se las come todas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36705402126812614, "is_candidate": true}, {"start": 916.937, "end": 921.5, "text": "As\u00ed que lo vamos a sacar, no voy a decir el d\u00eda, pero lo vamos a sacar muy r\u00e1pido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35261589876924926, "is_candidate": true}, {"start": 922.63, "end": 923.23, "text": " Patricia, gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.944490747862094, "is_candidate": false}, {"start": 923.23, "end": 926.992, "text": "A ver, una pregunta para Grindetti, que ten\u00edas 12 temas de provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0196361540074048, "is_candidate": false}, {"start": 926.992, "end": 941.039, "text": "S\u00ed, le quer\u00eda preguntar a Grindetti, porque Grindetti tiene el curioso don de que tiene chance de llegar a la gobernaci\u00f3n siendo intendente, cosa que no pasa en la provincia de Buenos Aires desde tiempos inmemoriales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9098435004945894, "is_candidate": false}, {"start": 941.039, "end": 949.823, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la diferencia, Grindetti, de poder gobernar una provincia como Buenos Aires teniendo experiencia como intendente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.805379796552696, "is_candidate": false}, {"start": 953.715, "end": 954.736, "text": " Bueno, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9459760934175511, "is_candidate": false}, {"start": 954.736, "end": 955.937, "text": "Yo creo que es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9122434707935525, "is_candidate": false}, {"start": 955.937, "end": 978.818, "text": "Hace rato que venimos diciendo que tendr\u00eda que quedarse esa oportunidad por una cuesti\u00f3n de experiencia, por una cuesti\u00f3n de saber bien qu\u00e9 pasa en el territorio, qu\u00e9 pasa en los distritos, y por eso nosotros comprometemos adem\u00e1s una pol\u00edtica donde se desarrolle mucho m\u00e1s la autarqu\u00eda municipal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.924618045809383, "is_candidate": false}, {"start": 979.543, "end": 986.847, "text": " donde podamos descentralizar la ejecuci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas, al menos en educaci\u00f3n, en salud, en seguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9178552469339599, "is_candidate": false}, {"start": 986.847, "end": 994.631, "text": "Creemos que trabajar sobre la autonom\u00eda municipal le va a dar al desarrollo de pol\u00edticas p\u00fablicas much\u00edsima m\u00e1s efectividad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.941338451815607, "is_candidate": false}, {"start": 994.631, "end": 995.352, "text": "Es muy dif\u00edcil", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9696468644360128, "is_candidate": false}, {"start": 996.092, "end": 1003.918, "text": " manejar desde La Plata, realidades tan dis\u00edmiles como puede ser, por ejemplo, 9 de Julio, donde estamos hoy, o Lan\u00fas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8871382084699779, "is_candidate": false}, {"start": 1003.918, "end": 1008.041, "text": "Los colegios de esta zona son distintos a los colegios de Lan\u00fas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8853996760566284, "is_candidate": false}, {"start": 1008.041, "end": 1011.783, "text": "La cuesti\u00f3n sanitaria es distinta en esta zona que en el conurbano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9455257395417374, "is_candidate": false}, {"start": 1011.783, "end": 1014.225, "text": "Entonces creemos que m\u00e1s all\u00e1 de las pol\u00edticas generales", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9362628411699512, "is_candidate": false}, {"start": 1015.33, "end": 1022.254, "text": " y los controles adecuados que tiene que haber de la provincia, la ejecuci\u00f3n de pol\u00edticas tiene que ser descentralizada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9271400642078602, "is_candidate": false}, {"start": 1022.254, "end": 1023.614, "text": "S\u00f3lo una pregunta, Grindetti.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9613786738402964, "is_candidate": false}, {"start": 1023.614, "end": 1035.34, "text": "\u00bfSon conscientes de que si el candidato de Miley hace una buena elecci\u00f3n en la provincia de Buenos Aires, es probable que ustedes pierdan y que Kicillof sea reelecto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8322282081221831, "is_candidate": false}, {"start": 1035.34, "end": 1040.063, "text": "A ver, nosotros somos conscientes de que tenemos una muy buena oferta en t\u00e9rminos de programa para", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9514873961696506, "is_candidate": false}, {"start": 1040.92, "end": 1068.094, "text": " para los bonaerenses, estamos pensando en eso, estamos pensando c\u00f3mo transmitirles a los bonaerenses de que hay una alternativa, que hay una posibilidad de salir adelante, que hay un Estado que hoy es paquid\u00e9rmico, que es ineficiente, que le pone un pie en la cabeza al sector privado, que no deja desarrollarse a las personas f\u00edsicas y que nosotros, desde las pol\u00edticas, nosotros vamos a propender a que ese Estado se corra", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9533437134548179, "is_candidate": false}, {"start": 1068.876, "end": 1074.919, "text": " que siga controlando, que siga haciendo lo que el Estado tiene que hacer, pero que deje al sector privado poder producir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8872232303921597, "is_candidate": false}, {"start": 1074.919, "end": 1085.245, "text": "As\u00ed que estamos ocupados en eso, pensando en eso, escuchando mucho a los vecinos de cada lugar que vamos para ver cu\u00e1les son las cuestiones que los preocupan, para poder acercarles soluciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9661340590426337, "is_candidate": false}, {"start": 1085.245, "end": 1091.428, "text": "Lo que hagan los otros espacios pol\u00edticos, obviamente que los respetamos, pero es un tema que tienen que ocuparse ellos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9429032977079718, "is_candidate": false}, {"start": 1091.983, "end": 1093.363, "text": " Grindetti, gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.828141622199931, "is_candidate": false}, {"start": 1093.363, "end": 1096.564, "text": "Gracias, ah\u00ed tambi\u00e9n est\u00e1 gritando Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9507807622517879, "is_candidate": false}, {"start": 1096.564, "end": 1102.345, "text": "Enfrenta a Grindetti en la interna de Juntos por el Cambio, a Diego Santilli apoyado por La Reta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8745438962793393, "is_candidate": false}, {"start": 1102.345, "end": 1107.887, "text": "La verdad que ah\u00ed, interna fuerte, competitiva, lo que pasa es que, bueno, ah\u00ed en la provincia de Buenos Aires se gana por un voto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9068908364956811, "is_candidate": false}, {"start": 1107.887, "end": 1113.808, "text": "El oficialismo tambi\u00e9n tiene chances, efectivamente, Kicillof, para ser reelecto en la provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8869908017075155, "is_candidate": false}], "Index": 662, "channel_id": "UCBUf2F_e0CIT1jHZpW8PG2w", "channel": "Patricia Bullrich", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@PatriciaBullrich", "id": "oW9STeAI8O4", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=oW9STeAI8O4", "title": "Patricia Bullrich: \u201cVamos a necesitar al pueblo argentino decidido a defender el cambio como nunca\"", "duration": 1115.0, "view_count": 1820.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "high"}