{"segments": [{"start": 0.009, "end": 1.249, "text": " \u00bfC\u00f3mo le va, Patricia?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0497320250562023, "is_candidate": false}, {"start": 1.249, "end": 1.849, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6574981662460424, "is_candidate": false}, {"start": 1.849, "end": 3.31, "text": "Ya estamos tirando aqu\u00ed el gozo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9471421508873281, "is_candidate": false}, {"start": 3.31, "end": 4.25, "text": "\u00bfTodo bien?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8828456356738342, "is_candidate": false}, {"start": 4.25, "end": 21.134, "text": "S\u00ed, la verdad es que, a ver, el espect\u00e1culo de ayer es el espect\u00e1culo de la Argentina del caos, de la Argentina de la decadencia, de la Argentina que sigue siendo lo m\u00e1s corporativo que existe, porque, a ver,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.294187167009926, "is_candidate": true}, {"start": 23.134, "end": 43.32, "text": " que los sindicatos apoyen a un partido pol\u00edtico, apoyen a un presidente cuando abajo los trabajadores pueden tener un voto totalmente distinto y que sus estructuras los quieran verticalizar a un voto, es algo de lo m\u00e1s antidemocr\u00e1tico y que muestra una Argentina que hace muchos a\u00f1os", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3237784066269508, "is_candidate": true}, {"start": 43.84, "end": 47.986, "text": " tiene un monopolio sindical que hay que romperlo de una vez por todas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3591357418349168, "is_candidate": true}, {"start": 47.986, "end": 58.561, "text": "As\u00ed que Moyano, que vaya enter\u00e1ndose que con nosotros se termina el monopolio sindical, se terminan las cuotas compulsivas que le hacen pagar a los trabajadores,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3224854148847236, "is_candidate": true}, {"start": 59.242, "end": 72.349, "text": " se termina el manejo discrecional que tienen de las obras sociales y van a tener que presentar sus declaraciones juradas para ver de d\u00f3nde sacaron la platita de sus casitas, de sus autitos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2989018284193724, "is_candidate": true}, {"start": 72.349, "end": 79.233, "text": "Yo no le conozco... No tienen autitos, mire, yo cuando yo fui Ministra de Trabajo tuve esta discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4144218099845176, "is_candidate": true}, {"start": 79.233, "end": 80.154, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5268658292798998, "is_candidate": false}, {"start": 80.894, "end": 93.145, "text": " Me daba verg\u00fcenza que en la calle Leandro Alem, cuando ven\u00edan los dirigentes sindicales a las reuniones, me paraban los autos y yo dec\u00eda, la gente va a pensar que son los autos del ministerio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3073957451295113, "is_candidate": true}, {"start": 93.145, "end": 95.086, "text": "Eran todos Mercedes-Benz, Audi.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8960997565315502, "is_candidate": false}, {"start": 95.086, "end": 98.75, "text": "Uno de esos pasos, tienen todos Audi y Audi en 150 mil d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9076757284657693, "is_candidate": false}, {"start": 98.75, "end": 99.67, "text": "Maturano creo que tiene.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9984192833225155, "is_candidate": false}, {"start": 99.67, "end": 100.131, "text": "Incre\u00edble, incre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8601823764391281, "is_candidate": false}, {"start": 103.053, "end": 106.737, "text": " Millonarios, ultramillonarios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3841717638454575, "is_candidate": true}, {"start": 106.737, "end": 110.581, "text": "No hay un sindicalista que ha sido investigado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45456924302110413, "is_candidate": true}, {"start": 110.581, "end": 112.302, "text": "Son ultramillonarios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.527776355930741, "is_candidate": false}, {"start": 112.302, "end": 118.769, "text": "Todas las empresas con las que trabajan en las obras sociales son de sus familiares.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45461257590068993, "is_candidate": true}, {"start": 118.769, "end": 121.031, "text": "Monopolio total y absoluto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5368065699257915, "is_candidate": false}, {"start": 121.031, "end": 125.656, "text": "Hay que desarmar el monopolio sindical en la Argentina de una vez por todas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.389811004431721, "is_candidate": true}, {"start": 126.016, "end": 128.618, "text": " Ah\u00ed ten\u00e9s un punto fuerte de diferencia con Milei.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9946268437367928, "is_candidate": false}, {"start": 128.618, "end": 133.843, "text": "A Milei le preguntaron Jos\u00e9 El R\u00edo el otro d\u00eda, y \u00e9l dijo, yo ac\u00e1 no me meto porque es un tema privado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9662557620703328, "is_candidate": false}, {"start": 133.843, "end": 137.486, "text": "De hecho no conden\u00f3 esta historia de que est\u00e1n para siempre los gremios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0079911177945986, "is_candidate": false}, {"start": 137.486, "end": 139.608, "text": "\u00bfEs privado?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5827439716759109, "is_candidate": false}, {"start": 139.608, "end": 141.99, "text": "\u00bfEs compulsivo el pago a las obras sociales?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3865587834255847, "is_candidate": true}, {"start": 142.851, "end": 147.513, "text": " es compulsivo las cuotas que les cobran.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3611473836504572, "is_candidate": true}, {"start": 147.513, "end": 151.475, "text": "Entonces, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 lo privado?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5773799855343515, "is_candidate": false}, {"start": 151.475, "end": 154.657, "text": "Es obligatorio, es ley.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42131578388367485, "is_candidate": true}, {"start": 154.657, "end": 159.739, "text": "El convenio colectivo es ley.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5338771138373191, "is_candidate": false}, {"start": 159.739, "end": 161.1, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4995614333309538, "is_candidate": true}, {"start": 161.94, "end": 163.061, "text": " \u00bfQu\u00e9 es lo privado?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6945416876556527, "is_candidate": false}, {"start": 163.061, "end": 168.125, "text": "Si es una ley, un trabajador no puede decir, yo no quiero estar en el convenio colectivo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41784414176089213, "is_candidate": true}, {"start": 168.125, "end": 169.185, "text": "No, no pod\u00e9s, no pod\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0209510706514122, "is_candidate": false}, {"start": 169.185, "end": 171.807, "text": "No, lo que te quiero decir es que cada vez que un gobierno se meti\u00f3... Ese es el monopolio sindical.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7568689777080463, "is_candidate": false}, {"start": 171.807, "end": 179.513, "text": "Escuchame, cada vez que un gobierno se meti\u00f3 con ellos, Leymouchi, Alfons\u00edn, de la R\u00faa mismo, se la hicieron la vida imposible, Macri tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8503231530397071, "is_candidate": false}, {"start": 179.513, "end": 180.894, "text": "Pero cada vez que no se meti\u00f3...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45470618923935424, "is_candidate": true}, {"start": 181.556, "end": 182.217, "text": " Fue peor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9919343964257572, "is_candidate": false}, {"start": 182.217, "end": 184.859, "text": "Fue peor porque le hicieron la vida imposible y lo voltearon.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4614544386397923, "is_candidate": true}, {"start": 184.859, "end": 191.864, "text": "As\u00ed que, ojo, ojo, empecemos a pensar que los cambios, si no los hacemos...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3653428815132481, "is_candidate": true}, {"start": 193.783, "end": 198.028, "text": " al a\u00f1o empiezan a generarte... Al a\u00f1o, no antes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4470974507048703, "is_candidate": true}, {"start": 198.028, "end": 203.914, "text": "Bueno, mucho antes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5551999741948984, "is_candidate": false}, {"start": 203.914, "end": 206.096, "text": "A los primeros d\u00edas, no importa cu\u00e1ndo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5044586227390475, "is_candidate": false}, {"start": 206.096, "end": 211.302, "text": "Ac\u00e1 hay que pensar al rev\u00e9s, hay que hacer el pensamiento lateral.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3467792256792729, "is_candidate": true}, {"start": 211.302, "end": 214.706, "text": "Cada vez que se termin\u00f3 negociando con el sindicalismo, te voltearon.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4827614661994126, "is_candidate": true}, {"start": 214.986, "end": 217.75, "text": " Si sos presidenta, \u00bfte gustar\u00eda jubilar a Moyano?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9839917854205779, "is_candidate": false}, {"start": 217.75, "end": 221.335, "text": "\u00bfLo ten\u00e9s como objetivo, jubilar a Moyano, a Gerardo Mart\u00ednez, a toda esa casta?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0006882136451476, "is_candidate": false}, {"start": 221.335, "end": 229.686, "text": "Mir\u00e1, lo que pasa es que el problema es que ac\u00e1 lo que hay que hacer es decirle, o acompa\u00f1an un cambio, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.363919495259002, "is_candidate": true}, {"start": 230.286, "end": 246.338, "text": " o el monopolio sindical argentino que tienen, no solamente se va a terminar, sino que adem\u00e1s vamos a ir en serio para que la Argentina no tenga 8 millones de personas que est\u00e1n totalmente fuera de la ley.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3863984256210169, "is_candidate": true}, {"start": 246.338, "end": 258.307, "text": "Lo que necesitas es el recinto de la C\u00e1mara de Diputados y del Senado votando una modificaci\u00f3n a la Ley de Asociaciones Profesionales y poniendo todo lo que hay que poner arriba de la mesa, cada vez, como te dijo Joni reci\u00e9n, cada vez que alguien lo quiso hacerlo, voltearon.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9862119929465748, "is_candidate": false}, {"start": 258.968, "end": 264.292, "text": " No, no, no, cada vez que lo quiso hacer lo voltearon, no, yo te voy a decir una cosa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3684054149158652, "is_candidate": true}, {"start": 264.292, "end": 268.676, "text": "Alfoncina lamentablemente termin\u00f3 poniendo un sindicalista en el Ministerio de Trabajo y ah\u00ed lo voltearon.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0138078564113975, "is_candidate": false}, {"start": 275.541, "end": 277.323, "text": " Lo voltearon ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5491653499639824, "is_candidate": false}, {"start": 277.323, "end": 278.644, "text": "Ah\u00ed se le metieron adentro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5410958351656181, "is_candidate": false}, {"start": 278.644, "end": 280.867, "text": "Le dijeron, no, nosotros somos los sindicalistas buenos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5125212446945389, "is_candidate": false}, {"start": 280.867, "end": 282.789, "text": "Yugvaldini es el malo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5269989876579975, "is_candidate": false}, {"start": 282.789, "end": 289.616, "text": "Y terminaron volte\u00e1ndolo y destruyendo el plan econ\u00f3mico que era un buen plan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4738632627503486, "is_candidate": true}, {"start": 289.616, "end": 291.858, "text": "Entonces, si negoci\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4560072092795142, "is_candidate": true}, {"start": 294.459, "end": 315.284, "text": " se te terminan metiendo dentro de tu gobierno, te terminan destruyendo, entonces nuestro gobierno, el de Mauricio Macri, no hizo ninguna reforma sindical ni ninguna reforma laboral y nos hicieron la vida imposible, entonces te hacen la vida imposible, haga lo que hagas, entonces mejor que hagamos lo que tenemos que hacer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35755613936694697, "is_candidate": true}, {"start": 316.204, "end": 319.868, "text": " Mejor que nos animemos de una vez por todas a hacer lo que hay que hacer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4782117457501266, "is_candidate": true}, {"start": 319.868, "end": 320.969, "text": "Tocaste Macri, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9318766523474388, "is_candidate": false}, {"start": 320.969, "end": 322.09, "text": "Justo me interes\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9888227657795293, "is_candidate": false}, {"start": 322.09, "end": 323.171, "text": "\u00bfLo viste anoche en un canal?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9412572160587743, "is_candidate": false}, {"start": 323.171, "end": 324.232, "text": "S\u00ed, lo vi.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6643487820150675, "is_candidate": false}, {"start": 324.232, "end": 324.712, "text": "\u00bfQuedaste?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0149269825064686, "is_candidate": false}, {"start": 324.712, "end": 327.815, "text": "Porque hay como, bueno, a ver, Macri, no termina de jug\u00e1rsela.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9543802206713193, "is_candidate": false}, {"start": 327.815, "end": 329.137, "text": "Claro, ayer qued\u00f3 claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49898148506385187, "is_candidate": true}, {"start": 329.137, "end": 331.419, "text": "Dijo, Patricia, Patricia, Patricia, Patricia, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39123175841755875, "is_candidate": true}, {"start": 332.68, "end": 335.522, "text": " Pero hay gente que quiere que diga, mi ley malo, mi ley malo, mi ley malo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9689223032304288, "is_candidate": false}, {"start": 335.522, "end": 359.799, "text": "No, pero \u00e9l dijo, digamos, una cosa, es un gobierno con la autoridad que tiene Patricia, con la capacidad de liderazgo, con una fuerza pol\u00edtica totalmente, digamos, encuadrada con victorias como la que hemos tenido en todas las provincias, con legisladores, con intendentes, con nuevos dirigentes, dispuesto a jugarse por un cambio,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.351976524927633, "is_candidate": true}, {"start": 360.439, "end": 366.221, "text": " Y otra cosa es un salto al vac\u00edo, digamos, son dos cosas distintas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4620012182336134, "is_candidate": true}, {"start": 366.221, "end": 368.642, "text": "Macri defini\u00f3 a Millet para vos como un salto al vac\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9500381358707441, "is_candidate": false}, {"start": 368.642, "end": 376.446, "text": "Bueno, dijo, no tiene, digamos, no es, y adem\u00e1s dijo, es una persona que me parece que es un poco violenta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36667945353208575, "is_candidate": true}, {"start": 376.446, "end": 378.427, "text": "Esa fue la definici\u00f3n que dio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6079812659595718, "is_candidate": false}, {"start": 378.427, "end": 381.548, "text": "Entonces, me parece que ayer,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31511282915282435, "is_candidate": true}, {"start": 382.408, "end": 395.536, "text": " Se cerr\u00f3 ese cap\u00edtulo, est\u00e1 absolutamente claro y adem\u00e1s seguramente se va a ver ahora en acciones pol\u00edticas que va a llevar adelante en esta etapa de la campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32485349905586036, "is_candidate": true}, {"start": 395.536, "end": 402.96, "text": "Vos sab\u00e9s que yo hablo con muchos colegas tuyos de Juntos por el Cambio y dentro del espacio se habla de esto que vos est\u00e1s diciendo del salto al vac\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9694771591118548, "is_candidate": false}, {"start": 403.2, "end": 405.861, "text": " Vos lo dec\u00eds muy enf\u00e1ticamente, mi ley es un salto al vac\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9524185468098422, "is_candidate": false}, {"start": 405.861, "end": 407.221, "text": "Pero Macri no lo dice.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9022671981978804, "is_candidate": false}, {"start": 407.221, "end": 408.781, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 pens\u00e1s que no es tan enf\u00e1tico?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.039126129288593, "is_candidate": false}, {"start": 408.781, "end": 415.063, "text": "No, pero no lo condena y todos est\u00e1n hablando de que por qu\u00e9 Macri no condena mi ley con la intensidad que lo condenas vos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9292715901841193, "is_candidate": false}, {"start": 415.063, "end": 418.604, "text": "Yo dije lo que dijo Macri.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4524046318806251, "is_candidate": true}, {"start": 418.604, "end": 423.705, "text": "Nuestro objetivo principal en la Argentina es terminar con el kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36989216605362907, "is_candidate": true}, {"start": 424.205, "end": 447.018, "text": " porque el kirchnerismo destruy\u00f3 la educaci\u00f3n, el kirchnerismo destruy\u00f3 el valor del trabajo, el kirchnerismo destruy\u00f3 las instituciones, el kirchnerismo fue contra la prensa, fue contra el campo, no nos olvidemos de la historia, empez\u00f3 contra el campo, sac\u00f3 a la primera corte suprema a las patadas, gener\u00f3 una desinstitucionalizaci\u00f3n total de la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33550125573687983, "is_candidate": true}, {"start": 447.738, "end": 458.745, "text": " destruy\u00f3 el valor, digamos, del pa\u00eds, es decir, todo en la Argentina vale menos, la Argentina est\u00e1 destruida, termin\u00f3 con la clase media.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3778342874029026, "is_candidate": true}, {"start": 458.745, "end": 472.553, "text": "Entonces, a ver, nuestro principal objetivo no es pelearnos con Melea y nuestro principal objetivo es que esa ideolog\u00eda que ha generado la mayor decadencia de la Argentina se termine de una vez por todas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4008328356647536, "is_candidate": true}, {"start": 472.553, "end": 476.736, "text": "Y que no me conteste Kicillof como me contest\u00f3 est\u00fapidamente diciendo...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4015126568096262, "is_candidate": true}, {"start": 477.336, "end": 480.319, "text": " Eso es antidemocr\u00e1tico decir que desaparezca el kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38474312601517624, "is_candidate": true}, {"start": 480.319, "end": 501.017, "text": "No, decir que desaparezca una ideolog\u00eda que lo que hace es destruir las instituciones, destruir a las personas, destruir a las familias, quedarse con la plata de la gente, rebolear bolsos, destruir a la prensa, no es un problema de Kicillof.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3382470393339877, "is_candidate": true}, {"start": 501.397, "end": 510.979, "text": " Es un problema de un modelo en el que \u00e9l participa que es destructivo de una democracia con un capitalismo en serio que el pa\u00eds crezca.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4023327601566433, "is_candidate": true}, {"start": 510.979, "end": 528.062, "text": "Entonces nuestro principal objetivo, yo no quiero hablar de Medell\u00edn, yo quiero hablar de que nosotros somos los \u00fanicos con condiciones y con capacidad y con liderazgo para derrotar el kirchnerismo como lo hizo Pujaro en Santa Fe de una vez y para siempre, sacarlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36345859403791225, "is_candidate": true}, {"start": 528.362, "end": 531.663, "text": " Ah\u00ed est\u00e1 llegando Maxi Pujaro, ah\u00ed est\u00e1, mostralo Pujaro, justo lleg\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9850742365222501, "is_candidate": false}, {"start": 531.663, "end": 533.804, "text": "Ahora lo vamos a sumar a Maxi, si quer\u00e9s, ven\u00ed, ven\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8995081268380283, "is_candidate": false}, {"start": 533.804, "end": 534.944, "text": "No di a micr\u00f3fono todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9367699621722512, "is_candidate": false}, {"start": 534.944, "end": 537.305, "text": "Lo vamos microfoneando, bueno, tranquilo, tranquilo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.045321571785463, "is_candidate": false}, {"start": 537.305, "end": 540.986, "text": "Bueno, ah\u00ed est\u00e1 la oscuridad, qu\u00e9 desprolijo, me est\u00e1n retando, bueno, no pasa nada.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8797374305915422, "is_candidate": false}, {"start": 540.986, "end": 543.307, "text": "Como lo hizo tambi\u00e9n Nacho Torres en Chubut.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.41406249620529934, "is_candidate": true}, {"start": 545.71, "end": 549.716, "text": " Chubut que fundieron, hay que fundir Chubut, la fundieron.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6523635336987099, "is_candidate": false}, {"start": 549.716, "end": 557.507, "text": "Nacho va a tener que salir, lo vamos a ayudar por supuesto, pero va a tener que salir desde las cenizas de un Chubut que tuvo el a\u00f1o pasado 60 d\u00edas de clase.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4596818557336373, "is_candidate": true}, {"start": 559.649, "end": 563.571, "text": " 60 d\u00edas de clase no, solamente 60 d\u00edas de clase, locura absoluta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9663504806169416, "is_candidate": false}, {"start": 563.571, "end": 580.62, "text": "No, no, a ver, vamos a discutir en serio los 190 d\u00edas, pero vamos a discutirlos con una herramienta que el que no lo cumpla tiene una pena, porque si no se cumplen los 190 d\u00edas de clase le est\u00e1 sacando el futuro a los chicos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3367815325139628, "is_candidate": true}, {"start": 580.62, "end": 581.901, "text": "Te quiero mostrar el mapa pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9410588899492905, "is_candidate": false}, {"start": 582.401, "end": 584.743, "text": " \u00bfC\u00f3mo qued\u00f3 con la victoria de Pujaro en Santa Fe?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.886177035152959, "is_candidate": false}, {"start": 584.743, "end": 596.651, "text": "Y te quiero preguntar, ahora cuando est\u00e9 Maxi sentado en la mesa, en el pase con m\u00e1s Juli Rossi, si vas a retener los votos de Pujaro, porque Maximiliano sac\u00f3 un mill\u00f3n de votos, juntos por el cambio de Santa Fe sac\u00f3 600.000.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8822222249302003, "is_candidate": false}, {"start": 596.651, "end": 601.975, "text": "Hay muchas provincias en amarillo, muchas, ah\u00ed ten\u00e9s Santa Cruz, Chubut, San Luis, Santa Fe...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9420032413191789, "is_candidate": false}, {"start": 602.415, "end": 604.016, "text": " Amarillo, rojo y blanco tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6129752684128698, "is_candidate": false}, {"start": 604.016, "end": 606.999, "text": "Que Maxi es radical.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5865793592367746, "is_candidate": false}, {"start": 606.999, "end": 609.701, "text": "Los radicales se me pusieron rojo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8189824990498735, "is_candidate": false}, {"start": 609.701, "end": 611.002, "text": "Pintemos de rojos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.891806723700525, "is_candidate": false}, {"start": 611.002, "end": 611.782, "text": "Juntos por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.964465503244777, "is_candidate": false}, {"start": 611.782, "end": 616.526, "text": "No, pong\u00e1mosle un borde y compartimos el color porque somos todos juntos por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45298753011849446, "is_candidate": true}, {"start": 616.526, "end": 618.408, "text": "Vuelta rojo, mitad amarillo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.825519488977654, "is_candidate": false}, {"start": 618.408, "end": 622.291, "text": "Y pongamos el color de la coalici\u00f3n c\u00edvica porque si no... Bueno, la cuesti\u00f3n es esta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8968653791488861, "is_candidate": false}, {"start": 623.365, "end": 629.187, "text": " que lo que est\u00e1 en amarillo sea tambi\u00e9n triunfo tuyo ahora en octubre, \u00bflo vas a poder hacer o no?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9478062531455176, "is_candidate": false}, {"start": 629.187, "end": 645.913, "text": "Pero a ver, en Santa Fe, Maximiliano Pujaro gan\u00f3 con la elecci\u00f3n m\u00e1s importante de la historia en la democracia en Santa Fe, y yo las paso, gan\u00e9, y gan\u00e9 bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31921839131508334, "is_candidate": true}, {"start": 647.194, "end": 653.502, "text": " Y una cosa importante, porque ac\u00e1 se discute mucho, mucho de que las PASO generaron ruido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41514760756931623, "is_candidate": true}, {"start": 653.502, "end": 661.091, "text": "En Santa Fe, digamos, los dos principales candidatos a intendente, el de Rosario y el de la ciudad de Santa Fe,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31724585622630186, "is_candidate": true}, {"start": 662.131, "end": 676.16, "text": " iban con Carolina Lozada, se integraron todos juntos, empujaron a Maxi Pujaro y sacaron un resultado excepcional y ganaron tambi\u00e9n, ganamos tambi\u00e9n las dos intendencias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.331481056167952, "is_candidate": true}, {"start": 676.16, "end": 679.142, "text": "Es decir que nosotros hoy estamos todos juntos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5771957273006519, "is_candidate": false}, {"start": 680.042, "end": 687.289, "text": " Todos juntos, habr\u00e1n escuchado a Nacho, ayer yo lo escuch\u00e9 a Maxi, todo el mundo apoyando ahora, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3966331366130076, "is_candidate": true}, {"start": 687.289, "end": 699.981, "text": "Ahora todos vamos a apoyar el domingo a Leandro Esdero en Chaco, despu\u00e9s a Cornejo en Mendoza, y despu\u00e9s vienen las provincias que tenemos que ganar en conjunto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3603256837003119, "is_candidate": true}, {"start": 699.981, "end": 701.082, "text": "Provincia de Buenos Aires...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5586691926290137, "is_candidate": false}, {"start": 703.448, "end": 707.67, "text": " tanto, no te creas, mir\u00e1 ya est\u00e1n encuestas donde estamos parejitos, parejitos, parejitos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3625366124129058, "is_candidate": true}, {"start": 707.67, "end": 708.85, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 gan\u00f3 Kicillof ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8335149525533502, "is_candidate": false}, {"start": 708.85, "end": 709.85, "text": "\u00bfQu\u00e9 pens\u00e1s que pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.922630831458002, "is_candidate": false}, {"start": 709.85, "end": 712.211, "text": "\u00bfD\u00f3nde gan\u00f3 Kicillof?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6047819233494982, "is_candidate": false}, {"start": 712.211, "end": 717.873, "text": "En la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5020661072630588, "is_candidate": false}, {"start": 717.873, "end": 719.173, "text": "Pero gan\u00f3 por dos puntos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9604424705552095, "is_candidate": false}, {"start": 719.173, "end": 721.514, "text": "Pero no compiti\u00f3 con nadie, las paso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46252762828612437, "is_candidate": true}, {"start": 721.514, "end": 724.995, "text": "Cuando vos no compet\u00eds con nadie, se te ordena todo atr\u00e1s tuyo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4921244009431549, "is_candidate": true}, {"start": 724.995, "end": 726.936, "text": "Cuando vos compet\u00eds... Ah, no ten\u00eda paso, eso quiere decir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9429837833283992, "is_candidate": false}, {"start": 727.056, "end": 744.463, "text": " Claro, cuando vos compet\u00eds hay gente que dice, yo no voy porque se pelean entre ellos, cuando vos en realidad est\u00e1s decidiendo un liderazgo, como se decidi\u00f3 en Santa Fe que tambi\u00e9n hubo pasos y fueron pasos complicados, entonces despu\u00e9s vos orden\u00e1s la fuerza pol\u00edtica", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.340968720486289, "is_candidate": true}, {"start": 745.223, "end": 749.787, "text": " elegiste cu\u00e1l es el liderazgo mejor y eso despu\u00e9s repercute en la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4741639653100941, "is_candidate": true}, {"start": 749.787, "end": 766.639, "text": "As\u00ed que yo estoy segura que, y lo hablamos el domingo con Maxi Miliano en Santa Fe, vamos a ganar Santa Fe, vamos a ganar Chubut, vamos a ganar muchas provincias porque ahora todo junto por el cambio est\u00e1 atr\u00e1s de la decisi\u00f3n de gobernar el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34935738062802757, "is_candidate": true}, {"start": 766.639, "end": 767.74, "text": "D\u00e9jame, Maxi, \u00bfc\u00f3mo te va?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9445222508597639, "is_candidate": false}, {"start": 767.74, "end": 768.32, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9576795802637664, "is_candidate": false}, {"start": 768.32, "end": 771.863, "text": "Una primera definici\u00f3n tuya y ahora nos metemos en el pase con Majuli y Rosy.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9027977701621318, "is_candidate": false}, {"start": 771.863, "end": 772.523, "text": "\u00bfC\u00f3mo te va, Maxi?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.047845851076794, "is_candidate": false}, {"start": 772.523, "end": 773.925, "text": "Felicitaciones.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9017864748189499, "is_candidate": false}, {"start": 773.925, "end": 774.505, "text": "Bueno, no, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9209633940713902, "is_candidate": false}, {"start": 775.686, "end": 801.189, "text": " Comparto con Patricia, nosotros vamos a trabajar para que juntos por el cambio triunfa la Provincia de Santa Fe, estuvimos muy cerca en el paso del mes de agosto, pero ahora todos vamos a trabajar porque es lo que necesita la Provincia de Santa Fe, estar alineada a un gobierno nacional que nos vaya a dar respuestas, por eso vamos a trabajar todos para que Patricia sea Presidenta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7610260279125499, "is_candidate": false}, {"start": 802.034, "end": 803.975, "text": " para que Patricia sea Presidenta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9948468147131981, "is_candidate": false}, {"start": 803.975, "end": 806.875, "text": "Vos sacaste un mill\u00f3n de votos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9856975588349409, "is_candidate": false}, {"start": 806.875, "end": 809.716, "text": "Patricia y Horacio, 600.000.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.852031723854996, "is_candidate": false}, {"start": 809.716, "end": 812.877, "text": "Ahora le ten\u00e9s que transferir porque los votos no son tuyos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9614400577841659, "is_candidate": false}, {"start": 812.877, "end": 816.078, "text": "Pero tienen que lograr que los votantes tuyos vayan a Patricia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9701264995329935, "is_candidate": false}, {"start": 816.078, "end": 820.079, "text": "Nosotros le vamos a pedir a todos los santafesinos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.756189023791317, "is_candidate": false}, {"start": 820.879, "end": 825.76, "text": " que nos acompa\u00f1aron, a quienes agradecemos profundamente y le vamos a dar respuesta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.763125478001336, "is_candidate": false}, {"start": 825.76, "end": 834.802, "text": "Pero tambi\u00e9n le queremos decir, nos va a ir mucho mejor si Patricia es la Presidenta de la Rep\u00fablica Argentina, porque hay coincidencia de valores, de principios, de programas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7771158266786792, "is_candidate": false}, {"start": 834.802, "end": 849.326, "text": "Patricia fue la \u00fanica que fue a Santa Fe a decir qu\u00e9 es lo que va a hacer en materia de seguridad concretamente, cu\u00e1ntas fuerzas federales nos va a mandar desde el 10 de diciembre, qu\u00e9 va a hacer con las reformas penales que necesit\u00e1bamos, qu\u00e9 vamos a hacer con las c\u00e1rceles federales,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7567143339214111, "is_candidate": false}, {"start": 849.926, "end": 857.51, "text": " Bueno, Patricia es muy clara en eso y nosotros vamos a trabajar para que llegue a la presidencia de la Rep\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7518288950793369, "is_candidate": false}, {"start": 857.51, "end": 871.198, "text": "Ahora, Maxi, a ver, lo que vos est\u00e1s diciendo, vos no ten\u00e9s miedo, voy a hacer una hip\u00f3tesis, si no es un gobierno de Patricia, que vas a vivir Santa Fe como vive la tiran\u00eda de los fondos cuando el partido central no es el mismo, digo, porque cambia la historia de todos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9749998084426069, "is_candidate": false}, {"start": 871.198, "end": 874.34, "text": "Si te toca a Milei o si te toca a Massa, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.1160774812261214, "is_candidate": false}, {"start": 874.52, "end": 890.438, "text": " Nosotros, digo, vamos a trabajar para que Patricia gane primero y vamos a militar fuerte para que eso y vamos a intentar que cada santafesino y santafesina comprendan la importancia, al menos desde nuestra perspectiva, de que Juntos por el Cambio pueda triunfar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7237812846351914, "is_candidate": false}, {"start": 890.999, "end": 907.698, "text": " Tuvimos cerca de quien gan\u00f3 en la provincia de Milleu, tambi\u00e9n la verdad que sal\u00edamos reci\u00e9n de un apaso nosotros, ahora vamos a poner todo para que eso suceda, pero nosotros estamos preparados para gobernar y as\u00ed lo hicimos y as\u00ed lo planteamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.750202601252834, "is_candidate": false}, {"start": 908.459, "end": 911.721, "text": " y en nuestro programa de gobierno para la provincia de Santa Fe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8206492277249381, "is_candidate": false}, {"start": 911.721, "end": 914.403, "text": "Bajaron todos los delitos durante esos cuatro a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7241210783770363, "is_candidate": false}, {"start": 914.403, "end": 916.404, "text": "Y fue porque hubo coordinaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7547236542917622, "is_candidate": false}, {"start": 916.404, "end": 920.287, "text": "Pero adem\u00e1s, yo en Patricia ten\u00eda un tel\u00e9fono abierto las 24 horas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8188739099040303, "is_candidate": false}, {"start": 920.287, "end": 924.39, "text": "Cuando ten\u00edamos un problema, llam\u00e1bamos, estaba Patricia, ten\u00edamos el acompa\u00f1amiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8194058960993753, "is_candidate": false}, {"start": 925.11, "end": 949.333, "text": " de las fuerzas federales, entiende de gesti\u00f3n y tiene compromiso con la Provincia de Santa Fe en materia de seguridad por supuesto que es uno de los principales problemas que tenemos, pero adem\u00e1s en materia productiva entiende lo que es la matriz de nuestra provincia, Santa Fe es el campo, la industria, el comercio y Patricia le ha hablado con mucha claridad los sectores del campo, de la industria y Santa Fe en definitiva es eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7880276240926243, "is_candidate": false}, {"start": 950.414, "end": 964.866, "text": " Por eso apostamos a que Patricia sea Presidenta y te vamos a sorprender, Patricia, vos vas a ver que en unos d\u00edas vas a ganar nuestra provincia porque todos vamos a trabajar para que eso suceda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7255887400498098, "is_candidate": false}, {"start": 965.106, "end": 966.548, "text": " Hay un audio que pusimos el otro d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9602011164643867, "is_candidate": false}, {"start": 966.548, "end": 967.931, "text": "Muchas gracias, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5065506907616664, "is_candidate": false}, {"start": 967.931, "end": 969.293, "text": "Est\u00e1 bien, cont\u00e9stale, cont\u00e9stale.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9487946980286226, "is_candidate": false}, {"start": 969.293, "end": 970.194, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8044641788200813, "is_candidate": false}, {"start": 970.194, "end": 975.222, "text": "La verdad que es verdad lo que dice Maxi.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3480765034624549, "is_candidate": true}, {"start": 975.222, "end": 977.946, "text": "Trabajamos juntos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42426089739805983, "is_candidate": true}, {"start": 977.946, "end": 979.689, "text": "Hab\u00edamos logrado pacificar Rosario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4534293597017175, "is_candidate": true}, {"start": 980.99, "end": 983.292, "text": " Y ahora hay que arrancar de cero, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41417125329754745, "is_candidate": true}, {"start": 983.292, "end": 1007.528, "text": "De nuevo, porque la situaci\u00f3n, o de menos cero, porque la situaci\u00f3n es muy dura en ese tema y en muchos temas m\u00e1s, porque realmente el pa\u00eds productivo est\u00e1 muy mal y Santa Fe, que es uno de los corazones productivos, hay que lograr sacarla adelante con la ayuda del Gobierno Nacional, con la provincia, pero en la macroeconom\u00eda, ordenarla.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2874841413885394, "is_candidate": true}, {"start": 1009.349, "end": 1014.85, "text": " trabajar juntos para que la educaci\u00f3n sea el puntal de crecimiento de la Argentina en serio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3254337394336313, "is_candidate": true}, {"start": 1014.85, "end": 1027.794, "text": "Entonces, creo que hoy Juntos por el Cambio es una fuerza que se est\u00e1 consolidando en todo el pa\u00eds, que est\u00e1 consolid\u00e1ndose en provincias tan importantes como Santa Fe, como Chubut, que hemos ganado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3227591458415683, "is_candidate": true}, {"start": 1029.315, "end": 1043.528, "text": " en Mendoza, espero que Leandro gane, pero igual acu\u00e9rdense que en Chaco hay Balotage, acu\u00e9rdense que hay Balotage, as\u00ed que no es lo definitivo lo que pase el domingo, es decir, puede haber Balotage.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3145106242296887, "is_candidate": true}, {"start": 1043.528, "end": 1052.357, "text": "Entonces estamos ganando provincias como San Juan, provincias como San Luis, Feudos de muchos a\u00f1os, entonces", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2942871404713999, "is_candidate": true}, {"start": 1052.897, "end": 1070.985, "text": " Estamos cambiando una matriz del kirchnerismo por una matriz de producci\u00f3n, de trabajo, de compromiso con la sociedad y creo que en eso tener los tres niveles de gobierno, tener intendentes que te trabajan abajo, tener... \u00bfHapkin gan\u00f3 en Rosario?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3142115756154168, "is_candidate": true}, {"start": 1070.985, "end": 1076.147, "text": "Hapkin gan\u00f3, gan\u00f3 Poletti en Santa Fe, gan\u00f3 Leo en Rafaela.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43575664699932637, "is_candidate": true}, {"start": 1076.147, "end": 1077.408, "text": "\u00bfRafaela hace cu\u00e1ntos a\u00f1os gan\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4718285335185053, "is_candidate": true}, {"start": 1077.408, "end": 1078.468, "text": "No s\u00e9, ganaba a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6995562155552807, "is_candidate": false}, {"start": 1078.468, "end": 1078.628, "text": "31 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0705765096669453, "is_candidate": false}, {"start": 1080.609, "end": 1083.431, "text": " 31 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6362192682482777, "is_candidate": false}, {"start": 1083.431, "end": 1091.796, "text": "Patricia, \u00bfqu\u00e9 le dec\u00eds a los j\u00f3venes que quieren romper el status quo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8582704881643454, "is_candidate": false}, {"start": 1091.796, "end": 1099.281, "text": "Los j\u00f3venes que quieren un cambio profundo, fuerte, m\u00e1s all\u00e1 de si es m\u00e1s ordenado o menos ordenado, m\u00e1s seguro o menos seguro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9132286350627213, "is_candidate": false}, {"start": 1099.281, "end": 1100.322, "text": "\u00bfQu\u00e9 le dec\u00eds a esos j\u00f3venes?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0138432884127375, "is_candidate": false}, {"start": 1101.215, "end": 1118.921, "text": " que nosotros somos los que vamos a romper el status quo, porque nosotros somos los que tenemos el liderazgo, la capacidad de conducci\u00f3n, es decir, la fuerza pol\u00edtica que estamos dispuestos a ir a fondo porque vamos a hacer lo que nunca se hizo en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33060277083488065, "is_candidate": true}, {"start": 1118.921, "end": 1126.283, "text": "Cada vez que en la Argentina se fue para atr\u00e1s, se pens\u00f3 que yendo para atr\u00e1s \u00edbamos a lograr un cambio,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31767621296584403, "is_candidate": true}, {"start": 1127.123, "end": 1130.469, "text": " retrocedimos, retrocedimos en la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35021708687448205, "is_candidate": true}, {"start": 1130.469, "end": 1141.866, "text": "Y ahora hay una fuerza pol\u00edtica, y ah\u00ed ten\u00e9s tres representantes, Negri, Pujaro, Ritondo, dispuestos a dar una batalla por un cambio definitivo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32727018204042224, "is_candidate": true}, {"start": 1142.307, "end": 1167.843, "text": " por un cambio definitivo en la matriz republicana, en la democracia, en la producci\u00f3n del pa\u00eds, en un capitalismo con reglas en serio, en una educaci\u00f3n que deje de ser reh\u00e9n de aquellos que te paran todos los d\u00edas, en un pa\u00eds ordenado, donde se termine el caos, donde se termine el caos que vimos ayer en ese palco del pasado, ese palco de la extorsi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3004779093123765, "is_candidate": true}, {"start": 1167.843, "end": 1170.104, "text": "Yo para...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9338822511416736, "is_candidate": false}, {"start": 1171.867, "end": 1177.229, "text": " Sortear la discusi\u00f3n de si Mauricio dijo lo que... Macri dijo lo que ten\u00eda que decir ayer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9626561587210238, "is_candidate": false}, {"start": 1177.229, "end": 1178.77, "text": "Voy a citar textuales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9429321412884346, "is_candidate": false}, {"start": 1178.77, "end": 1179.43, "text": "\u00bfParece bien?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9449692033795586, "is_candidate": false}, {"start": 1179.43, "end": 1182.832, "text": "Y le voy a preguntar a ver si est\u00e1n de acuerdo, s\u00ed o no, con lo que dijo Mauricio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9026336208541007, "is_candidate": false}, {"start": 1182.832, "end": 1183.972, "text": "Macri.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9012515186765343, "is_candidate": false}, {"start": 1183.972, "end": 1188.394, "text": "Mauricio dijo, mi ley expresa mucho enojo, m\u00e1s que una idea.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9187268395153402, "is_candidate": false}, {"start": 1188.394, "end": 1190.495, "text": "\u00bfEst\u00e1s de acuerdo, Patricia?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8488328167087877, "is_candidate": false}, {"start": 1190.495, "end": 1191.735, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8288022568826547, "is_candidate": false}, {"start": 1191.735, "end": 1192.896, "text": "\u00bfBullaro, est\u00e1s de acuerdo con eso?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8646503647854328, "is_candidate": false}, {"start": 1193.541, "end": 1195.962, "text": " S\u00ed, absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7528401375104198, "is_candidate": false}, {"start": 1195.962, "end": 1207.809, "text": "El kirchnerismo ha defraudado a la sociedad argentina y eso lo terminan expresando diferentes fuerzas pol\u00edticas, pero... Estaba preguntando por mi ley, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8414977676884352, "is_candidate": false}, {"start": 1207.809, "end": 1211.291, "text": "Mi ley expresa mucho enojo m\u00e1s que una idea, dijo Macri, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9970258626564534, "is_candidate": false}, {"start": 1211.291, "end": 1213.272, "text": "\u00bfEst\u00e1s de acuerdo con eso, con lo que dijo Macri?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8625553407307847, "is_candidate": false}, {"start": 1213.272, "end": 1214.072, "text": "S\u00ed, absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7663603768094296, "is_candidate": false}, {"start": 1215.859, "end": 1220.646, "text": " Macri dijo ayer, perd\u00f3n, lo pongo, lo puntualizo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9269919054329951, "is_candidate": false}, {"start": 1220.646, "end": 1225.273, "text": "Mi ley, en las PASO no compet\u00eda con nadie, bueno, muchos creyeron en las PASO.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9278435508534186, "is_candidate": false}, {"start": 1225.273, "end": 1229.3, "text": "Dijo, hay que conducir sin mesianismos, sin locura.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8971186683523736, "is_candidate": false}, {"start": 1229.3, "end": 1230.542, "text": "\u00bfEst\u00e1s de acuerdo con eso Patricia?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.921471731835353, "is_candidate": false}, {"start": 1231.929, "end": 1234.33, "text": " La conducci\u00f3n tiene que ser fuerte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5116712237234582, "is_candidate": false}, {"start": 1234.33, "end": 1238.292, "text": "Nosotros tenemos que ser firmes, pero no mesi\u00e1nicos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3683728684398405, "is_candidate": true}, {"start": 1238.292, "end": 1246.777, "text": "El pa\u00eds necesita una orientaci\u00f3n de firmeza, pero no de mesianismo, porque el mesianismo te lleva a ideas imposibles de ser realizables.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33294723242139856, "is_candidate": true}, {"start": 1246.777, "end": 1250.138, "text": "Ahora, firmeza, conducci\u00f3n de verdad, es lo que necesitamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4480784711042122, "is_candidate": true}, {"start": 1250.138, "end": 1252.52, "text": "Y termino con esta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9436016954794739, "is_candidate": false}, {"start": 1252.52, "end": 1259.363, "text": "Cuando lo veo ponerse tan violento contra alguien que piensa distinto, dijo Mauricio Macri, sobre mi ley, digo que por ah\u00ed no es.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9184749977658033, "is_candidate": false}, {"start": 1259.363, "end": 1260.604, "text": "\u00bfEst\u00e1s de acuerdo, Pujaro, con eso?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8847803179238437, "is_candidate": false}, {"start": 1261.75, "end": 1276.3, "text": " S\u00ed, por supuesto, nosotros necesitamos primero di\u00e1logo, consenso y programas de gobierno, que es lo que hay que mostrarle a la sociedad argentina, futuro, por d\u00f3nde vamos a ir, qu\u00e9 es lo que vamos a hacer, la Argentina que viene no puede ser una Argentina fragmentada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7614429515115411, "is_candidate": false}, {"start": 1277.04, "end": 1279.521, "text": " Y eso es lo que nosotros tambi\u00e9n representamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7661299500492538, "is_candidate": false}, {"start": 1279.521, "end": 1281.282, "text": "\u00bfPuedo hacer una repregunta?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8243342802261231, "is_candidate": false}, {"start": 1281.282, "end": 1282.903, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 gan\u00f3 Milley en Santa Fe?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8939440674498268, "is_candidate": false}, {"start": 1282.903, "end": 1290.386, "text": "Bueno, por la bronca que siente la cantidad de personas que no est\u00e1n bien, pero le expresan en contra del kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8020199286178371, "is_candidate": false}, {"start": 1290.386, "end": 1300.451, "text": "Pero tambi\u00e9n hace dos d\u00edas atr\u00e1s, quienes pretend\u00edan representar las ideas de Milley en nuestra provincia, sacaron el 5%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7286804277139515, "is_candidate": false}, {"start": 1300.451, "end": 1303.253, "text": "Y lo que es el Frente Unidos que acompa\u00f1a", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8119864484044234, "is_candidate": false}, {"start": 1304.233, "end": 1316.739, "text": " de manera mayoritaria, la candidatura de Patricia casi saca 60 puntos, entonces el desaf\u00edo es ese, que nuestro electorado sienta que la representaci\u00f3n pol\u00edtica pasa por esos lugares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7296094766671608, "is_candidate": false}, {"start": 1316.739, "end": 1332.987, "text": "Ahora, a m\u00ed me impact\u00f3 mucho algo que dijiste reci\u00e9n Patricia en la mesa con Johnny, sobre los sindicalistas, porque ac\u00e1 me parece que viene una definici\u00f3n muy importante, ya que citaste a Negri, a Ritondo, que son aquellos que te van a propio Pujaro,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8965541636871179, "is_candidate": false}, {"start": 1334.472, "end": 1344.478, "text": " Lo que no hicimos en el gobierno de Gambiemo de los 4 a\u00f1os que vos integraste, lo tenemos que hacer ahora, porque lo que no se cambia te juega en contra.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9050581284128495, "is_candidate": false}, {"start": 1344.478, "end": 1348.04, "text": "\u00bfEse es el gran aprendizaje de los 4 a\u00f1os del gobierno de Macri?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8967980799916808, "is_candidate": false}, {"start": 1348.04, "end": 1349.181, "text": "Para m\u00ed absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3995610184095897, "is_candidate": true}, {"start": 1349.861, "end": 1371.839, "text": " digamos, hagas lo que hagas, no te van a querer dejar gobernar, porque el kirchnerismo lo \u00fanico que quiere es el poder, entonces lo que ten\u00e9s que hacer es cambiar la matriz de poder y generar un poder que la gente vea que est\u00e1 llevando el cambio adelante, en la econom\u00eda, en la educaci\u00f3n, en la producci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3261041803588477, "is_candidate": true}, {"start": 1372.76, "end": 1385.927, "text": " en la seguridad, en las cosas importantes, en la protecci\u00f3n de la gente, en devolverle a la gente dignidad, devolverle al ser humano, a la persona, a los argentinos, dignidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3477533207900635, "is_candidate": true}, {"start": 1385.927, "end": 1389.789, "text": "Humillados todas las familias argentinas en estos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3835189433926852, "is_candidate": true}, {"start": 1389.789, "end": 1392.51, "text": "Entonces, esto lo tenemos que hacer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4840206684023556, "is_candidate": true}, {"start": 1392.51, "end": 1399.854, "text": "Se nos ponga enfrente quien se nos ponga, porque si decid\u00eds no hacerlo, igual te van a jorobar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4352906953594655, "is_candidate": true}, {"start": 1400.214, "end": 1403.115, "text": " As\u00ed que m\u00e1s vale hacer lo que hay que hacer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5179133989809698, "is_candidate": false}, {"start": 1403.115, "end": 1409.637, "text": "Hay una frase de Ortega que le dec\u00eda a los j\u00f3venes, haced pol\u00edtica porque si no la hac\u00e9is se har\u00e1 igual y posiblemente en vuestra contra.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8838374360704029, "is_candidate": false}, {"start": 1409.637, "end": 1410.138, "text": "Contra ustedes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0015335120069702, "is_candidate": false}, {"start": 1410.138, "end": 1414.739, "text": "Exactamente, esta es la g\u00e9nesis de la idea, ya se demostr\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9057787960556429, "is_candidate": false}, {"start": 1414.739, "end": 1417.76, "text": "\u00bfIba a decir triangulemos o no?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9850463374898379, "is_candidate": false}, {"start": 1417.76, "end": 1418.38, "text": "Cuadruplemos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1001233309440581, "is_candidate": false}, {"start": 1420.001, "end": 1426.548, "text": " Vos dijiste ayer, y creo que est\u00e1 confirmado, que Pujaro logr\u00f3 la elecci\u00f3n hist\u00f3rica m\u00e1s importante en la provincia... S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9783611656246379, "is_candidate": false}, {"start": 1426.548, "end": 1430.593, "text": "Reutemann ten\u00eda el r\u00e9cord de 900 mil y Pujaro un mill\u00f3n y pico de votos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8849232630050473, "is_candidate": false}, {"start": 1430.593, "end": 1437.36, "text": "Bueno, voy a hacer otra pregunta, que va un poco m\u00e1s all\u00e1 de... \u00bfPor qu\u00e9 les va tan bien el Santa Fe, r\u00e9cord,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8680908837093504, "is_candidate": false}, {"start": 1437.981, "end": 1442.305, "text": " Y en la provincia de Buenos Aires todav\u00eda Kicillof aparece muy fuerte y muy competitivo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.846836937931613, "is_candidate": false}, {"start": 1442.305, "end": 1444.788, "text": "No, no tanto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4902154833598841, "is_candidate": true}, {"start": 1444.788, "end": 1448.732, "text": "Acabo de ver una encuesta donde estamos palo a palo, parej\u00edsimos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3637854524123715, "is_candidate": true}, {"start": 1448.732, "end": 1451.815, "text": "A gobernador o a presidente, o las dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8641076784222191, "is_candidate": false}, {"start": 1451.815, "end": 1453.517, "text": "Bueno, a ver.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6454174208753759, "is_candidate": false}, {"start": 1454.449, "end": 1478.445, "text": " Es muy dif\u00edcil un corte de boleta entre Patricia Bullrich y Grindetti y m\u00e1s a Kicillof, qui\u00e9n va a cortar boletas, son dos proyectos claramente diferenciados, as\u00ed que hoy es una elecci\u00f3n totalmente empatada y estoy absolutamente convencida que la gente nos va a dar la gobernabilidad en la Provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2846419320672703, "is_candidate": true}, {"start": 1481.188, "end": 1488.657, "text": " Porque la gente empieza a pensar que un gobierno, cuando no tiene el suficiente apoyo, despu\u00e9s no tiene c\u00f3mo sostenerse.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36879166370015737, "is_candidate": true}, {"start": 1488.657, "end": 1494.343, "text": "Entonces empieza a arrancar, voto una presidencia, voto y acompa\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4412363606622006, "is_candidate": true}, {"start": 1494.363, "end": 1511.736, "text": " acompa\u00f1o con la provincia de Buenos Aires, acompa\u00f1o con las que faltan, falta la ciudad de Buenos Aires, falta Mendoza, falta Chaco, entonces empiezo a acompa\u00f1ar el proceso de crecimiento de Juntos por el Cambio en la cantidad de provincias que hemos ganado, es muy impresionante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34169391766232726, "is_candidate": true}, {"start": 1512.376, "end": 1530.222, "text": " La cantidad de intendentes que van a tirar del carro en este tiempo, en estos pr\u00f3ximos meses, en este mes y unos d\u00edas, la cantidad de gente que va a tirar del carro para tener un pa\u00eds que pueda ser transformado, porque cada uno ve c\u00f3mo est\u00e1 la gente en su lugar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35189761233621, "is_candidate": true}, {"start": 1530.222, "end": 1540.126, "text": "A ver, perd\u00f3n, Johnny, me parece, yo entiendo lo que quiere decir Johnny y Pablo para conversar entre nosotros, porque est\u00e1 bien, ustedes son dirigentes pol\u00edticos y nosotros somos periodistas, lo que quiere decir es que", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8961280448009178, "is_candidate": false}, {"start": 1541.554, "end": 1551.079, "text": " Mejor votenme a m\u00ed porque mi ley no va a tener tanto apoyo en el Congreso y despu\u00e9s no va a poder gobernar y porque es mejor que un gobierno... Est\u00e1 convocando al voto \u00fatil.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8985246410075696, "is_candidate": false}, {"start": 1551.079, "end": 1553.44, "text": "No, no, es un voto estrat\u00e9gico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5043620696375409, "is_candidate": false}, {"start": 1553.44, "end": 1556.582, "text": "Si votara juntos por el cambio no es un voto \u00fatil.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4952744571454777, "is_candidate": true}, {"start": 1556.582, "end": 1558.663, "text": "En la provincia de Buenos Aires, d\u00e9jame que te diga esto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9507089857328235, "is_candidate": false}, {"start": 1558.663, "end": 1567.048, "text": "Dijiste, es imposible o impensable que haya un corte de boleta, es cierto, Bullrich-Grindetti o Massa-Kicillof.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9038832869579916, "is_candidate": false}, {"start": 1567.848, "end": 1575.256, "text": " Pero puede haber un corte de boleta, a lo mejor incluso el que quiera votar a mi ley, pero en la provincia de Buenos Aires pueda votar por Grindetti.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8608552265407792, "is_candidate": false}, {"start": 1575.256, "end": 1576.398, "text": "En esto... Claro, mejor.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7080465824728563, "is_candidate": false}, {"start": 1576.398, "end": 1581.103, "text": "Porque qu\u00e9 digo, hay algunos... Siempre que hay un corte a favor nuestro es mejor.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.805246011771294, "is_candidate": false}, {"start": 1581.103, "end": 1582.344, "text": "Eso es inteligencia pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8881895778450437, "is_candidate": false}, {"start": 1582.344, "end": 1588.892, "text": "Porque digo, no, porque el \u00faltimo refugio kirchnerista cu\u00e1l va a ser, Patricia, que est\u00e1n buscando estrat\u00e9gicamente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9150459157859886, "is_candidate": false}, {"start": 1589.172, "end": 1593.635, "text": " Tenemos que entrarle a todas las guaridas y la Provincia de Buenos Aires es la \u00faltima guarida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36200680585774314, "is_candidate": true}, {"start": 1593.635, "end": 1606.504, "text": "Para poder gobernar con poder, para poder cambiar las cosas, devolverle la dignidad al argentino que est\u00e1 realmente desarmado, destruido, necesitamos tambi\u00e9n la Provincia", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3182057751179346, "is_candidate": true}, {"start": 1607.004, "end": 1631.516, "text": " Yo le pido a los ciudadanos de la Provincia de Buenos Aires que nos acompa\u00f1en, nos acompa\u00f1en para poder gobernar con el 40% del pa\u00eds, el 40% de la producci\u00f3n argentina, el campo, la industria, la transformaci\u00f3n que tenemos que hacer en el Gran Buenos Aires para que no sea un lugar en el que la gente vive como est\u00e1 viviendo, es decir, la posibilidad del proyecto que tenemos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3344409076919719, "is_candidate": true}, {"start": 1632.176, "end": 1635.598, "text": " que lo escribi\u00f3 Fabio Ketlas, los 200 tandiles.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5065779071045491, "is_candidate": false}, {"start": 1635.598, "end": 1644.142, "text": "Santa Fe, por ejemplo, tiene muchas ciudades donde la gente tiene dispersi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3358617382901915, "is_candidate": true}, {"start": 1644.142, "end": 1650.485, "text": "Ahora, nosotros tenemos un cord\u00f3n del Gran Buenos Aires que tenemos que empezar a lograr que la gente vaya a vivir a lugares mejores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3591694662825561, "is_candidate": true}, {"start": 1650.725, "end": 1653.928, "text": " Yendo a educaci\u00f3n, porque vos ayer retuiteaste algo de Varadel.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8612192028673514, "is_candidate": false}, {"start": 1653.928, "end": 1655.809, "text": "Ayer fue el D\u00eda del Maestro, el D\u00eda del Inocente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.919579877809837, "is_candidate": false}, {"start": 1655.809, "end": 1656.51, "text": "Muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1365719194344208, "is_candidate": false}, {"start": 1656.51, "end": 1659.533, "text": "Era civilizaci\u00f3n o barbarie.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8714624940722291, "is_candidate": false}, {"start": 1659.533, "end": 1665.838, "text": "Y estaba Sarmiento, del lado de la civilizaci\u00f3n, y Varadel, del lado de la barbarie.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8930335412017183, "is_candidate": false}, {"start": 1665.838, "end": 1667.079, "text": "Es que es la verdad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5655182711618937, "is_candidate": false}, {"start": 1667.079, "end": 1670.923, "text": "Es decir, a ver... Buscalo, si ten\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48709777921998176, "is_candidate": true}, {"start": 1672.35, "end": 1682.939, "text": " el hecho de parar todo el tiempo, de hacer paros todo el tiempo, cuando el maestro tiene que estar todos los d\u00edas al frente del aula.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48926191886447956, "is_candidate": true}, {"start": 1682.939, "end": 1687.943, "text": "Aquel maestro que no est\u00e9 al frente del aula tiene que tener consecuencias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45721603120272525, "is_candidate": true}, {"start": 1687.943, "end": 1693.187, "text": "Si vos sos un m\u00e9dico y est\u00e1s a cargo de una guardia, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3912621423798234, "is_candidate": true}, {"start": 1693.187, "end": 1697.53, "text": "Y decid\u00eds abandonar la guardia y se muere una persona, \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48821008518632036, "is_candidate": true}, {"start": 1698.411, "end": 1701.473, "text": " te hacen un juicio penal, vas preso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41765794849354565, "is_candidate": true}, {"start": 1701.473, "end": 1716.423, "text": "Ahora, un docente que decide abandonar a sus chicos, como en Chubut que el a\u00f1o pasado tuvieron 60 d\u00edas de clase, 60, es decir que ese chico pierde un a\u00f1o de clase, se va retrasando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41475391701413544, "is_candidate": true}, {"start": 1716.423, "end": 1717.504, "text": "\u00bfQu\u00e9 vamos a hacer?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6367434811444366, "is_candidate": false}, {"start": 1717.504, "end": 1726.87, "text": "\u00bfVamos a dejar que sigan destruyendo o vamos a poner normas claras para que en todo el pa\u00eds el pacto de los 190 d\u00edas de clase se cumpla?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4375169569112999, "is_candidate": true}, {"start": 1728.411, "end": 1754.274, "text": " la declaraci\u00f3n de servicio esencial sea cualquier tipo de medida fuera de los 190 d\u00edas de clase para que todos los chicos argentinos se eduquen, no nos sigamos quejando de la educaci\u00f3n, si no tenemos 190 d\u00edas de clase, calidad educativa y que los chicos aprendan lo que necesitan aprender, alfabetizaci\u00f3n, matem\u00e1tica, programaci\u00f3n, lo que tienen que aprender.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33061071988385793, "is_candidate": true}, {"start": 1754.834, "end": 1760.077, "text": " No podemos seguir destruyendo el futuro que se est\u00e1 destruyendo en la educaci\u00f3n argentina, no se puede.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.445908939805834, "is_candidate": true}, {"start": 1760.077, "end": 1764.259, "text": "Ahora volvemos a la seguridad, la provincia de Santa Fe, Copullaro y la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9104325677236154, "is_candidate": false}, {"start": 1764.259, "end": 1776.626, "text": "Nosotros lo \u00edbamos a decir, creo que lo dijo ac\u00e1, a Joaqu\u00edn de la Torre, la provincia de Buenos Aires ya es en rosario desde el punto de vista del narcotr\u00e1fico y la inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9621346475539377, "is_candidate": false}, {"start": 1776.626, "end": 1781.108, "text": "Quiz\u00e1s no lo sea tanto, corregime por favor, Pablo o Yoni,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9456569025882196, "is_candidate": false}, {"start": 1781.684, "end": 1787.928, "text": " Porque la polic\u00eda de la provincia de Buenos Aires est\u00e1 arreglada... Porque hay una regulaci\u00f3n del delito, dicen algunos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8495700671476281, "is_candidate": false}, {"start": 1787.928, "end": 1790.27, "text": "\u00bfVos viste hoy el video que pusimos de Mor\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0029803040233076, "is_candidate": false}, {"start": 1790.27, "end": 1790.93, "text": "Tremendo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9556937303876188, "is_candidate": false}, {"start": 1790.93, "end": 1792.251, "text": "Tremendo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8349053201962638, "is_candidate": false}, {"start": 1792.251, "end": 1796.194, "text": "Era un ciudadano armado pase\u00e1ndose por Mor\u00f3n, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8566570537505994, "is_candidate": false}, {"start": 1796.194, "end": 1801.658, "text": "Con un arma de guerra, una ametralladora, no s\u00e9 qu\u00e9 era, porque yo no s\u00e9 de armas, pero mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8767721114036955, "is_candidate": false}, {"start": 1801.658, "end": 1802.158, "text": "Tremendo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8713852316279761, "is_candidate": false}, {"start": 1802.158, "end": 1803.059, "text": "Video del domingo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9637945806858252, "is_candidate": false}, {"start": 1803.059, "end": 1805.68, "text": "Mir\u00e1 el arma que ten\u00eda este tipo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8738949988147579, "is_candidate": false}, {"start": 1805.68, "end": 1808.362, "text": "Viste que lo confund\u00eds con un... Yo pens\u00e9 que era un delincuente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9451248183961433, "is_candidate": false}, {"start": 1808.362, "end": 1808.763, "text": "Y yo tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0750033687317189, "is_candidate": false}, {"start": 1809.588, "end": 1811.689, "text": " Mir\u00e1, mir\u00e1 lo que es.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7545157368040253, "is_candidate": false}, {"start": 1811.689, "end": 1813.07, "text": "Una ametralladora, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9793180447494608, "is_candidate": false}, {"start": 1813.07, "end": 1813.931, "text": "Tremendo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9972360451560024, "is_candidate": false}, {"start": 1813.931, "end": 1824.417, "text": "Ahora, Pujaro, \u00bftiene cosas la provincia de Buenos Aires, en este sentido, que se parecen a Santa Fe o Santa Fe es la provincia de Buenos Aires, no?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9132123649152412, "is_candidate": false}, {"start": 1824.417, "end": 1825.718, "text": "S\u00ed, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8953049088695813, "is_candidate": false}, {"start": 1825.718, "end": 1834.124, "text": "Hay lugares del conurbano que tienen una tasa de violencia similar a la que tienen algunos barrios en la ciudad de Rosario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8250467570184998, "is_candidate": false}, {"start": 1834.94, "end": 1851.532, "text": " Sali\u00f3, por supuesto, que tiene niveles de violencia muy altos, producto de la venta minorista de drogas, que vamos a combatir y que tenemos la determinaci\u00f3n de combatir, que hay un gobierno provincial, y esperamos que nacional, que va a ir al frente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8616151167215054, "is_candidate": false}, {"start": 1851.532, "end": 1854.775, "text": "Digo esperamos porque espero que Patricia sea presidenta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8534878920578655, "is_candidate": false}, {"start": 1854.775, "end": 1862.26, "text": "Yo no veo que el kirchnerismo quiera combatir al narcotr\u00e1fico en la Rep\u00fablica Argentina, como no lo hizo en mi provincia durante estos 3 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7706388185078924, "is_candidate": false}, {"start": 1862.26, "end": 1863.381, "text": "Mira, te voy a dar algunos datos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8380838901112315, "is_candidate": false}, {"start": 1864.392, "end": 1872.979, "text": " A m\u00ed me toc\u00f3, cuando fui Ministro de Seguridad, detener a Los Monos, detener a Alvarado, detener a Los Funes, a Los Caminos, a Los Bay, al zurdo Villaruel.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.813390590237927, "is_candidate": false}, {"start": 1872.979, "end": 1873.899, "text": "Todos narcos eso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.896028805693895, "is_candidate": false}, {"start": 1873.899, "end": 1874.44, "text": "Todos narcos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8395780763188523, "is_candidate": false}, {"start": 1874.44, "end": 1884.527, "text": "Bueno, en estos 3 a\u00f1os y 9 meses no hay ninguna organizaci\u00f3n criminal que haya detenido, desbaratado, desestructurado el gobierno de Omar Perotti.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7767662162469795, "is_candidate": false}, {"start": 1884.527, "end": 1887.89, "text": "Entonces digo, eso es una definici\u00f3n pol\u00edtica tambi\u00e9n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8904677106538547, "is_candidate": false}, {"start": 1887.89, "end": 1888.651, "text": "\u00bfQui\u00e9n empuja?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0336490814704131, "is_candidate": false}, {"start": 1888.651, "end": 1892.474, "text": "Tengo una pregunta pol\u00edtica fuerte porque me lo hacen santafesinos,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8173707255846852, "is_candidate": false}, {"start": 1893.605, "end": 1895.728, "text": " desde hace mucho tiempo y lo sabes mejor que nadie.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8441172049986068, "is_candidate": false}, {"start": 1895.728, "end": 1898.672, "text": "Algo te pregunt\u00e9 el otro d\u00eda y ahora est\u00e1 Bullrich ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9374707303953167, "is_candidate": false}, {"start": 1898.672, "end": 1904.299, "text": "En un hipot\u00e9tico, Bullrich, Presidenta, ya Pujero, Gobernador.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8482687948744646, "is_candidate": false}, {"start": 1904.299, "end": 1910.347, "text": "Si la justicia santafesina le pide al senador Trafferri que le quiten los fueros a la legislatura,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8284497284868908, "is_candidate": false}, {"start": 1911.391, "end": 1916.233, "text": " Ahora van a tener el poder en la legislatura santafesina para que el peronismo no lo pueda seguir cubriendo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8454995594695948, "is_candidate": false}, {"start": 1916.233, "end": 1921.295, "text": "Yo no estoy abriendo un juicio de valor ni de condena anticipada sobre nadie.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8727901492326264, "is_candidate": false}, {"start": 1921.295, "end": 1922.996, "text": "Porque tenemos la carta de documento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0335605956877967, "is_candidate": false}, {"start": 1922.996, "end": 1924.097, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9812504039939238, "is_candidate": false}, {"start": 1924.097, "end": 1925.097, "text": "Es un hecho.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.016676455832692, "is_candidate": false}, {"start": 1925.097, "end": 1925.897, "text": "Es un hecho.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9080477296225848, "is_candidate": false}, {"start": 1925.897, "end": 1928.639, "text": "Puede ser Trafferri o puede ser uno de ustedes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9196641497453029, "is_candidate": false}, {"start": 1928.639, "end": 1929.779, "text": "Puede ser cualquiera.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9344554253276682, "is_candidate": false}, {"start": 1929.779, "end": 1938.263, "text": "Digo Trafferri porque fue un esc\u00e1ndalo pol\u00edtico que se dec\u00eda que hab\u00eda una cobertura para que la justicia no lo investigue o no llegue", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9356044920781119, "is_candidate": false}, {"start": 1939.124, "end": 1948.298, "text": " a los v\u00ednculos de cualquiera del narcotr\u00e1fico, la pol\u00edtica, la justicia, ese es el centro, el coraz\u00f3n del financiamiento del narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8363124163526503, "is_candidate": false}, {"start": 1948.298, "end": 1951.263, "text": "\u00bfQu\u00e9 van a hacer?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9737620265163166, "is_candidate": false}, {"start": 1951.263, "end": 1952.685, "text": "Mir\u00e1, gracias a Dios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8853380409871547, "is_candidate": false}, {"start": 1953.369, "end": 1978.8, "text": " el domingo hubo un cambio en la provincia de Santa Fe tan rotundo, tan rotundo, que no s\u00f3lo cambi\u00f3 de signo el gobierno provincial y la inmensa mayor\u00eda de las ciudades quedaron en manos de Unidos porque nuestro frente va a gobernar el 90% de la poblaci\u00f3n en los gobiernos locales, sino que hubo por primera vez desde el 83 a la fecha un cambio y una mayor\u00eda nueva", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7933443105800518, "is_candidate": false}, {"start": 1979.5, "end": 1994.734, "text": " en el Senado de la Provincia de Santa Fe, donde nuestros 7 senadores que ten\u00edamos hasta el domingo ganaron, pero adem\u00e1s ganaron 6 senadores m\u00e1s, lo que nos da una mayor\u00eda en la C\u00e1mara de Senadores, con lo cual esa nueva composici\u00f3n indudablemente va a cambiar las reglas del juego.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8007585170788496, "is_candidate": false}, {"start": 1994.734, "end": 1997.036, "text": "No hay cobertura para nadie.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8681528834990052, "is_candidate": false}, {"start": 1997.036, "end": 1999.037, "text": "Pero yo te lo dije ayer o anteayer,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8228608036908932, "is_candidate": false}, {"start": 2000.158, "end": 2008.182, "text": " En la causa, Peiti, que es el capitalista del juego clandestino, mencion\u00f3 al presidente del bloque de la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8064175543744786, "is_candidate": false}, {"start": 2008.182, "end": 2009.323, "text": "\u00bfY qu\u00e9 hizo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9065912081523799, "is_candidate": false}, {"start": 2009.323, "end": 2017.146, "text": "Fue, se present\u00f3 ante los dos fiscales, el Chapapietra y Ederich, yo lo acompa\u00f1\u00e9, dijo, mis fueros est\u00e1n a disposici\u00f3n, aqu\u00ed los tienen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8764569589157449, "is_candidate": false}, {"start": 2017.146, "end": 2020.868, "text": "Le hizo una demanda judicial a Peiti y Peiti le termin\u00f3 pagando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8010132752610595, "is_candidate": false}, {"start": 2020.868, "end": 2022.189, "text": "Dijo, ment\u00ed sobre Enrico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8588384221215808, "is_candidate": false}, {"start": 2022.189, "end": 2023.67, "text": "\u00bfQu\u00e9 van a hacer Patricia con esto?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0028655186343882, "is_candidate": false}, {"start": 2023.67, "end": 2025.811, "text": "Porque es una demanda de la gente tambi\u00e9n, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9994442794139639, "is_candidate": false}, {"start": 2025.811, "end": 2028.552, "text": "Pero, a ver, ya lo hicimos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3889548911511541, "is_candidate": true}, {"start": 2028.752, "end": 2029.913, "text": " \u00bfCu\u00e1ndo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7504778638960055, "is_candidate": false}, {"start": 2029.913, "end": 2039.177, "text": "Cuando nosotros estuvimos en el Ministerio de Seguridad, cayeron, digamos... Barisco, el caso Barisco, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3445110322337648, "is_candidate": true}, {"start": 2039.177, "end": 2048.702, "text": "El caso Barisco, tuvimos de otro partido, el caso Itat\u00ed, tuvimos concejales salte\u00f1os que eran de distintos partidos,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3512758632915195, "is_candidate": true}, {"start": 2049.162, "end": 2077.589, "text": " tuvimos una concejala de Cambiemos en ese momento que se la descubri\u00f3 con droga en la frontera misionera y fuimos contra todos, fuimos contra jueces, el juez Correntino que tapaba lo de Itat\u00ed, es decir, en la provincia de Santa Fe hubo, digamos, problemas con un jefe de la Polic\u00eda Federal y lo sacamos carpiendo, es decir,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33776719542759925, "is_candidate": true}, {"start": 2078.089, "end": 2089.831, "text": " hay que ser claros, es decir, vos ten\u00e9s que trazar una l\u00ednea clara, y eso va para jueces, para pol\u00edticos, para ciudadanos, para polic\u00edas, para todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37799738902034064, "is_candidate": true}, {"start": 2089.831, "end": 2093.392, "text": "La l\u00ednea es, est\u00e1s del lado de la ley o est\u00e1s en contra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4453481796600468, "is_candidate": true}, {"start": 2093.392, "end": 2107.015, "text": "Si est\u00e1s del lado de la ley, los protegemos, los ayudamos, no permitimos que los juzguen todo el tiempo, y si est\u00e1n del lado del delito, son delincuentes, punto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37306099025923267, "is_candidate": true}, {"start": 2107.535, "end": 2109.175, "text": " \u00bfNarcotraficantes o lo que sea?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7068596069639786, "is_candidate": false}, {"start": 2109.175, "end": 2109.576, "text": "Sea quien sea.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0509309251376338, "is_candidate": false}, {"start": 2109.576, "end": 2112.116, "text": "La otra d\u00eda pusimos un audio muy impresionante de un preso, \u00bfte acord\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9684300310946049, "is_candidate": false}, {"start": 2112.116, "end": 2115.297, "text": "Que dec\u00eda que no ganen Bullrich y Pujaro.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8050141151764469, "is_candidate": false}, {"start": 2115.297, "end": 2117.517, "text": "Por Dios, si no, nos vemos nemo, creo que dec\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9816326902035031, "is_candidate": false}, {"start": 2117.517, "end": 2119.758, "text": "A ver, est\u00e1 el audio.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9472653970721978, "is_candidate": false}, {"start": 2119.758, "end": 2121.038, "text": "Mir\u00e1, lo ped\u00ed y lo ten\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9573164024793778, "is_candidate": false}, {"start": 2121.038, "end": 2123.519, "text": "Igual yo estoy esperando por el tema de las elecciones y todo eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.049139023116859, "is_candidate": false}, {"start": 2123.519, "end": 2127.06, "text": "Una vez que pase todo, que seguramente va a ser para principios del a\u00f1o y del a\u00f1o que viene.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0873674512815177, "is_candidate": false}, {"start": 2127.06, "end": 2128.96, "text": "Para no pelear todo, porque s\u00e9 que no me van a sacar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9098160094264587, "is_candidate": false}, {"start": 2128.96, "end": 2130.18, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, es bueno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8770684211815001, "is_candidate": false}, {"start": 2130.18, "end": 2132.781, "text": "Para enero, por ah\u00ed, ya cuando viste que ya cambia todo el gobierno y todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9369205275466975, "is_candidate": false}, {"start": 2132.781, "end": 2136.962, "text": "Si es que no gana la Bullrich y Pujaro, porque si ganan uno de esos dos, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8728836723029965, "is_candidate": false}, {"start": 2137.551, "end": 2142.016, "text": " \u00bfVos dec\u00eds que te ganan esos giles?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9437608821962702, "is_candidate": false}, {"start": 2153.137, "end": 2157.318, "text": " En el nivel de locura que hay en la Rep\u00fablica Argentina es que los presos se pueden analizar a ver qu\u00e9 se gana.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8764439155276662, "is_candidate": false}, {"start": 2157.318, "end": 2159.439, "text": "A ver qu\u00e9 nos conviene electoralmente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9210966307180325, "is_candidate": false}, {"start": 2159.439, "end": 2169.522, "text": "Son panelistas de... A ese preso lo metimos nosotros en el a\u00f1o 2018, era un sicario de la banda de los monos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.869930485348299, "is_candidate": false}, {"start": 2169.522, "end": 2169.982, "text": "Ah, mir\u00e1 vos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9837552113317208, "is_candidate": false}, {"start": 2169.982, "end": 2172.463, "text": "Tranquilo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8639984602410475, "is_candidate": false}, {"start": 2172.463, "end": 2175.124, "text": "Johnny, no te creamos de monos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8525626067856052, "is_candidate": false}, {"start": 2175.124, "end": 2177.825, "text": "Quer\u00eda meterme en un tema que tiene que ver con la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8910205780650695, "is_candidate": false}, {"start": 2177.825, "end": 2178.705, "text": "Se lo plantea Pablo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9718498416352973, "is_candidate": false}, {"start": 2179.873, "end": 2183.136, "text": " Nosotros venimos diciendo, bajen los impuestos, bajen los impuestos, bajen los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8825425759698293, "is_candidate": false}, {"start": 2183.136, "end": 2185.939, "text": "Lo dec\u00eds vos, lo dice Pablo... No, lo dice la gente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8686837085155322, "is_candidate": false}, {"start": 2185.939, "end": 2186.92, "text": "La gente lo pide.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8879931404709406, "is_candidate": false}, {"start": 2186.92, "end": 2200.672, "text": "Entonces yo le digo a Pablo, bueno se la traslado, Pablo ya me respondi\u00f3 porque en la preproducci\u00f3n me respondi\u00f3, pero \u00bfpor qu\u00e9 en este caso no est\u00e1n de acuerdo con que baje los impuestos o parte los impuestos m\u00e1s, Patricia?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9474559321787889, "is_candidate": false}, {"start": 2200.672, "end": 2201.293, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 esta vez no?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8553531623021791, "is_candidate": false}, {"start": 2201.693, "end": 2205.576, "text": " No, porque no es un problema de bajar impuestos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3932199548832953, "is_candidate": true}, {"start": 2205.576, "end": 2214.362, "text": "Primero hay que ver qu\u00e9 impuestos se bajan, cu\u00e1les son los m\u00e1s regresivos, cu\u00e1les son los que van m\u00e1s en contra de la gente m\u00e1s humilde.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3236763468063736, "is_candidate": true}, {"start": 2214.362, "end": 2217.925, "text": "Por ejemplo, el IVA es un impuesto que se paga por todos los alimentos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4540264976753201, "is_candidate": true}, {"start": 2218.525, "end": 2231.626, "text": " Entonces es un impuesto realmente que pega en el bolsillo de todos, los ingresos brutos pegan sobre todos los comerciantes, las retenciones sobre el campo, las ganancias... La suma del m\u00ednimo no imponible.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34939546243575914, "is_candidate": true}, {"start": 2231.626, "end": 2233.088, "text": "La suma del m\u00ednimo no imponible.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5968839268977669, "is_candidate": false}, {"start": 2233.829, "end": 2250.034, "text": " que adem\u00e1s va sin decir qu\u00e9 parte del d\u00e9ficit va a bajar, significa un punto del producto que lo van a pagar 47 millones de argentinos en nueva inflaci\u00f3n que va a venir ahora.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3420876723940097, "is_candidate": true}, {"start": 2250.034, "end": 2251.955, "text": "O la huida de d\u00f3lares, como me dijo Pablo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9835325047451865, "is_candidate": false}, {"start": 2251.955, "end": 2260.658, "text": "Si \u00e9l lo hubiera anunciado, yo, digamos, bajo el impuesto a las ganancias, que adem\u00e1s lo hace para trabajadores de arriba de 700.000, a los polic\u00edas,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3727366782546112, "is_candidate": true}, {"start": 2263.726, "end": 2266.908, "text": " Los polic\u00edas no pagan impuestos a las ganancias porque est\u00e1n abajo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.495789219018278, "is_candidate": true}, {"start": 2266.908, "end": 2270.39, "text": "Los maestros no pagan impuestos a las ganancias porque est\u00e1n abajo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46551625942929287, "is_candidate": true}, {"start": 2270.39, "end": 2273.531, "text": "Los directores de un hospital y los m\u00e9dicos est\u00e1n abajo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4642173885367341, "is_candidate": true}, {"start": 2273.531, "end": 2274.792, "text": "Los aut\u00f3nomos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7664371535534136, "is_candidate": false}, {"start": 2274.792, "end": 2276.233, "text": "Los aut\u00f3nomos est\u00e1n abajo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5092683038162193, "is_candidate": false}, {"start": 2276.233, "end": 2286.278, "text": "Nosotros tenemos que... A ver, los bienes p\u00fablicos de la Argentina, los que ense\u00f1an, los que educan, los que curan, est\u00e1n abajo, est\u00e1n afuera de esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4503714892509024, "is_candidate": true}, {"start": 2286.278, "end": 2289.02, "text": "Es una medida para el 1,7% de la poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8497205557406617, "is_candidate": false}, {"start": 2289.78, "end": 2310.061, "text": " Es una medida para el 1,7, pero adem\u00e1s tienen que explicar qu\u00e9 van a sacar, qu\u00e9 van a recortar del Estado, porque si no recortan algo del Estado, lo que va a pasar es que lo van a pagar, lo vamos a pagar todos los argentinos con inflaci\u00f3n, esto te puede llevar a una inflaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36696017626975375, "is_candidate": true}, {"start": 2310.942, "end": 2311.563, "text": " \u00bfGalopante?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.619754887728161, "is_candidate": false}, {"start": 2311.563, "end": 2313.244, "text": "Bueno, ya tenemos inflaci\u00f3n galopante.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9120106629083393, "is_candidate": false}, {"start": 2313.244, "end": 2321.67, "text": "Estamos en 11, 12, pero estamos en 11, 12... Hern\u00e1n Lacunza dijo 340 anualizadas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7784196802390522, "is_candidate": false}, {"start": 2321.67, "end": 2324.512, "text": "Eso es hiper, le pongo el nombre que quiera.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9441549091881277, "is_candidate": false}, {"start": 2324.512, "end": 2327.794, "text": "Bueno, y ahora que estamos en 150, qu\u00e9 nombre le quer\u00e9s poner.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.941387780362626, "is_candidate": false}, {"start": 2327.794, "end": 2328.835, "text": "No, claro.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9749473734972536, "is_candidate": false}, {"start": 2328.835, "end": 2331.496, "text": "Chata, le estamos buscando sin\u00f3nimos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9626786112837922, "is_candidate": false}, {"start": 2331.496, "end": 2332.397, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9673447858379434, "is_candidate": false}, {"start": 2332.397, "end": 2334.979, "text": "Pero tenemos equipo econ\u00f3mico para hacernos cargo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4511371441093166, "is_candidate": true}, {"start": 2335.439, "end": 2336.52, "text": " Una cortita le quiero preguntar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9804437397043612, "is_candidate": false}, {"start": 2336.52, "end": 2337.821, "text": "As\u00ed que eso es lo importante.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5218803841708214, "is_candidate": false}, {"start": 2337.821, "end": 2348.269, "text": "Una cortita, Johnny, lo escuch\u00e9 decir a Nacho Torres, me dejaron, resulta que firmaron contrato, hoy con Eduardo Fesma, firmaron contrato todo para despu\u00e9s el contrato.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9504249313829983, "is_candidate": false}, {"start": 2348.269, "end": 2349.529, "text": "El gobernador saliente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9284497717607686, "is_candidate": false}, {"start": 2349.529, "end": 2351.131, "text": "Para que lo garpe el gobernador saliente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8838673749533689, "is_candidate": false}, {"start": 2351.131, "end": 2353.312, "text": "Arcioni, para que lo garpe el entrante.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8664939157376887, "is_candidate": false}, {"start": 2353.312, "end": 2354.333, "text": "El entrante, claro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9731329687630458, "is_candidate": false}, {"start": 2354.333, "end": 2357.615, "text": "En Santa Fe me parece que tambi\u00e9n, y ni hablar en La Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9204513962017185, "is_candidate": false}, {"start": 2357.615, "end": 2359.997, "text": "\u00bfY en San Luis sab\u00e9s lo que est\u00e1 pasando?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5263998370005789, "is_candidate": false}, {"start": 2359.997, "end": 2360.538, "text": "En San Luis...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7133444795881179, "is_candidate": false}, {"start": 2361.298, "end": 2365.641, "text": " a Poggi le est\u00e1n armando un gobierno paralelo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4762537252881839, "is_candidate": true}, {"start": 2365.641, "end": 2378.91, "text": "Est\u00e1n armando un gobierno paralelo llenando una serie de instituciones que nadie sabe que son, con funcionarios para restarle todo el poder e impedirle gobernar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34510705330480995, "is_candidate": true}, {"start": 2378.91, "end": 2390.718, "text": "Lo de San Luis es un esc\u00e1ndalo, hubo una marcha de 15.000 personas con Poggi a la cabeza en contra de lo que est\u00e1 haciendo Alberto Rodr\u00edguez.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34591073579252085, "is_candidate": true}, {"start": 2391.118, "end": 2395.768, "text": " S\u00ed, Alberto Rodr\u00edguez S\u00e1 en la provincia de San Luis.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4042113010325693, "is_candidate": true}, {"start": 2395.768, "end": 2396.55, "text": "Una verg\u00fcenza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5626397391545215, "is_candidate": false}, {"start": 2396.55, "end": 2398.714, "text": "\u00bfEn Santa Fe puede pasar lo mismo, Puyaro?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.898589276141964, "is_candidate": false}, {"start": 2398.714, "end": 2399.576, "text": "\u00bfY si pasa lo mismo qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9925241301236306, "is_candidate": false}, {"start": 2400.23, "end": 2422.788, "text": " Vamos a actuar, ya en el d\u00eda de hoy presentamos diferentes notas porque est\u00e1bamos viendo primero pases a planta en muchas \u00e1reas del Estado y hace unos d\u00edas atr\u00e1s, antes de la primaria, subrogancias a funcionarios pol\u00edticos que subrogan categor\u00edas muy importantes en \u00e1reas centrales de la administraci\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8509158604057245, "is_candidate": false}, {"start": 2424.957, "end": 2432.463, "text": " Estamos protegidos por la ley, la ley de responsabilidad, seis meses antes no se pueden hacer ese tipo de actos de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8373658861241247, "is_candidate": false}, {"start": 2432.463, "end": 2434.245, "text": "\u00bfEst\u00e1n contando tambi\u00e9n eso en la Naci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9348352167388638, "is_candidate": false}, {"start": 2434.245, "end": 2437.308, "text": "Perd\u00f3n, Pujaro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9308869887905475, "is_candidate": false}, {"start": 2437.308, "end": 2442.372, "text": "Por supuesto, por supuesto que... \u00bfHay equipo que est\u00e1 mirando eso, Patricia?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5167961854321882, "is_candidate": false}, {"start": 2442.612, "end": 2459.572, "text": " todo, tenemos un equipo que est\u00e1 mirando absolutamente todo, el presupuesto, que est\u00e1 mirando las contrataciones, que est\u00e1 mirando los pases a planta, que est\u00e1 mirando absolutamente todo, estamos con un observatorio con todas las luces prendidas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32313301490362456, "is_candidate": true}, {"start": 2461.026, "end": 2461.847, "text": " Bueno, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9420844058726786, "is_candidate": false}, {"start": 2461.847, "end": 2467.911, "text": "Yo fui testigo de c\u00f3mo Yanko, el esposo, la est\u00e1 llamando y le dice, ven\u00ed Patricia, ven\u00ed, vos la reten\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9177654344302962, "is_candidate": false}, {"start": 2467.911, "end": 2468.531, "text": "Saludo a Yanko.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8656042830415096, "is_candidate": false}, {"start": 2468.531, "end": 2469.352, "text": "Ven\u00ed a comer.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8517979230250822, "is_candidate": false}, {"start": 2469.352, "end": 2471.653, "text": "Yanko se va a enojar con vos, con vos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8745153550388626, "is_candidate": false}, {"start": 2471.653, "end": 2472.894, "text": "Con \u00e9l, con \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8729944269629558, "is_candidate": false}, {"start": 2472.894, "end": 2474.415, "text": "Sos vos el responsable.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9269691072427707, "is_candidate": false}, {"start": 2474.415, "end": 2475.836, "text": "\u00bfAlguna cosita en el \u00faltimo momento, Johnny?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9745890053984985, "is_candidate": false}, {"start": 2475.836, "end": 2479.379, "text": "Porque te veo ah\u00ed que est\u00e1s con la compu, que ven\u00ed informaci\u00f3n, ven\u00ed informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.969457753349818, "is_candidate": false}, {"start": 2479.379, "end": 2480.419, "text": "Yanko est\u00e1 llamando.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8725351480440527, "is_candidate": false}, {"start": 2480.419, "end": 2482.381, "text": "Nosotros tenemos algo, tenemos algo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9228783888326924, "is_candidate": false}, {"start": 2482.381, "end": 2482.981, "text": "Ya me lo pongo a ver.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0675552782513145, "is_candidate": false}, {"start": 2482.981, "end": 2483.621, "text": "Bueno, gracias Patricia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0393284008904118, "is_candidate": false}, {"start": 2483.621, "end": 2490.186, "text": "Gracias Luis, gracias Pablo y bueno, a todos nuestros compa\u00f1eros de ruta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4242674125146656, "is_candidate": true}, {"start": 2491.086, "end": 2493.607, "text": " Ahora hablamos del presupuesto con Negri.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.890361583233176, "is_candidate": false}, {"start": 2493.607, "end": 2496.909, "text": "Lo tenemos que pedir a Maximiliano Pujaro tambi\u00e9n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9391637747373629, "is_candidate": false}, {"start": 2496.909, "end": 2501.971, "text": "Maximiliano, buena... S\u00ed, por nosotros, yo para m\u00ed, que se quede de loco.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8851460856118442, "is_candidate": false}, {"start": 2501.971, "end": 2505.153, "text": "Tambi\u00e9n lo tenemos que liberar, pobre Maximiliano.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0166265941641663, "is_candidate": false}, {"start": 2505.153, "end": 2506.613, "text": "Bueno, much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9842573793067463, "is_candidate": false}, {"start": 2506.613, "end": 2507.714, "text": "No, un gusto, un gusto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8962300111738013, "is_candidate": false}, {"start": 2507.714, "end": 2511.796, "text": "Y Patricia, te esperamos lo antes que puedas por Santa Fe de nuevo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8022250867934076, "is_candidate": false}, {"start": 2511.796, "end": 2513.036, "text": "Voy para all\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5891775046198335, "is_candidate": false}, {"start": 2513.036, "end": 2515.337, "text": "Y en C\u00f3rdoba tambi\u00e9n te est\u00e1 esperando Negri.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8687802831777054, "is_candidate": false}, {"start": 2515.337, "end": 2516.578, "text": "Te est\u00e1n esperando todos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9423214596076208, "is_candidate": false}], "Index": 670, "channel_id": "UCBUf2F_e0CIT1jHZpW8PG2w", "channel": "Patricia Bullrich", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@PatriciaBullrich", "id": "OwKDgPo1e6Q", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=OwKDgPo1e6Q", "title": "Patricia Bullrich junto a Maximiliano Pullaro: \"Hay que desarmar el monopolio sindical\"", "duration": 2517.0, "view_count": 45872.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "high"}