{"segments": [{"start": 0.268, "end": 2.769, "text": " Bueno, buenos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6251224651391902, "is_candidate": false}, {"start": 2.769, "end": 19.538, "text": "Es para m\u00ed un orgullo estar en esta nueva Feria de la Sociedad Rural Argentina a la que vengo pr\u00e1cticamente desde que nac\u00ed y la conozco muy profundamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3567308314711153, "is_candidate": true}, {"start": 19.538, "end": 25.982, "text": "Quiero venir a decirles que la Argentina tiene que tener un cambio estrat\u00e9gico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.436349284734146, "is_candidate": true}, {"start": 27.122, "end": 40.886, "text": " Y ese cambio estrat\u00e9gico significa nunca m\u00e1s tomar al campo como si fuera una l\u00f3gica de extraerle siempre, una l\u00f3gica extractiva.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42055015353355607, "is_candidate": true}, {"start": 40.886, "end": 55.41, "text": "En vez de pensar el campo como un lugar de inversi\u00f3n, de crecimiento, de las familias, de los productores, de los chacareros, de los pueblos, Argentina ha tenido una mirada al rev\u00e9s,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3719258568368028, "is_candidate": true}, {"start": 56.19, "end": 76.708, "text": " ha tenido el campo como si fuera una vaca que hab\u00eda que sobre ordenear y sacarle todo para mantener una burocracia cada vez m\u00e1s brutal, cada vez m\u00e1s fuerte, con cada vez m\u00e1s Estado que lo \u00fanico que hace es sacarle a la gente la posibilidad del progreso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3565292370534392, "is_candidate": true}, {"start": 76.708, "end": 77.189, "text": "Nosotros...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8821475797384856, "is_candidate": false}, {"start": 82.282, "end": 87.445, "text": " Nosotros queremos devolverle poder a la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4355313654814864, "is_candidate": true}, {"start": 87.445, "end": 99.954, "text": "La sociedad ha perdido en manos del Estado, para tomar tan solo los \u00faltimos 20 a\u00f1os, un 100% de sus ingresos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3971527559414436, "is_candidate": true}, {"start": 99.954, "end": 104.917, "text": "El Estado creci\u00f3 20 puntos del producto, es decir, 100%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45388398387741535, "is_candidate": true}, {"start": 107.473, "end": 126.898, "text": " dinero de las retenciones, dinero de los impuestos provinciales, de los impuestos nacionales, dinero de los comercios, dinero que ten\u00eda que haber ido a los pueblos, todo ese dinero fue a generar un Estado que creci\u00f3 exactamente al doble de lo que era.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38659290833491544, "is_candidate": true}, {"start": 127.978, "end": 136.742, "text": " Ese dinero hoy ten\u00eda que estar en cada una de las casas de los campos de las familias argentinas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4297678862606228, "is_candidate": true}, {"start": 136.742, "end": 150.388, "text": "Por eso no existe ninguna posibilidad de no tener austeridad total y absoluta en el Estado si queremos generar inversi\u00f3n y producci\u00f3n en el campo argentino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3778043985240175, "is_candidate": true}, {"start": 154.666, "end": 163.615, "text": " Ya en 1868, nos lo advirti\u00f3 Sarmiento el 12 de octubre en Chivilcoy, cuando asumi\u00f3 como Presidente de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41124995272461806, "is_candidate": true}, {"start": 163.615, "end": 172.865, "text": "Ese d\u00eda Sarmiento dijo, de estas chacras, de estos campos, va a salir el bienestar argentino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39486862074093276, "is_candidate": true}, {"start": 173.886, "end": 201.797, "text": " Sin embargo, la l\u00f3gica de haber tomado al campo como enemigo durante tanto tiempo y de manera mucho m\u00e1s brutal en el \u00faltimo tiempo, ha generado que el campo, que pod\u00eda generar esa riqueza que tan visionariamente mir\u00f3 Sarmiento, pens\u00f3 Sarmiento, hoy vivimos en el pa\u00eds que vivimos, con pobreza, con destrucci\u00f3n de capital,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4078991402883222, "is_candidate": true}, {"start": 202.837, "end": 213.561, "text": " con retenciones, con impuestos que lo \u00fanico que hacen es extraerle al campo, a la producci\u00f3n y a los pueblos lo que necesitan para crecer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3803573809850581, "is_candidate": true}, {"start": 213.561, "end": 219.624, "text": "F\u00edjense qu\u00e9 pa\u00eds tenemos, un pa\u00eds que necesita siempre d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43550684991046207, "is_candidate": true}, {"start": 220.384, "end": 230.968, "text": " y que lo \u00fanico que hace es ponerle un freno, un cepo al d\u00f3lar, un cepo que ha destruido y se ha comido todas las reservas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4267458796369954, "is_candidate": true}, {"start": 230.968, "end": 242.353, "text": "El cepo es un Pac-Man, en este \u00faltimo a\u00f1o el cepo se llev\u00f3 18.000 millones de d\u00f3lares, que en vez de estar en los pueblos, que en vez de estar en cada", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4053499888524955, "is_candidate": true}, {"start": 243.113, "end": 259.484, "text": " uno de los productores argentinos de los emprendimientos se fue para mantener un cepo rid\u00edculo que ha empobrecido a todos los argentinos y ha dejado un banco central con cero reservas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.372979051033848, "is_candidate": true}, {"start": 259.484, "end": 261.865, "text": "Eso ha sido el producto del cepo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4699897088093843, "is_candidate": true}, {"start": 261.865, "end": 269.45, "text": "Por eso nosotros somos conscientes cuando decimos que hay que sacar el cepo de manera inmediata.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4639687142686042, "is_candidate": true}, {"start": 269.45, "end": 270.571, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6887189700151546, "is_candidate": false}, {"start": 270.571, "end": 271.131, "text": "Porque si no,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6916699029018502, "is_candidate": false}, {"start": 272.132, "end": 287.237, "text": " todos los que tienen que invertir van a estar un a\u00f1o m\u00e1s sin invertir esperando que se vaya el cepo y adem\u00e1s el cepo se nos va a llevar todo el producto de la pr\u00f3xima cosecha para mantener ese cepo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3945138767465962, "is_candidate": true}, {"start": 288.217, "end": 307.108, "text": " realmente que significa un robo para los argentinos, vamos a sacar el cepo y vamos a confiar que en una l\u00f3gica de los precios como los tenemos ahora, vamos a lograr con una ingenier\u00eda real que vamos a llevar adelante, una ingenier\u00eda", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4088991682148526, "is_candidate": true}, {"start": 308.008, "end": 314.756, "text": " jur\u00eddica vamos a lograr que no explote la econom\u00eda argentina, como algunos dicen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4542752106134821, "is_candidate": true}, {"start": 314.756, "end": 317.839, "text": "Si sacamos el cepo en un a\u00f1o, perdemos un a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48567350830284894, "is_candidate": true}, {"start": 317.839, "end": 326.83, "text": "Ya supimos qu\u00e9 signific\u00f3 cuando fuimos lento, ahora vamos a ir mucho m\u00e1s r\u00e1pido, m\u00e1s contundente y con las medidas desde el primer d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4771218846127874, "is_candidate": true}, {"start": 331.972, "end": 348.798, "text": " Por eso les digo que esta es la principal concepci\u00f3n, basta de mirar al campo desde una concepci\u00f3n extractiva, vamos a mirar al campo desde la mayor inversi\u00f3n que puede tener el pa\u00eds para crecer en las pr\u00f3ximas generaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3936719720344384, "is_candidate": true}, {"start": 348.798, "end": 352.94, "text": "Y esas generaciones son de todo tipo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48692419111251395, "is_candidate": true}, {"start": 354.122, "end": 361.03, "text": " Porque no vamos a seguir descendiendo como hemos descendido frente a Brasil, frente a Paraguay, frente a Uruguay.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3754188690329604, "is_candidate": true}, {"start": 361.03, "end": 369.82, "text": "Vamos a volver y a revertir este proceso de descenso brutal que ha tenido el campo argentino, y lo vamos a hacer r\u00e1pido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.409736541635656, "is_candidate": true}, {"start": 370.561, "end": 371.421, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8370002004116982, "is_candidate": false}, {"start": 371.421, "end": 393.691, "text": "Porque sabemos que con previsibilidad, con reglas claras, con simplificaci\u00f3n, sin tr\u00e1mites burocr\u00e1ticos, con libertad para exportar, porque eso dice nuestra Constituci\u00f3n, nunca m\u00e1s una regla que un bur\u00f3crata de bajo nivel pueda cambiar las condiciones que nuestra Constituci\u00f3n dice.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3830549159136397, "is_candidate": true}, {"start": 393.691, "end": 396.332, "text": "Vamos a poner por ley que nadie pueda", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6575672938038312, "is_candidate": false}, {"start": 397.052, "end": 413.63, "text": " prohibir las exportaciones en la Argentina, es nada m\u00e1s que el cumplimiento de nuestra Constituci\u00f3n, esa ley entre el primer d\u00eda del Parlamento, que simplemente decir en t\u00e9rminos legales lo que nuestra Constituci\u00f3n ya dice.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47312216832436593, "is_candidate": true}, {"start": 414.571, "end": 431.718, "text": " y que no se ha cumplido y que hemos tenido los cambios permanentes de seguridad jur\u00eddica, que un funcionario de cualquier nivel ha podido cambiar esas condiciones de exportaci\u00f3n, de importaci\u00f3n, de qu\u00e9 se exporta, de qu\u00e9 se importa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41669783297017216, "is_candidate": true}, {"start": 431.718, "end": 433.798, "text": "La Argentina va a cumplir en ese sentido", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.525438991569088, "is_candidate": false}, {"start": 435.439, "end": 460.169, "text": " Constituci\u00f3n, libertad para comerciar, libertad para exportar, libertad para poder tener lo que se necesita para que los productos necesarios no est\u00e9n como sucede el d\u00eda de hoy, con nuevos impuestos a la importaci\u00f3n, lo que va a encarecer toda la producci\u00f3n argentina nuevamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4317330722457645, "is_candidate": true}, {"start": 460.169, "end": 461.49, "text": "Por eso les quiero decir,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6869482512375515, "is_candidate": false}, {"start": 462.818, "end": 488.797, "text": " que ustedes tienen una parte que ya saben c\u00f3mo hacerla, pero nosotros tenemos una parte important\u00edsima, que es desarmar el Estado burocr\u00e1tico que sea autoritario, que cree que tiene que darle \u00f3rdenes todos los d\u00edas al campo de lo que tiene que hacer, que tiene que mandar tal tr\u00e1mite, que tiene que hacer tal cola, que tiene que hacer tal...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43802954247072345, "is_candidate": true}, {"start": 489.793, "end": 516.894, "text": " tr\u00e1mite en la aduana, todo eso lo \u00fanico que hace es encarecer el precio de los productos argentinos en el mundo y nos impide lograr que compitamos como necesitamos competir, porque hoy necesitamos, como siempre lo ha necesitado la Argentina, competir, pero ahora tenemos quienes han avanzado en velocidad, como Brasil, como Paraguay, como Uruguay.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4019881375857476, "is_candidate": true}, {"start": 516.894, "end": 519.176, "text": "Entonces, les quiero plantear algo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6763033922869309, "is_candidate": false}, {"start": 520.843, "end": 529.349, "text": " El Estado solo tiene que ocuparse de aquellas cosas fundamentales que el Estado le tiene que dar a la ciudadan\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4789765520415751, "is_candidate": true}, {"start": 529.349, "end": 532.111, "text": "El Estado se tiene que ocupar de la seguridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4571750083420558, "is_candidate": true}, {"start": 532.111, "end": 535.653, "text": "El Estado se tiene que ocupar de la salud.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.501317566454855, "is_candidate": false}, {"start": 535.653, "end": 538.475, "text": "El Estado se tiene que ocupar de la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49471246058088336, "is_candidate": true}, {"start": 538.475, "end": 547.761, "text": "El Estado se tiene que ocupar de las relaciones exteriores, de los tratados de libre comercio que puedan hacer volar nuestros productos por el mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4196254706370892, "is_candidate": true}, {"start": 547.761, "end": 548.282, "text": "El Estado...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9248612852724767, "is_candidate": false}, {"start": 549.689, "end": 556.212, "text": " El Estado se tiene que ocupar de la defensa y tener fuerzas armadas como merecen un pa\u00eds como la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5788961400788689, "is_candidate": false}, {"start": 556.212, "end": 560.994, "text": "De eso se tiene que ocupar el Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6763283385590184, "is_candidate": false}, {"start": 560.994, "end": 571.719, "text": "Todo lo dem\u00e1s que ha ido creciendo en un Estado cada vez m\u00e1s burocr\u00e1tico, m\u00e1s trabado, lo vamos a cortar de entrada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5115893662165734, "is_candidate": false}, {"start": 571.719, "end": 577.242, "text": "Tenemos un modelo que llamamos modelo de des", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5946300853613891, "is_candidate": false}, {"start": 578.803, "end": 601.17, "text": " de desburocratizaci\u00f3n del Estado, 500 leyes que vamos a derogar, normativas, resoluciones, Senasa simple, simple, por favor, 8 meses para lograr que un producto salga, basta de burocracias, hoy el mundo se maneja de manera digital.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.469609947424075, "is_candidate": true}, {"start": 601.85, "end": 613.881, "text": " Por eso vamos a ser tan claros como claro necesitamos que sea lo que ustedes puedan saber, que van a tener normas claritas y concretas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4577956548149673, "is_candidate": true}, {"start": 613.881, "end": 622.609, "text": "Vamos a trabajar mucho en el nuevo modelo de impuestos del campo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5803531541061603, "is_candidate": false}, {"start": 623.882, "end": 629.304, "text": " Nosotros no los queremos a cambio de ganancias, queremos que no haya m\u00e1s retenciones en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45623863111141694, "is_candidate": true}, {"start": 629.304, "end": 649.93, "text": "Es claro y es simple, habr\u00e1 un camino, pero ese camino es lo m\u00e1s r\u00e1pido que se pueda, porque ya se ha demostrado en otros momentos de la historia argentina que sin retenciones el campo subi\u00f3 y logr\u00f3 r\u00e1pidamente sustituir con producci\u00f3n y con m\u00e1s \u00e1reas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47215484529238916, "is_candidate": true}, {"start": 651.25, "end": 654.912, "text": " de producci\u00f3n lo que las retenciones generaban.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4940952014480494, "is_candidate": true}, {"start": 654.912, "end": 659.874, "text": "La retenci\u00f3n nos retrasa, la retenci\u00f3n nos impide mejorar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42289380581758806, "is_candidate": true}, {"start": 659.874, "end": 663.216, "text": "Uno viene ac\u00e1 a la rural, va a Expo Agro,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.66635586902938, "is_candidate": false}, {"start": 664.379, "end": 674.785, "text": " va a las ferias de todo el pa\u00eds, a la rural de Mercedes o a la de Jun\u00edn, y ve un mont\u00f3n de nuevas herramientas tecnol\u00f3gicas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43477971741193044, "is_candidate": true}, {"start": 674.785, "end": 683.17, "text": "Y yo les pregunto a ustedes, \u00bfcu\u00e1ntos productores hoy en la Argentina pueden utilizar estas nuevas tecnolog\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48011123105341413, "is_candidate": true}, {"start": 683.89, "end": 700.702, "text": " para dejar de medir por hect\u00e1rea y medir por metro, para poder utilizar exactamente el tipo de fertilizante que se necesita, para poder medir realmente la producci\u00f3n, para poder trabajar con el agua, nada m\u00e1s que un m\u00ednimo porcentaje.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4454005103703581, "is_candidate": true}, {"start": 700.702, "end": 701.623, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8791718682388379, "is_candidate": false}, {"start": 701.623, "end": 706.687, "text": "Porque al extraerte todo el dinero que vos necesitas para poder reinvertir,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5426756073221364, "is_candidate": false}, {"start": 708.147, "end": 725.956, "text": " y que eso se vaya en retenciones, que eso se vaya en impuestos, que se vaya en la Provincia de Buenos Aires en tasas viales y en otras provincias en impuestos que no sirven para nada, todo eso hace que las nuevas tecnolog\u00edas hoy solo est\u00e9n al alcance de una minor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4024747066080212, "is_candidate": true}, {"start": 725.956, "end": 734.78, "text": "Y nosotros queremos que las nuevas tecnolog\u00edas para mejor rinde, para mejor capacidad, para mejor productividad del campo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4741843907921254, "is_candidate": true}, {"start": 735.44, "end": 745.023, "text": " lleguen a todos y cada uno de los productores de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.627568489239005, "is_candidate": false}, {"start": 745.023, "end": 755.906, "text": "Ya les dije que \u00edbamos a terminar con las restricciones a las exportaciones, y eso no es una decisi\u00f3n pol\u00edtica nuestra, es nuestra obligaci\u00f3n, como les dije, constitucional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44270211708108254, "is_candidate": true}, {"start": 756.986, "end": 763.69, "text": " Por eso vamos a trabajar muy fuerte para hacerlo lo antes posible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4461150780366221, "is_candidate": true}, {"start": 763.69, "end": 771.875, "text": "Nosotros no creemos que si dejamos un a\u00f1o m\u00e1s el cepo, logremos algo bueno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5273586288720518, "is_candidate": false}, {"start": 771.875, "end": 782.781, "text": "Ya vimos y ya tuvimos la experiencia, y es bueno decirlo, que cuando fuimos muy lento y la locomotora fue tan lento, los vagones se chocaron contra la locomotora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4923387058016888, "is_candidate": true}, {"start": 782.781, "end": 784.583, "text": "Y eso no nos puede volver a pasar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.695992925286788, "is_candidate": false}, {"start": 785.603, "end": 806.083, "text": " Necesitamos ir muy r\u00e1pido, tenemos que tener una ley de protecci\u00f3n de las inversiones, pero no solo las extranjeras, de todas las inversiones, para que no haya cambios, haya previsibilidad y no haya cambios impositivos, porque ac\u00e1 no se puede pensar m\u00e1s en una cosecha.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4140017771718443, "is_candidate": true}, {"start": 806.904, "end": 817.275, "text": " La Argentina tiene que pensar en t\u00e9rminos de largo plazo, no es la pr\u00f3xima cosecha, es la pr\u00f3xima generaci\u00f3n, son los pr\u00f3ximos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4611306558994618, "is_candidate": true}, {"start": 817.275, "end": 824.502, "text": "Por eso tambi\u00e9n les vamos a pedir un trabajo muy fuerte para articular al campo, los crea,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6232188954978777, "is_candidate": false}, {"start": 825.443, "end": 840.45, "text": " y todo lo que significa el conocimiento que tiene el campo para que tengamos m\u00e1s escuelas, m\u00e1s escuelas que le ense\u00f1en a los j\u00f3venes la posibilidad de trabajar en el campo y vivir en los pueblos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41221090774800684, "is_candidate": true}, {"start": 840.45, "end": 845.853, "text": "\u00bfQu\u00e9 mejor que vivir en pueblos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6398013941916298, "is_candidate": false}, {"start": 845.853, "end": 853.917, "text": "\u00bfO ustedes creen que es mejor vivir en el Gran Buenos Aires o en el Gran C\u00f3rdoba o en el Gran Rosario, donde tenemos problemas brutales?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45646318811294806, "is_candidate": true}, {"start": 854.968, "end": 860.913, "text": " \u00bfO es mejor que vivir en Rafaela, en Tandil, en Venado Tuerto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47071635320318106, "is_candidate": true}, {"start": 860.913, "end": 875.887, "text": "No, no es mejor, es una vida en la que cada uno termina viajando horas y horas, termina desarrollando una vida encerrada, encerrada porque no hay seguridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.417471633745094, "is_candidate": true}, {"start": 877.822, "end": 882.424, "text": " Pero tambi\u00e9n hoy tenemos que cuidar la seguridad en el campo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4983070559249182, "is_candidate": true}, {"start": 882.424, "end": 886.385, "text": "\u00bfQu\u00e9 les est\u00e1 pasando hoy en el campo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5711174753831552, "is_candidate": false}, {"start": 886.385, "end": 890.827, "text": "Est\u00e1 pasando que est\u00e1 llegando la inseguridad a los pueblos y al campo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5687033569865144, "is_candidate": false}, {"start": 890.827, "end": 893.568, "text": "Y ustedes saben que en eso soy clara.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5483648914209369, "is_candidate": false}, {"start": 893.568, "end": 905.912, "text": "Nosotros tenemos muy en claro que cuidamos a los ciudadanos, pero el que las hace, las paga.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5019219498558178, "is_candidate": false}, {"start": 905.912, "end": 907.413, "text": "Por \u00faltimo quiero decirles,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.749704089095931, "is_candidate": false}, {"start": 908.908, "end": 919.155, "text": " que nosotros tenemos una decisi\u00f3n, nosotros vamos a plantear un cambio con coraje y con car\u00e1cter.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49859535345260453, "is_candidate": true}, {"start": 919.155, "end": 933.885, "text": "La Argentina no sale si le tienen miedo aquellos que nos quieren asustar, aquellos que nos dicen que no se puede gobernar si no es con la ley del sometimiento al que nos quieren llevar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49484520936866605, "is_candidate": true}, {"start": 934.505, "end": 939.691, "text": " Nos dicen que no podemos movernos porque nos van a hacer piquetes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.532046446223479, "is_candidate": false}, {"start": 939.691, "end": 944.897, "text": "Nos dicen que no podemos movernos porque desde el primer d\u00eda nos van a hacer un paro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5466414710583964, "is_candidate": false}, {"start": 944.897, "end": 953.528, "text": "Y nosotros les decimos, y desde ac\u00e1 yo les digo que voy a poner todo el coraje para que la Argentina vuelva a ser un pa\u00eds con orden.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5000562359844991, "is_candidate": false}, {"start": 954.068, "end": 959.632, "text": " Sin orden no hay futuro y cuento con ustedes para tener orden en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7784195561317921, "is_candidate": false}, {"start": 959.632, "end": 966.657, "text": "Si no nos animamos a enfrentar a esos mafiosos de esta situaci\u00f3n, no salimos m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6377568910433178, "is_candidate": false}, {"start": 966.657, "end": 970.64, "text": "Yo me animo y espero que ustedes tambi\u00e9n se animen conmigo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.732219641392293, "is_candidate": false}, {"start": 970.64, "end": 972.201, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8434830711815411, "is_candidate": false}, {"start": 972.201, "end": 972.902, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7655069912972912, "is_candidate": false}, {"start": 985.12, "end": 987.242, "text": " Gracias Patricia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8286262592872838, "is_candidate": false}, {"start": 987.242, "end": 994.449, "text": "Bueno, tengo un mont\u00f3n de preguntas y la gente est\u00e1 ansiosa, as\u00ed que manda preguntas para vos, para el candidato que sigue y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5837409689967463, "is_candidate": false}, {"start": 994.449, "end": 1001.176, "text": "Pero vamos a tratar de simplificar y unificar para que puedas bajar m\u00e1s ideas sobre algunos puntos espec\u00edficos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6986943144446707, "is_candidate": false}, {"start": 1001.176, "end": 1007.062, "text": "Primero te pregunto sobre lo que m\u00e1s hablaste, que es sobre la econom\u00eda en general y es,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5283005893791008, "is_candidate": false}, {"start": 1008.129, "end": 1020.897, "text": " Te piden alg\u00fan detalle sobre c\u00f3mo es ese plan para desarmar el CEPO, para ver qu\u00e9 precisiones pod\u00e9s dar sobre los plazos que eso va a llevar, m\u00e1s all\u00e1 de la inmediatez que plante\u00e1s y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7299031780324801, "is_candidate": false}, {"start": 1021.994, "end": 1026.616, "text": " Bueno, ah\u00ed est\u00e1 Luciano Laspina, nuestro Jefe de Equipos Econ\u00f3micos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47312957345684836, "is_candidate": true}, {"start": 1026.616, "end": 1044.666, "text": "Estamos trabajando una protecci\u00f3n con una cantidad importante de d\u00f3lares, que no vamos a decir todav\u00eda c\u00f3mo los vamos a conseguir, pero ya tenemos el armado de la ingenier\u00eda jur\u00eddica para que podamos, al salir del CEPO,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26431893657241057, "is_candidate": true}, {"start": 1045.286, "end": 1048.407, "text": " porque si nos quedamos en el CEPO, el CEPO nos come las reservas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41259960710356436, "is_candidate": true}, {"start": 1048.407, "end": 1054.888, "text": "Entonces decimos, nos quedamos en el CEPO para tener reservas, pero el CEPO se come las reservas, es un pacman.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32667223685238267, "is_candidate": true}, {"start": 1054.888, "end": 1073.312, "text": "Entonces nosotros tenemos otra decisi\u00f3n, pero vamos a blindar con una cantidad de d\u00f3lares que negociaremos de manera internacional, estamos esperando el fin de las PASO para poder tener esa negociaci\u00f3n o el fin de las elecciones y ah\u00ed vamos a trabajar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2753599995556172, "is_candidate": true}, {"start": 1073.932, "end": 1090.105, "text": " para mostrarles un camino claro de c\u00f3mo salir del cepo lo antes posible para no perdernos las oportunidades de inversi\u00f3n, las oportunidades de crecimiento que el pa\u00eds va a tener en todos los \u00e1mbitos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31882827692464033, "is_candidate": true}, {"start": 1090.105, "end": 1095.329, "text": "Nosotros creemos que si nosotros sacamos el cepo r\u00e1pido vamos a tener crecimiento", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38151049949535043, "is_candidate": true}, {"start": 1096.31, "end": 1119.142, "text": " en petr\u00f3leo, crecimiento en gas, crecimiento en miner\u00eda, crecimiento en el campo, crecimiento en la industria y crecimiento tambi\u00e9n en todo lo que son los servicios y las nuevas tecnolog\u00edas, es decir, que el pa\u00eds va a sentir la liberaci\u00f3n de poder tener un mecanismo de comercio claro y transparente, as\u00ed que los detalles", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32504281280482916, "is_candidate": true}, {"start": 1119.842, "end": 1135.301, "text": " los vamos a negociar para blindarnos con los d\u00f3lares necesarios, pero eso lo vamos a hacer en el periodo intermedio entre el momento que ganemos las elecciones y el momento que asumamos el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2712476658750651, "is_candidate": true}, {"start": 1138.164, "end": 1154.42, "text": " Hay tambi\u00e9n algunos planteos sobre cu\u00e1nto se puede confiar en un proceso de eliminaci\u00f3n r\u00e1pida de las retenciones y alusi\u00f3n a que en el gobierno de Mauricio Macri ese proceso fue un poco de idas y vueltas, el gobierno termin\u00f3 con retenciones nuevamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.780173461148621, "is_candidate": false}, {"start": 1154.9, "end": 1157.362, "text": " que se aprendi\u00f3 de esa experiencia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8144284915729761, "is_candidate": false}, {"start": 1157.362, "end": 1183.357, "text": "Lo que aprendimos es que cuando uno no despliega el conjunto de las reformas que va a llevar adelante en el pa\u00eds, que yo ac\u00e1 les habl\u00e9 de algunas, pero vamos a hacer reformas laborales, vamos a hacer reformas impositivas, vamos a hacer un acuerdo que va a entrar en los primeros d\u00edas, un acuerdo con las provincias que no va a ser solo fiscal, va a ser fiscal pero tambi\u00e9n va a ser institucional, tambi\u00e9n va a ser de modelos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25996808489164713, "is_candidate": true}, {"start": 1183.977, "end": 1208.812, "text": " de provincias, nosotros no podemos aceptar que haya provincias que produzcan y que parte de su producci\u00f3n vayan a otras provincias que tienen m\u00e1s empleo p\u00fablico que privado, porque una provincia que tiene m\u00e1s empleo p\u00fablico que privado, m\u00e1s que una provincia es una caja registradora, recibe la plata, paga los sueldos y punto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.286774600862454, "is_candidate": true}, {"start": 1208.812, "end": 1210.813, "text": "Entonces necesitamos renivelar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4931357748153822, "is_candidate": true}, {"start": 1211.453, "end": 1228.58, "text": " el pa\u00eds, reequilibrarlo y esos pactos que vamos a hacer van a ser al rev\u00e9s, siempre se pens\u00f3 que las provincias ricas subsidaban a las pobres y nosotros vamos a hacer al rev\u00e9s, primero porque no creemos que haya provincias ricas y provincias pobres, no entendemos por qu\u00e9", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3062455645327298, "is_candidate": true}, {"start": 1229.3, "end": 1236.268, "text": " C\u00f3rdoba o Santa Fe son m\u00e1s ricas que Formosa, \u00bfqu\u00e9 tiene Formosa que no le permite producir?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3477225553884844, "is_candidate": true}, {"start": 1236.268, "end": 1246.259, "text": "Un sistema de gobierno que es lo que le impide producir, pero no tiene peores tierras ni tiene menos oportunidades, tiene las mismas, lo que pasa es que el sistema pol\u00edtico", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3358813950211059, "is_candidate": true}, {"start": 1246.9, "end": 1254.243, "text": " Es c\u00f3modo, yo no produzco, yo me quedo con lo que recibo de la coparticipaci\u00f3n y ah\u00ed me estanco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39420462917543475, "is_candidate": true}, {"start": 1254.243, "end": 1264.708, "text": "Mientras tanto C\u00f3rdoba, Provincia de Buenos Aires, La Pampa y todas las provincias m\u00e1s productivas tienen que mandarle dinero a las provincias que se dicen pobres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35227711912186754, "is_candidate": true}, {"start": 1264.708, "end": 1266.209, "text": "\u00bfC\u00f3mo van a ser nuestros incentivos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43924929230335685, "is_candidate": true}, {"start": 1266.209, "end": 1272.111, "text": "Al rev\u00e9s, al que m\u00e1s produzca, m\u00e1s dinero del Estado Nacional, m\u00e1s ayuda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3589301158534822, "is_candidate": true}, {"start": 1272.111, "end": 1273.032, "text": "Al que m\u00e1s produzca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6567661474177198, "is_candidate": false}, {"start": 1275.412, "end": 1294.225, "text": " Te mencionaste el tema laboral y hay varias preguntas sobre eso, sobre c\u00f3mo recuperar la cultura del trabajo, qu\u00e9 reformas laborales hacer en ese sentido y tambi\u00e9n vinculado a eso, qu\u00e9 se hace con los planes sociales, c\u00f3mo se reformulan los planes sociales si crees que hay que reformularlos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6731365422821406, "is_candidate": false}, {"start": 1294.849, "end": 1310.475, "text": " Desde el primer d\u00eda nosotros vamos a plantear que el plan social no es incompatible con el empleo registrado, es decir que cuando vaya una persona a buscar trabajo y les diga no, bueno, no me registre, no va a existir m\u00e1s eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2442897430695663, "is_candidate": true}, {"start": 1311.275, "end": 1316.858, "text": " Los planes sociales desde el primer momento los vamos a convertir en un seguro de desempleo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33618836590073964, "is_candidate": true}, {"start": 1316.858, "end": 1339.491, "text": "Vamos a trabajar con toda la red de formaci\u00f3n profesional que tiene la Argentina, que tiene mucha, y vamos a trabajar para que los m\u00e1s j\u00f3venes a los 6 meses dejen de cobrar el plan y comiencen a trabajar y as\u00ed en 4 a\u00f1os la Argentina no va a tener m\u00e1s planes sociales y va a reemplazarlo por empleo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3027818875895151, "is_candidate": true}, {"start": 1339.491, "end": 1340.412, "text": "\u00bfY reforma laboral?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7006793874414226, "is_candidate": false}, {"start": 1341.549, "end": 1345.927, "text": " Reforma laboral, estamos trabajando en primer lugar para los planes sociales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3503168322383785, "is_candidate": true}, {"start": 1347.14, "end": 1371.222, "text": " el modelo de contrataci\u00f3n va a ser con una ley especial, una ley que ya existe, que se utiliza en jardiner\u00eda, en servicio dom\u00e9stico, porque es un componente peque\u00f1o que va a permitir que los distintos empleadores puedan tomar personas que vienen quiz\u00e1s hace un tiempo sin tener una pr\u00e1ctica laboral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2861145147180302, "is_candidate": true}, {"start": 1372.704, "end": 1379.371, "text": " Esa ley va a ser especial para la informalidad y para las personas que tienen planes sociales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31585534583354713, "is_candidate": true}, {"start": 1379.371, "end": 1394.025, "text": "Luego estamos trabajando sobre un modelo para bajar las cargas sociales, estamos trabajando sobre un modelo para bajar el nivel de judicializaci\u00f3n de todo lo que son hoy", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24989579679375962, "is_candidate": true}, {"start": 1394.846, "end": 1414.622, "text": " un juicio laboral se te lleva a una empresa, entonces estamos trabajando para desarmar todo el sistema de judicializaci\u00f3n, las leyes que son multas, las tasas de inter\u00e9s que son absolutamente imposibles y un modelo en el que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2462765616049184, "is_candidate": true}, {"start": 1415.723, "end": 1422.405, "text": " exista una relaci\u00f3n con un tope para las indemnizaciones, por ejemplo, como tiene Uruguay.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2732121148804836, "is_candidate": true}, {"start": 1422.405, "end": 1432.907, "text": "Seis a\u00f1os es lo que nosotros creemos que es lo fundamental para pagar en la l\u00f3gica de una indemnizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2414882702352399, "is_candidate": true}, {"start": 1432.907, "end": 1445.23, "text": "Tambi\u00e9n estamos trabajando para ver cu\u00e1ntos sectores pueden adherir al modelo de la UOCRA, que si bien uno tiene una cuota m\u00e1s grande en el principio,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27876897729872374, "is_candidate": true}, {"start": 1445.81, "end": 1459.783, "text": " luego en la medida en que haya una forma de reciclar a las personas en el mismo tipo de empleo, eso genera una mayor productividad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29450058697991666, "is_candidate": true}, {"start": 1459.783, "end": 1461.825, "text": "\u00bfSaben lo que pasa en el sistema de la UOCRA?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37252229707925444, "is_candidate": true}, {"start": 1463.889, "end": 1476.452, "text": " el trabajador deja de trabajar, no genera una conflictividad porque sabe que inmediatamente viene otro y reemplaza, entonces eso no baja la productividad del empleo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32773723115179265, "is_candidate": true}, {"start": 1476.452, "end": 1485.335, "text": "Por eso estamos viendo y trabajando para que muchos sectores tengan el sistema de seguro de desempleo que tiene la UOCRA", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29227208312833663, "is_candidate": true}, {"start": 1486.195, "end": 1496.946, "text": " depende de qu\u00e9 tipo de sectores, pero tratar de que la mayor\u00eda de los sectores que pueden reciclar sobre su misma producci\u00f3n, lo puedan hacer, porque la UOCRE es un sistema cerrado, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24571045151731064, "is_candidate": true}, {"start": 1496.946, "end": 1498.788, "text": "Es decir, es un sistema cerrado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40630764417404175, "is_candidate": true}, {"start": 1498.788, "end": 1501.711, "text": "En consecuencia... Empieza una obra, termina una obra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7861002601943032, "is_candidate": false}, {"start": 1501.711, "end": 1502.612, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7523450782921814, "is_candidate": false}, {"start": 1502.612, "end": 1503.633, "text": "Este sistema cerrado...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47353995117288705, "is_candidate": true}, {"start": 1504.153, "end": 1527.294, "text": " se puede hacer en muchos sectores pero no en todos, los dem\u00e1s van a tener una baja de las cargas sociales, una ley pymes para todos los que tienen una cantidad baja de trabajadores y un m\u00ednimo no imponible sobre la masa salarial de los trabajadores para que pueda", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21687570943469925, "is_candidate": true}, {"start": 1528.494, "end": 1538.701, "text": " la carga social impactar mucho menos sobre la producci\u00f3n de cada una de las empresas o cada una de los productores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27392838660184493, "is_candidate": true}, {"start": 1538.701, "end": 1549.967, "text": "Sobre este tema tambi\u00e9n te preguntan c\u00f3mo te imagin\u00e1s la negociaci\u00f3n con los dirigentes sindicales para implementar algunas reformas en el mundo laboral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7964090735436302, "is_candidate": false}, {"start": 1549.967, "end": 1554.49, "text": "Bueno, a m\u00ed me ha tocado estar con sectores que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37334997048954544, "is_candidate": true}, {"start": 1556.165, "end": 1566.871, "text": " Si uno lo piensa, pueden tener mucho poder para generar servicios adecuados y buenos para la comunidad o pueden tener mucho poder de da\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3144301549002272, "is_candidate": true}, {"start": 1566.871, "end": 1570.013, "text": "Por ejemplo, me toc\u00f3 ser Ministra de Seguridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37371219481381124, "is_candidate": true}, {"start": 1570.013, "end": 1574.316, "text": "Y yo creo que lo importante es poner objetivos claros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41632260660990295, "is_candidate": true}, {"start": 1574.316, "end": 1584.742, "text": "Nosotros vamos a poner el objetivo claro que 8 millones de personas que hoy est\u00e1n en la informalidad, m\u00e1s 3 millones de personas que tienen planes, est\u00e9n en un tiempo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3246210536105988, "is_candidate": true}, {"start": 1585.562, "end": 1594.592, "text": " en una gesti\u00f3n est\u00e9n dentro de un sistema laboral que sea adecuado, modernizado y m\u00e1s econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27813742108603823, "is_candidate": true}, {"start": 1594.592, "end": 1601.259, "text": "Y eso significa cambio en las leyes laborales, terminar con las leyes del 75,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3056929831929822, "is_candidate": true}, {"start": 1603.101, "end": 1625.937, "text": " terminar con todo este sistema vetusto y terminar con el poder de una negociaci\u00f3n teniendo esta ultraactividad como si fuera un mecanismo que te impide poder modernizar los convenios colectivos de trabajo, que hay que hacerlos no solamente a nivel nacional, sino tambi\u00e9n por empresa, por regi\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2950013397054031, "is_candidate": true}, {"start": 1626.857, "end": 1628.978, "text": " y vamos a ir para adelante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47241832979012166, "is_candidate": true}, {"start": 1628.978, "end": 1641.605, "text": "Todo sindicato que est\u00e9 de acuerdo que la Argentina no puede seguir viviendo en esta pobreza, en esta destrucci\u00f3n de protecci\u00f3n que tienen millones de trabajadores, van a ser bienvenidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28465669384249115, "is_candidate": true}, {"start": 1641.605, "end": 1646.848, "text": "Los que nos quieran poner la traba, nosotros vamos a seguir adelante porque el cambio no lo paramos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3864919392488665, "is_candidate": true}, {"start": 1648.26, "end": 1656.508, "text": " En ese sentido, Patricia, una de las preguntas que me llam\u00f3 la atenci\u00f3n por c\u00f3mo estaba formulada, pero dentro de todos los planes... No te escuch\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7186646245531041, "is_candidate": false}, {"start": 1656.508, "end": 1660.571, "text": "Digo que una de las preguntas me llam\u00f3 la atenci\u00f3n por c\u00f3mo estaba formulada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6510268595632508, "is_candidate": false}, {"start": 1660.571, "end": 1665.296, "text": "B\u00e1sicamente lo que dice es si ten\u00e9s un plan para cerrar la grieta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7415185079747129, "is_candidate": false}, {"start": 1669.089, "end": 1687.432, "text": " La grieta es una construcci\u00f3n que hizo el kirchnerismo para considerar que todos aquellos que no eran parte de su grupo pol\u00edtico, de su partido, eran enemigos de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31525977747710066, "is_candidate": true}, {"start": 1688.293, "end": 1710.511, "text": " y fue marcando los enemigos, el campo enemigo de la Naci\u00f3n, la prensa enemigo de la Naci\u00f3n, la oposici\u00f3n enemigo de la Naci\u00f3n, y esa construcci\u00f3n lo que hizo fue generar una l\u00f3gica de poder basada en que el otro no era una persona a la que vos le pod\u00edas dar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2730311379020458, "is_candidate": true}, {"start": 1711.191, "end": 1718.342, "text": " ning\u00fan tipo de raz\u00f3n, no lo pod\u00edas escuchar, no pod\u00edas tener ning\u00fan di\u00e1logo, no pod\u00edas tener absolutamente nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28784300241428074, "is_candidate": true}, {"start": 1718.342, "end": 1725.452, "text": "Entonces, esa construcci\u00f3n de la grieta es una construcci\u00f3n muy estudiada en la historia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3476772867607447, "is_candidate": true}, {"start": 1726.634, "end": 1743.185, "text": " Comenz\u00f3 con Carl Schmitt cuando dijo, un fil\u00f3sofo alem\u00e1n, que despu\u00e9s lo tomaron como uno de los que inspir\u00f3 lo sucedido en Alemania, esa idea de que vos consider\u00e1s al otro un enemigo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33449742700373086, "is_candidate": true}, {"start": 1743.185, "end": 1748.89, "text": "Luego sigui\u00f3 con otros te\u00f3ricos que trabajaron en esta idea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37793357711730013, "is_candidate": true}, {"start": 1749.61, "end": 1756.174, "text": " \u00bfC\u00f3mo nos sentimos los argentinos no oficialistas en estos \u00faltimos a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36058804658773413, "is_candidate": true}, {"start": 1756.174, "end": 1768.263, "text": "Como que todo el tiempo estaban poni\u00e9ndonos en el lugar de no ser reconocidos como argentinos, no ser reconocidos como alguien que pod\u00eda tener una voz", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33894940052134803, "is_candidate": true}, {"start": 1768.983, "end": 1782.207, "text": " Y esa es la l\u00f3gica de la grieta, la grieta no son dos partes, la grieta es una parte que considera a todo argentino que no coincide con ellos en un enemigo, esa es la grieta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31789633514336435, "is_candidate": true}, {"start": 1782.207, "end": 1783.548, "text": "Nosotros vamos a trabajar...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4990652354470324, "is_candidate": true}, {"start": 1785.388, "end": 1806.064, "text": " considerando a todos los argentinos iguales ante la ley, no nos importa de d\u00f3nde vengan, nosotros vamos a cuidarlos a todos, nosotros vamos a trabajar con todos y no vamos a generar esta idea de que hay argentinos de primera y argentinos de segunda, argentinos que son argentinos y argentinos que son antipatria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35248878617500456, "is_candidate": true}, {"start": 1806.064, "end": 1810.667, "text": "Nosotros vamos a ir con un camino y el que quiera seguir ese camino, que va a ser un camino", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39595584218975777, "is_candidate": true}, {"start": 1812.408, "end": 1820.676, "text": " producci\u00f3n, de inversi\u00f3n, de vivir en alegr\u00eda, de terminar con esta angustia, bienvenido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35825147837414606, "is_candidate": true}, {"start": 1820.676, "end": 1835.089, "text": "No los vamos a considerar enemigos, vamos a considerar que el \u00fanico enemigo de la Argentina es aquel que quiere mantener sus privilegios a costa de los argentinos que cada d\u00eda vivimos peor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31963249234378865, "is_candidate": true}, {"start": 1835.089, "end": 1835.629, "text": "Patricia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7156474479839257, "is_candidate": false}, {"start": 1837.323, "end": 1851.362, "text": " Hay varias preguntas tambi\u00e9n sobre el tema educativo, vinculadas a distintos puntos o con distintas referencias, pero b\u00e1sicamente todas hacen foco en lo mismo, en c\u00f3mo recuperar o mejorar la calidad educativa de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6794129644526581, "is_candidate": false}, {"start": 1851.362, "end": 1853.645, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el plan para tu evento al gobierno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7905286214374208, "is_candidate": false}, {"start": 1854.333, "end": 1857.495, "text": " Bueno, ah\u00ed vamos a mostrar qu\u00e9 voluntad hay.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4603411786486439, "is_candidate": true}, {"start": 1857.495, "end": 1872.063, "text": "Lo primero que vamos a plantear es que desde el primero de marzo del a\u00f1o que viene, si a m\u00ed me toca ser Presidenta de la Naci\u00f3n, desde el primero de marzo del a\u00f1o que viene, cuando arranquen las clases, el primero o el d\u00eda que arranquen, es decir, durante los pr\u00f3ximos 12 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2761376287707141, "is_candidate": true}, {"start": 1872.063, "end": 1873.764, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 12?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4768755532663783, "is_candidate": true}, {"start": 1873.764, "end": 1880.869, "text": "Porque el chico, la chica que entra el primero de marzo, pong\u00e1mosle, a primer grado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3834593641667321, "is_candidate": true}, {"start": 1881.957, "end": 1885.578, "text": " Dentro de 12 a\u00f1os se reciben la secundaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3169207083836342, "is_candidate": true}, {"start": 1885.578, "end": 1889.059, "text": "\u00bfQu\u00e9 interpretamos nosotros hoy de nuestra Constituci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32969665130801473, "is_candidate": true}, {"start": 1889.059, "end": 1894.04, "text": "Nuestra Constituci\u00f3n dice que es obligatoria la educaci\u00f3n primaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38777923525506286, "is_candidate": true}, {"start": 1894.04, "end": 1897.741, "text": "\u00bfPero qu\u00e9 hoy es la educaci\u00f3n primaria para nosotros, la secundaria?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3600159691797603, "is_candidate": true}, {"start": 1897.741, "end": 1906.283, "text": "Es lo m\u00ednimo, lo m\u00ednimo, es decir, las constituciones siempre est\u00e1n vivas, hay que reinterpretarlas a lo largo de la historia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29509562717081883, "is_candidate": true}, {"start": 1907.083, "end": 1928.377, "text": " Entonces, primer acuerdo que quiero hacer y llamar primero a los docentes, los pr\u00f3ximos 12 a\u00f1os nos comprometemos los argentinos que tenemos desde el primer d\u00eda, del primero de marzo hasta el \u00faltimo d\u00eda del a\u00f1o 12, que va a ser una generaci\u00f3n entera que pasa por la escuela,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27805863235209716, "is_candidate": true}, {"start": 1929.217, "end": 1935.802, "text": " Esa generaci\u00f3n tiene 190 d\u00edas de clase todos los d\u00edas en todas las partes, en todo nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4319375260060291, "is_candidate": true}, {"start": 1935.802, "end": 1951.453, "text": "Y eso es importante, porque si vos no consider\u00e1s tres cosas, cantidad de d\u00edas realmente donde hay clases, capacidad,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34397769920490506, "is_candidate": true}, {"start": 1952.491, "end": 1958.916, "text": " de los docentes para interpretar y para tener los conocimientos fundamentales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3726125293189696, "is_candidate": true}, {"start": 1958.916, "end": 1971.387, "text": "Vamos a trabajar con los institutos de formaci\u00f3n docente y con las universidades para que haya examen de ingreso para los docentes porque tienen que tener el nivel adecuado para poder ense\u00f1ar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3338555980096384, "is_candidate": true}, {"start": 1973.002, "end": 1976.325, "text": " Si no saben ense\u00f1ar, no pueden transmitir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4479544622921773, "is_candidate": true}, {"start": 1976.325, "end": 1985.691, "text": "Y aquel que ya es docente tendr\u00e1 que tener siempre ex\u00e1menes de evaluaci\u00f3n para que est\u00e9 a la altura de lo que necesita.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32346945370757985, "is_candidate": true}, {"start": 1985.691, "end": 1991.796, "text": "Vamos tambi\u00e9n a plantear una desregulaci\u00f3n de la actividad docente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3405589459215622, "is_candidate": true}, {"start": 1991.796, "end": 1992.436, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 manera?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7319157241361997, "is_candidate": false}, {"start": 1993.557, "end": 2001.203, "text": " vamos a necesitar r\u00e1pidamente muchas personas que tengan conocimientos t\u00e9cnicos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34022279661351085, "is_candidate": true}, {"start": 2001.203, "end": 2013.731, "text": "En inform\u00e1tica, en nuevas tecnolog\u00edas, en programaci\u00f3n, en rob\u00f3tica, y no vamos a poder esperar 10 o 12 a\u00f1os a que lo formen los institutos docentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32361449790426966, "is_candidate": true}, {"start": 2013.731, "end": 2019.516, "text": "Entonces vamos a llamar a los profesionales que hoy ya tienen esas posibilidades que con un curso", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33099765115839086, "is_candidate": true}, {"start": 2020.336, "end": 2029.038, "text": " de pedagog\u00eda, podamos r\u00e1pidamente introducir esos conocimientos en la escuela.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3700228915562249, "is_candidate": true}, {"start": 2029.038, "end": 2034.78, "text": "Esto lo vamos a hacer con un pacto educativo y vamos a convocar a los docentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32074209641003093, "is_candidate": true}, {"start": 2034.78, "end": 2047.383, "text": "Yo estoy convencida que hay much\u00edsimos docentes en nuestro pa\u00eds que est\u00e1n hartos de estar de paro en paro, porque saben perfectamente qu\u00e9 es lo que le pasa al chico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32089835825449, "is_candidate": true}, {"start": 2047.383, "end": 2049.084, "text": "Y tambi\u00e9n vamos a llamar a las familias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5189604164492667, "is_candidate": false}, {"start": 2049.904, "end": 2061.429, "text": " Porque en la pandemia, muchos padres y muchas madres, muchos pap\u00e1s, mam\u00e1s, abuelos, se dieron cuenta que sus hijos sab\u00edan menos de lo que ellos pensaban.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3224430749723033, "is_candidate": true}, {"start": 2061.429, "end": 2061.71, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9888891843153261, "is_candidate": false}, {"start": 2061.71, "end": 2066.812, "text": "Se pasaban el d\u00eda mirando el celular y los chicos nunca les miraban el cuaderno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3449324751568159, "is_candidate": true}, {"start": 2066.812, "end": 2071.034, "text": "Necesitamos que la familia tambi\u00e9n se comprometa en la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45918552230547416, "is_candidate": true}, {"start": 2071.034, "end": 2073.055, "text": "Eso es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7575452818628435, "is_candidate": false}, {"start": 2073.055, "end": 2076.616, "text": "La educaci\u00f3n no es solo en la escuela, tambi\u00e9n es en la familia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5581127098158606, "is_candidate": false}, {"start": 2076.616, "end": 2077.017, "text": "Perfecto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8157490979673163, "is_candidate": false}, {"start": 2078.123, "end": 2083.83, "text": " Estamos pasad\u00edsimos de tiempo, te agradezco mucho por haber respondido a todas estas preguntas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7489739611024901, "is_candidate": false}, {"start": 2083.83, "end": 2085.292, "text": "Entrego el documento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7604246452424214, "is_candidate": false}, {"start": 2085.292, "end": 2088.615, "text": "Bueno, much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5744430316061383, "is_candidate": false}, {"start": 2088.615, "end": 2089.256, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8531388788231041, "is_candidate": false}, {"start": 2089.256, "end": 2093.461, "text": "Un aplauso para la precandidata.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6437180789390816, "is_candidate": false}, {"start": 2093.461, "end": 2095.203, "text": "Te salud\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7285170118600592, "is_candidate": false}, {"start": 2095.203, "end": 2097.967, "text": "Te invito a bajar del escenario para que la... Gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8986910620671806, "is_candidate": false}], "Index": 651, "channel_id": "UCBUf2F_e0CIT1jHZpW8PG2w", "channel": "Patricia Bullrich", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@PatriciaBullrich", "id": "PEP30pecSDg", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=PEP30pecSDg", "title": "Patricia Bullrich en La Rural: \"El cepo es un pacman que se come las reservas\"", "duration": 2100.0, "view_count": 7877.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "high"}