{"segments": [{"start": 0.568, "end": 7.872, "text": " Buenos d\u00edas, les quiero pedir mil, mil disculpas por la confusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24803604090876497, "is_candidate": true}, {"start": 7.872, "end": 20.159, "text": "Nos fuimos totalmente para el otro lado y demoramos mucho en poder encontrar el camino y volver.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3076769603411009, "is_candidate": true}, {"start": 20.159, "end": 22.22, "text": "As\u00ed que les pido mil disculpas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36700389880026385, "is_candidate": true}, {"start": 22.22, "end": 24.501, "text": "Salimos de Downtown a las...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3210192330117061, "is_candidate": true}, {"start": 25.606, "end": 33.508, "text": " 10 y cuarto y acabamos de llegar, as\u00ed que fue, dimos vuelta por todo Miami.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28244703290531736, "is_candidate": true}, {"start": 33.508, "end": 48.492, "text": "Bueno, la conferencia del d\u00eda de hoy, lo que nos llamaron a hablar es qu\u00e9 significa la seguridad jur\u00eddica en t\u00e9rminos de nuestros pa\u00edses latinoamericanos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26291107844062134, "is_candidate": true}, {"start": 48.492, "end": 52.633, "text": "Para eso hemos desarrollado un concepto", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39642547807111383, "is_candidate": true}, {"start": 53.783, "end": 59.848, "text": " que es el core de lo que nosotros queremos transmitirles.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.309927227437074, "is_candidate": true}, {"start": 59.848, "end": 66.413, "text": "Desde nuestro punto de vista, la seguridad jur\u00eddica es constitutiva de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32081971954653665, "is_candidate": true}, {"start": 66.413, "end": 77.802, "text": "Y es uno de los conceptos m\u00e1s importantes que est\u00e1 en una zona gris, en una zona de riesgo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3009642212413417, "is_candidate": true}, {"start": 78.593, "end": 84.18, "text": " en las democracias latinoamericanas y dir\u00eda en las democracias del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31234113785864825, "is_candidate": true}, {"start": 85.067, "end": 112.864, "text": " No es solamente una caracter\u00edstica latinoamericana, sino que esto es lo que est\u00e1 sucediendo en muchas democracias del mundo donde existe una distancia cada vez m\u00e1s importante entre el concepto de seguridad jur\u00eddica y la forma en que se toman las decisiones, la forma en que se protege el trabajo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23557538029100733, "is_candidate": true}, {"start": 114.164, "end": 132.074, "text": " las empresas, los comercios, las inversiones, de todo tipo, las que cada uno de los ciudadanos del pa\u00eds realiza y las que pueden venir del mundo corporativo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2433960850553678, "is_candidate": true}, {"start": 132.074, "end": 132.675, "text": "Sin duda que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5740081331203593, "is_candidate": false}, {"start": 134.067, "end": 149.453, "text": " Este concepto del gobierno de las leyes en este momento est\u00e1 atravesando una de las crisis que yo dir\u00eda, la podemos comparar con lo que fue el fin de la Primera Guerra Mundial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2665063257780025, "is_candidate": true}, {"start": 150.514, "end": 170.613, "text": " El fin de la Primera Guerra Mundial fue un momento en el que se puso en crisis el concepto de la democracia liberal, la idea de que la democracia no ten\u00eda una relaci\u00f3n entre la vida de los pa\u00edses, la guerra como forma de resoluci\u00f3n de los conflictos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2673446396451178, "is_candidate": true}, {"start": 171.393, "end": 198.322, "text": " y eso llev\u00f3 a la destrucci\u00f3n del Estado de Derecho, de la seguridad jur\u00eddica, del rule of law, como se llama en ingl\u00e9s, y eso gener\u00f3 un camino, un modelo que termin\u00f3 en las peores dictaduras, en los peores genocidios despu\u00e9s de esa crisis de seguridad jur\u00eddica", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2324885638905877, "is_candidate": true}, {"start": 200.72, "end": 202.761, "text": " despu\u00e9s de la Primera Guerra Mundial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4275290555750274, "is_candidate": true}, {"start": 202.761, "end": 224.773, "text": "Es por eso que tenemos que tener un cuidado especial, tenemos que tener un ojo especial en entender que es necesario que los gobiernos puedan tener dos elementos fundamentales, la toma de decisiones, la ejecuci\u00f3n de las pol\u00edticas en el marco", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2790488081046858, "is_candidate": true}, {"start": 225.493, "end": 242.402, "text": " de una construcci\u00f3n de un modelo donde la Rep\u00fablica, donde la democracia y donde la seguridad jur\u00eddica sean elementos inescindibles de la acci\u00f3n diaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24031402969049775, "is_candidate": true}, {"start": 242.402, "end": 244.803, "text": "Si no, el decisionismo nos puede llevar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46584168069081, "is_candidate": true}, {"start": 248.165, "end": 255.942, "text": " a las dictaduras, a los reg\u00edmenes autoritarios o la no decisi\u00f3n nos puede llevar al...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3120817272443478, "is_candidate": true}, {"start": 257.84, "end": 278.547, "text": " a la fragilidad democr\u00e1tica de los gobiernos que terminan, como ha sucedido en muchos pa\u00edses, inclusive la Argentina, pero podemos tomar el caso de Per\u00fa, en un cambio permanente de gobiernos que generan una destrucci\u00f3n del valor democr\u00e1tico en las poblaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2681574449848264, "is_candidate": true}, {"start": 281.927, "end": 300.016, "text": " El gran tema y la gran diferencia, como todos saben, es la diferencia entre las dictaduras o los reg\u00edmenes autoritarios que tienen una similitud, tienen un camino paralelo, muy cercano al concepto del populismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2678168279974906, "is_candidate": true}, {"start": 302.366, "end": 321.202, "text": " Es la diferencia entre la construcci\u00f3n de la voluntad individual, la voluntad de un l\u00edder, la voluntad de una persona, la voluntad de un monarca, que hace de la ley un instrumento subordinado a su poder.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26643166498397175, "is_candidate": true}, {"start": 322.41, "end": 327.072, "text": " El poder de la ley es un poder sometido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35139098731502705, "is_candidate": true}, {"start": 327.072, "end": 337.155, "text": "Cuando la ley se somete, la democracia entra en una zona de crisis, como yo les dec\u00eda, en una zona gris.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30809647224673165, "is_candidate": true}, {"start": 337.155, "end": 348.84, "text": "O como dir\u00eda un gran polit\u00f3logo argentino, Guillermo O'Donnell, en las democracias en zonas marrones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2873965897877584, "is_candidate": true}, {"start": 348.84, "end": 349.16, "text": "Por eso...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.644657358016735, "is_candidate": false}, {"start": 351.729, "end": 364.667, "text": " La gran discusi\u00f3n en este momento es no solo que la democracia es el gobierno de las leyes por encima de todos nosotros, sino el gobierno de las leyes justas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2815328401099054, "is_candidate": true}, {"start": 365.742, "end": 393.108, "text": " porque existen distintos tipos de leyes, existen leyes que pueden ser consideradas por la poblaci\u00f3n como leyes impuestas o existen leyes que se consideran las leyes justas, las que le dan a cada cual y a cada uno lo que necesita y no existe en la ley, insito, adentro de la ley, un determinado privilegio que la convierte", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27251111561202135, "is_candidate": true}, {"start": 394.033, "end": 400.4, "text": " en un mecanismo de privilegios para algunos m\u00e1s que en una ley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41700949295859524, "is_candidate": true}, {"start": 401.233, "end": 417.702, "text": " La ley no es solamente aquella que puede ser dictada, sino aquella que le da a los ciudadanos una pista en la que todos pueden correr con las mismas condiciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31600343227123473, "is_candidate": true}, {"start": 417.702, "end": 425.486, "text": "Porque esto tambi\u00e9n ha sido una de las caracter\u00edsticas de los reg\u00edmenes autoritarios y de los reg\u00edmenes populistas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2545512894560761, "is_candidate": true}, {"start": 425.486, "end": 426.687, "text": "Se construye una ley", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6273132952206858, "is_candidate": false}, {"start": 427.609, "end": 438.551, "text": " que est\u00e1 por afuera de lo que es el marco jur\u00eddico general del pa\u00eds o el marco constitucional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34089958928383934, "is_candidate": true}, {"start": 438.551, "end": 444.973, "text": "Y eso genera inseguridad jur\u00eddica y, en consecuencia, ruptura de los valores democr\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31241440174985946, "is_candidate": true}, {"start": 444.973, "end": 450.094, "text": "Les voy a dar un ejemplo que es muy claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34077000450178274, "is_candidate": true}, {"start": 451.197, "end": 461.202, "text": " La Constituci\u00f3n Argentina plantea que el Poder Judicial es un poder indirecto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3203677488007821, "is_candidate": true}, {"start": 461.202, "end": 470.366, "text": "Un poder indirecto porque no puede tener la presi\u00f3n que tiene quien es elegido de manera directa y que representa determinados intereses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3252404999695462, "is_candidate": true}, {"start": 470.366, "end": 475.829, "text": "Pueden ser del pueblo o de las provincias, como es el caso de las c\u00e1maras legislativas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2514030552833181, "is_candidate": true}, {"start": 478.178, "end": 492.811, "text": " En la Argentina se intent\u00f3 que los jueces fuesen elegidos en la misma boleta electoral que los partidos pol\u00edticos, es decir, que iban a ser jueces de los partidos y no jueces de la ley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25486145704187346, "is_candidate": true}, {"start": 493.832, "end": 520.342, "text": " Fracasado eso, nosotros en la oposici\u00f3n a esa idea, se intent\u00f3 que los jueces fuesen representantes de los gobernadores, es decir, una serie de intereses sectoriales donde cada uno iba a tironear y entonces la Corte Suprema de Justicia iba a representar a cada una de las 23 provincias y la ciudad de Buenos Aires en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28707580968486746, "is_candidate": true}, {"start": 520.902, "end": 538.609, "text": " lo que iba a ser un acorte de intereses de las provincias y no de los intereses de la construcci\u00f3n de la jurisprudencia que un pa\u00eds necesita en cada uno de sus asuntos fundamentales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3069505737592949, "is_candidate": true}, {"start": 543.448, "end": 562.604, "text": " Esto es algo que est\u00e1 muy trabajado y muy estudiado en la historia, desde Roma, c\u00f3mo se atraviesa toda la modernidad, con Machiavelli, con Montesquieu, con Tocqueville, que se los recomiendo especialmente, la democracia en Am\u00e9rica,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30835315101781435, "is_candidate": true}, {"start": 564.979, "end": 592.75, "text": " explica claramente c\u00f3mo se construye la ley en un sentido en el que las personas, a trav\u00e9s del respeto de la ley, se hacen libres y a partir de eso la ley, como muchos creen, y como creen los decisionistas, como creen los populistas, como creen los dictadores, que analizan y ven a la ley como una limitaci\u00f3n a la libertad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28512450216182617, "is_candidate": true}, {"start": 594.25, "end": 600.612, "text": " Esto es exactamente la manera contraria al an\u00e1lisis que hacemos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35335753524251, "is_candidate": true}, {"start": 600.612, "end": 613.437, "text": "Nosotros vemos a la ley como el elemento constitutivo de la libertad, porque la ley es aquello que genera la primera raz\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3041354305707955, "is_candidate": true}, {"start": 614.489, "end": 636.108, "text": " de la seguridad jur\u00eddica, es lo que nos permite que todos tengamos, sepamos qu\u00e9 es lo que se puede hacer, qu\u00e9 es lo que no se puede hacer, qu\u00e9 es lo que un pa\u00eds, qu\u00e9 es lo que una Constituci\u00f3n y su cuerpo legislativo le permite a los ciudadanos, como dije antes, siempre y cuando sean leyes justas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3021297880089473, "is_candidate": true}, {"start": 638.71, "end": 651.117, "text": " Desde mi punto de vista, la seguridad jur\u00eddica tiene 4 componentes b\u00e1sicos para que efectivamente sea seguridad jur\u00eddica y no sea incertidumbre jur\u00eddica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3387821006558289, "is_candidate": true}, {"start": 651.117, "end": 659.942, "text": "La primera es la certeza, la ley tiene que ser certera, tiene que ser clara, tiene que ser concreta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2854433881421172, "is_candidate": true}, {"start": 659.942, "end": 661.363, "text": "La segunda es la imparcialidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4837079260264645, "is_candidate": true}, {"start": 662.613, "end": 675.364, "text": " La ley no puede ser una ley escrita a la medida de un sector, no puede ser una ley que contamine al conjunto del cuerpo jur\u00eddico de un pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31816971936009153, "is_candidate": true}, {"start": 675.364, "end": 681.61, "text": "Nosotros en este momento en la Argentina trabajamos una idea que la estamos trabajando", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35984463441008774, "is_candidate": true}, {"start": 683.232, "end": 695.967, "text": " para el pr\u00f3ximo gobierno, por supuesto que faltan las elecciones, y estamos trabajando un concepto que es el concepto de la descontaminaci\u00f3n legal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2536981001467218, "is_candidate": true}, {"start": 695.967, "end": 700.633, "text": "En nuestro pa\u00eds tenemos m\u00e1s leyes que derogar que leyes que dictar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36100305394560495, "is_candidate": true}, {"start": 701.754, "end": 715.502, "text": " porque la cantidad de leyes que entre s\u00ed se enredan en un sinf\u00edn donde cada uno agarra una parte para intentar un inter\u00e9s particular.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34868745473476326, "is_candidate": true}, {"start": 715.502, "end": 730.07, "text": "Entonces, la descontaminaci\u00f3n legal es la simplificaci\u00f3n y la claridad que tienen que tener los ciudadanos a la hora de conocer c\u00f3mo es el camino, que tiene que ser simple, claro y general.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3462086415567853, "is_candidate": true}, {"start": 732.313, "end": 751.326, "text": " El segundo concepto, como dije, es la imparcialidad, es decir, la ley es para todos, no puede haber leyes a la medida de determinados intereses o determinadas minor\u00edas o determinadas mayor\u00edas, la ley tiene que ser una ley absolutamente imparcial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26154858298365813, "is_candidate": true}, {"start": 754.153, "end": 757.155, "text": " El tercero es la previsibilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34461986587537297, "is_candidate": true}, {"start": 757.155, "end": 778.583, "text": "Las leyes tienen que dar previsibilidad para que, si es en el mundo de la educaci\u00f3n, un ni\u00f1o o una ni\u00f1a cuando entra a la escuela, a los 3 a\u00f1os, pueda tener una previsibilidad hasta lo que va a ser el desarrollo de toda su carrera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3060189997317788, "is_candidate": true}, {"start": 778.583, "end": 780.544, "text": "Las familias tienen que tener previsibilidad", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42673188777071325, "is_candidate": true}, {"start": 781.631, "end": 796.777, "text": " los docentes tienen que tener previsibilidad, los alumnos y toda la comunidad educativa, los padres tienen que tener la previsibilidad de lo que va a ser un camino que empieza a los 3 a\u00f1os y que puede terminar a los 30.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29825209289191024, "is_candidate": true}, {"start": 796.777, "end": 805.16, "text": "Teniendo en cuenta las distintas etapas, es decir que son caminos largos que no pueden pensarse en un cort\u00edsimo plazo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33572700545503353, "is_candidate": true}, {"start": 807.005, "end": 824.471, "text": " El cuarto punto fundamental de la seguridad jur\u00eddica es el respeto de los derechos que ya est\u00e1n insitos en las constituciones, que est\u00e1n en lo que uno puede llamar el derecho universal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2587933018133727, "is_candidate": true}, {"start": 824.471, "end": 830.273, "text": "Y en ese sentido, una de las cosas que estuvimos ayer,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2851918453185721, "is_candidate": true}, {"start": 831.527, "end": 844.772, "text": " Estuvimos con el padre Silvio Baez, nicarag\u00fcense, estuvimos con los j\u00f3venes que fueron echados de Nicaragua, primero torturados, encarcelados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2761060910117591, "is_candidate": true}, {"start": 844.772, "end": 854.175, "text": "Y una figura que es totalmente contraria a esto que estamos diciendo, los convirtieron en ap\u00e1tridas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32189859839590373, "is_candidate": true}, {"start": 855.231, "end": 858.813, "text": " Le sacaron algo que ning\u00fan gobierno puede sacar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3392190700880974, "is_candidate": true}, {"start": 858.813, "end": 863.615, "text": "No es un derecho de un gobierno decir si un ciudadano es nicarag\u00fcense o no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43731172604537283, "is_candidate": true}, {"start": 863.615, "end": 871.358, "text": "Es un derecho \u00ednsito a ese ciudadano que naci\u00f3 en una determinada tierra y que no puede ser una p\u00e1trida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34292927062404444, "is_candidate": true}, {"start": 871.358, "end": 872.339, "text": "Es decir, no existen", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45447256193170504, "is_candidate": true}, {"start": 873.56, "end": 880.906, "text": " Hoy, territorios sin naciones que no tengan ese concepto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3245048645402744, "is_candidate": true}, {"start": 880.906, "end": 889.113, "text": "Uno nace en un territorio bajo una ley, bajo una concepci\u00f3n, le puede gustar o no, eso es otra cosa, pero es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3653313161543956, "is_candidate": true}, {"start": 889.113, "end": 889.473, "text": "Y no hay...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9145589324033377, "is_candidate": false}, {"start": 892.474, "end": 895.817, "text": " posibilidad de que alguien se lo saque.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3729427190974851, "is_candidate": true}, {"start": 895.817, "end": 919.515, "text": "Es decir, esa exactamente es el concepto de la injusticia, de la arbitrariedad respecto a una decisi\u00f3n que un gobierno puede tomar, pero esa persona, para el mundo entero, sigue siendo un ciudadano nicarag\u00fcense aunque un dictador le saque su pasaporte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28341015957406424, "is_candidate": true}, {"start": 921.073, "end": 942.448, "text": " Y eso es muy importante porque ese es el derecho, naci\u00f3 con ese derecho, cada uno de nosotros nace con un equipaje de derechos que los llevamos y los tenemos que poder desarrollar a lo largo de nuestras vidas, nazcamos en el lugar del mundo donde nacemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28498273141191477, "is_candidate": true}, {"start": 945.973, "end": 954.155, "text": " En el desarrollo de estos 4 conceptos quisiera plantearles el concepto de la certeza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2863335230456465, "is_candidate": true}, {"start": 954.155, "end": 964.337, "text": "En este concepto de la certeza es todo esto que yo les dec\u00eda de la l\u00f3gica de la contaminaci\u00f3n legal como un modelo de corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35510563605090006, "is_candidate": true}, {"start": 964.337, "end": 970.718, "text": "Uno contamina las leyes para que la corrupci\u00f3n pueda entrar por cualquier rinc\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4203722503390054, "is_candidate": true}, {"start": 971.618, "end": 978.384, "text": " Por eso un elemento fundamental de la ley es la claridad, la nitidez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37507732620998435, "is_candidate": true}, {"start": 978.384, "end": 994.037, "text": "Las leyes tienen que ser tan claras que no puedan tener una doble lectura, que no puedan tener atajos, que no se pueda interpretar de una manera distinta a lo que la ley expresa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3228160027141991, "is_candidate": true}, {"start": 994.037, "end": 996.639, "text": "Por eso es fundamental evitar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38809233711873403, "is_candidate": true}, {"start": 998.422, "end": 1019.029, "text": " Las arbitrariedades y evitar algo que pasa mucho, y en la Argentina lo hemos vivido y lo vivimos, por eso vamos a iniciar este proceso de descontaminaci\u00f3n normativa, que muchas veces la ley es clara y la reglamentaci\u00f3n de la ley dice lo que en realidad el poder quer\u00eda decir, que es distinto a lo que la ley dice.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2768460308198939, "is_candidate": true}, {"start": 1020.023, "end": 1022.105, "text": " Y finalmente, \u00bfqu\u00e9 se aplica?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42935668408745475, "is_candidate": true}, {"start": 1022.105, "end": 1031.231, "text": "Esa reglamentaci\u00f3n, que es objetivamente inconstitucional, porque una reglamentaci\u00f3n no puede reglamentar aquello que la ley no dice.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3394856735066387, "is_candidate": true}, {"start": 1031.231, "end": 1038.437, "text": "Y eso es fundamental para analizar el cuerpo legal de cada uno de los pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3581159012387519, "is_candidate": true}, {"start": 1038.437, "end": 1047.083, "text": "El segundo tema fundamental de la certeza, y esto es muy importante y sobre todo existe en el derecho penal,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2840588543263398, "is_candidate": true}, {"start": 1047.904, "end": 1049.83, "text": " es la irretroactividad de las leyes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39479898926901336, "is_candidate": true}, {"start": 1052.76, "end": 1054.921, "text": " Las leyes rigen hacia el futuro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5354218947295926, "is_candidate": false}, {"start": 1054.921, "end": 1060.642, "text": "Antes no exist\u00edan, no hab\u00eda, no se hab\u00edan pensado, no importa, pero rigen hacia el futuro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3199343937455006, "is_candidate": true}, {"start": 1060.642, "end": 1075.606, "text": "Y eso da siempre certeza de hacia d\u00f3nde esa ley apunta y qu\u00e9 afecta y qu\u00e9 no afecta de los derechos que ya una comunidad puede tener.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28950385270706835, "is_candidate": true}, {"start": 1075.606, "end": 1080.347, "text": "O qu\u00e9 nuevos derechos suma a lo que una comunidad tiene.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4454377891231476, "is_candidate": true}, {"start": 1084.36, "end": 1097.949, "text": " Los 3 elementos fundamentales del segundo aspecto que estamos hablando de la imparcialidad, tienen que ver con algo fundamental que es la independencia del Poder Legislativo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28389947598370413, "is_candidate": true}, {"start": 1097.949, "end": 1102.032, "text": "Nosotros en la Argentina tenemos un r\u00e9gimen", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3830256366588417, "is_candidate": true}, {"start": 1103.393, "end": 1119.362, "text": " presidencialista, pr\u00e1cticamente toda Am\u00e9rica Latina tiene un r\u00e9gimen presidencialista, Estados Unidos tiene un r\u00e9gimen presidencialista, no as\u00ed la mayor\u00eda de los pa\u00edses europeos que tienen reg\u00edmenes parlamentarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2930032554506995, "is_candidate": true}, {"start": 1119.362, "end": 1125.465, "text": "En nuestros sistemas presidencialistas, el poder legislativo es un poder independiente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3271938629474044, "is_candidate": true}, {"start": 1126.473, "end": 1142.124, "text": " No es como en los sistemas parlamentarios que los sistemas parlamentarios responden a la decisi\u00f3n del primer Ministro electo y a partir de ah\u00ed tienen una total y absoluta verticalidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2613451909989195, "is_candidate": true}, {"start": 1144.808, "end": 1166.254, "text": " Cuando el Poder Ejecutivo tiene una invasi\u00f3n total del Poder Legislativo con presiones, con sobornos, con decretos de necesidad y urgencia que en la Constituci\u00f3n argentina existen como un sustituto de la ley, como si fuera una ley de segunda marca, como una ley de segunda categor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29174744515577733, "is_candidate": true}, {"start": 1167.074, "end": 1181.042, "text": " Entonces funciona como una ley pero no ha sido discutida por el Parlamento, la dicta el Poder Ejecutivo y si una de las dos c\u00e1maras, si las dos c\u00e1maras no le dan de baja, se convierte en ley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30085746698160676, "is_candidate": true}, {"start": 1181.042, "end": 1188.386, "text": "Pero siempre es una ley que tiene incertidumbres porque no est\u00e1 completamente desarrollada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3496538843431629, "is_candidate": true}, {"start": 1188.386, "end": 1193.769, "text": "Y los gobiernos abusan de ese instrumento de una manera muy concreta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34161035247437277, "is_candidate": true}, {"start": 1196.785, "end": 1220.32, "text": " A m\u00ed me ha pasado, ac\u00e1 a la doctora Bertol, que nosotros fuimos diputadas durante 8 a\u00f1os del r\u00e9gimen kirchnerista, disc\u00falpeme si alguno de los que est\u00e1 ac\u00e1 puede sentirse m\u00e1s cerca, pero nosotros le podemos contar cu\u00e1l fue la experiencia que tuvimos durante 8 a\u00f1os,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25599745407062235, "is_candidate": true}, {"start": 1221.667, "end": 1228.112, "text": " no hab\u00eda ninguna posibilidad de que el Congreso fuese un poder independiente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3340607530249029, "is_candidate": true}, {"start": 1228.112, "end": 1234.217, "text": "El Congreso era s\u00f3lo una escriban\u00eda del Poder Ejecutivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32353257982456374, "is_candidate": true}, {"start": 1234.217, "end": 1244.644, "text": "Y hemos tenido hasta casos, hasta casos, donde una ley ten\u00eda un error de ortograf\u00eda y ven\u00eda la mayor\u00eda y nos dec\u00eda no se puede cambiar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32469602914800244, "is_candidate": true}, {"start": 1245.859, "end": 1261.686, "text": " Este es un error de ortograf\u00eda, hay una palabra mal escrita, no se puede cambiar, la voluntad del Ejecutivo como la voluntad del monarca mand\u00f3 esta ley y nosotros no le movemos ni una coma, aunque estuviera mal puesta esa coma.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28361762948870683, "is_candidate": true}, {"start": 1261.686, "end": 1269.569, "text": "Es decir que es ah\u00ed donde el sistema de pesos y contrapesos deja de funcionar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32927774023858436, "is_candidate": true}, {"start": 1272.202, "end": 1293.588, "text": " El Legislativo es un ri\u00f1\u00f3n del Ejecutivo y no cumple su funci\u00f3n republicana, no cumple la funci\u00f3n ni de control, ni cumple la funci\u00f3n de una redacci\u00f3n de las leyes donde las mayor\u00edas y las minor\u00edas, las provincias, los distintos sectores pueden trabajar en el marco de esa ley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2655544110922452, "is_candidate": true}, {"start": 1295.543, "end": 1322.708, "text": " Nosotros lo vivimos hasta que en un momento, a partir de una gran movilizaci\u00f3n popular, con un impuesto totalmente inconstitucional, se levant\u00f3 el campo argentino y de ser una minor\u00eda de entre 250 diputados, de ser una minor\u00eda de 50 diputados, construimos una mayor\u00eda a partir de una presi\u00f3n social que logr\u00f3 romper esa hegemon\u00eda", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30623997742276654, "is_candidate": true}, {"start": 1323.288, "end": 1343.558, "text": " y a partir de ah\u00ed las cosas nunca fueron iguales, es decir, ya la escriban\u00eda ten\u00eda problemas de funcionamiento justamente porque hab\u00edan generado un sistema tan cerrado que finalmente hubo como una construcci\u00f3n de una apertura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31634234656245586, "is_candidate": true}, {"start": 1344.94, "end": 1351.402, "text": " Algo que no pasa en Venezuela, algo que no pasa en Cuba, algo que no pasa en Nicaragua.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3328630595390647, "is_candidate": true}, {"start": 1351.402, "end": 1368.246, "text": "En Nicaragua no existen leyes, existen solamente las voluntades de aquellos que son los due\u00f1os del sistema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24785658422579193, "is_candidate": true}, {"start": 1368.246, "end": 1373.187, "text": "Despu\u00e9s un tema importante para la construcci\u00f3n de la ley y por qu\u00e9,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31503182607016156, "is_candidate": true}, {"start": 1373.841, "end": 1380.787, "text": " porque tiene que ver con qui\u00e9n decide que una ley es constitucional o no constitucional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.355432232103149, "is_candidate": true}, {"start": 1380.787, "end": 1389.474, "text": "Bueno, hay distintos sistemas, pero la independencia de la justicia tiene mucho que ver con la seguridad jur\u00eddica y la construcci\u00f3n de la ley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36452573532031685, "is_candidate": true}, {"start": 1390.685, "end": 1408.035, "text": " En el caso de la Argentina, todos los jueces pueden declarar la inconstitucionalidad de la ley, pero finalmente es la Corte Suprema de Justicia quien la determina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26230984821616077, "is_candidate": true}, {"start": 1408.035, "end": 1412.918, "text": "En un sistema donde... Perd\u00f3n, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3999105263243229, "is_candidate": true}, {"start": 1416.423, "end": 1430.497, "text": " Bueno, a ver, la presi\u00f3n judicial, los permanentes llamados a juicio pol\u00edtico, la agresi\u00f3n, hace que el...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2256442827291384, "is_candidate": true}, {"start": 1433.439, "end": 1457.03, "text": " el sistema quede absolutamente en un rango muy inferior a lo que debe ser un sistema en el que el respeto exista y exista un sistema donde no haya persecuci\u00f3n ni haya d\u00e1divas en el poder judicial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21219386393763717, "is_candidate": true}, {"start": 1457.03, "end": 1457.73, "text": "Nosotros hemos...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5539309727929984, "is_candidate": false}, {"start": 1458.813, "end": 1481.903, "text": " vivido situaciones muy duras en la Argentina, una de ellas fue el asesinato del fiscal Alberto Nisman y el intento de cerrar las causas de manera inmediata, y tenemos hoy graves acusaciones contra la ex Presidenta de la Naci\u00f3n, actual Vicepresidenta de la Naci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23017290747489205, "is_candidate": true}, {"start": 1482.843, "end": 1509.509, "text": " que ha recibido una condena a 8 a\u00f1os m\u00e1s una imposibilidad de presentarse, y esto ha sido con la participaci\u00f3n de m\u00e1s de 17 jueces, y estos 17 jueces han tomado una decisi\u00f3n clara respecto a cu\u00e1l fue la condena recibida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25135840233491447, "is_candidate": true}, {"start": 1510.724, "end": 1517.01, "text": " La respuesta es el desconocimiento de la ley, es el desconocimiento de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3389651886012791, "is_candidate": true}, {"start": 1517.01, "end": 1529.543, "text": "La respuesta es que se intenta no reconocer la justicia como un instrumento en el que todos tenemos que confiar para que el pa\u00eds pueda funcionar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2701538883531853, "is_candidate": true}, {"start": 1532.992, "end": 1542.745, "text": " Sin duda que esto necesita de una justicia r\u00e1pida y una justicia con capacidad de respuestas inmediatas para la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24135880228687112, "is_candidate": true}, {"start": 1542.745, "end": 1545.81, "text": "No inmediatas, pero en plazos razonables.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32097931218129827, "is_candidate": true}, {"start": 1548.784, "end": 1572.794, "text": " Bueno, el tercer punto fundamental es la previsibilidad, como les dec\u00eda, y en este sentido es fundamental que nosotros podamos entender que un pa\u00eds con distintos tipos de interrupciones a los mandatos presidenciales, con vetos permanentes, con sectores que cuando gobierna un partido", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25106410993681894, "is_candidate": true}, {"start": 1575.507, "end": 1595.374, "text": " de entrada una posici\u00f3n de veto y de impedimento a la gobernabilidad, eso genera un gran clima de incertidumbre que hace que tenga una repercusi\u00f3n enorme sobre lo que uno puede llamar la imprevisibilidad econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21773806672969365, "is_candidate": true}, {"start": 1595.374, "end": 1603.457, "text": "En definitiva, es fundamental que nosotros podamos tener una construcci\u00f3n de la ley", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3813994634462162, "is_candidate": true}, {"start": 1604.432, "end": 1619.207, "text": " que esa ley sea una ley que est\u00e9 por encima de cualquier gobernante, que los gobernantes no puedan elegir qu\u00e9 ley usan y cu\u00e1l no, y para eso hay que tener una limpieza y una claridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3104273787358187, "is_candidate": true}, {"start": 1619.848, "end": 1638.717, "text": " en el conjunto del cuerpo jur\u00eddico que tiene un pa\u00eds y que hoy tambi\u00e9n existen modelos supranacionales que tienen que ser tenidos en cuenta e intentar que nunca sean los sistemas de...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27613211459711295, "is_candidate": true}, {"start": 1644.482, "end": 1660.913, "text": " de r\u00e1pido tratamiento, las leyes de emergencia, las que rijan permanentemente un pa\u00eds, sino vivir de emergencia en emergencia, lo \u00fanico que logra es que no podamos tener un verdadero sistema jur\u00eddico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2958317482966246, "is_candidate": true}, {"start": 1662.127, "end": 1676.671, "text": " Por \u00faltimo, quiero decirles algo que es fundamental para m\u00ed, como una idea, y es la relaci\u00f3n directa entre la seguridad jur\u00eddica y el desarrollo de un pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2682043791668569, "is_candidate": true}, {"start": 1676.671, "end": 1688.134, "text": "No hay desarrollo humano, no hay desarrollo social, no hay desarrollo econ\u00f3mico, sino entendemos la correlaci\u00f3n directa que tienen la seguridad jur\u00eddica y el desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31911145594887447, "is_candidate": true}, {"start": 1691.162, "end": 1707.646, "text": " Existen formas de medir esta seguridad jur\u00eddica y cuando uno mira el desarrollo de los pa\u00edses y los \u00edtems que marcan qu\u00e9 nivel de seguridad jur\u00eddica tiene, hay una relaci\u00f3n totalmente directa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3231592017499092, "is_candidate": true}, {"start": 1707.646, "end": 1712.007, "text": "Lo vemos en el a\u00f1o 2022 en esta lista, estaba primero Dinamarca, Finlandia, Noruega, y...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39292691409332525, "is_candidate": true}, {"start": 1718.705, "end": 1737.503, "text": " Contrariamente a eso, los pa\u00edses con m\u00e1s inseguridad jur\u00eddica, como Camboya, Hait\u00ed y Afganist\u00e1n, que est\u00e1n totalmente por fuera de lo que es la existencia de un cuerpo normativo, de una constituci\u00f3n, de una ley, y es la ley de la selva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30227598904165764, "is_candidate": true}, {"start": 1737.503, "end": 1738.765, "text": "En el medio est\u00e1 Am\u00e9rica Latina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.471707934498354, "is_candidate": true}, {"start": 1739.6, "end": 1742.165, "text": " que tampoco nos salvamos demasiado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30237563188354233, "is_candidate": true}, {"start": 1742.165, "end": 1749.299, "text": "Tenemos algunos pa\u00edses que tienen las mejores posiciones, que son Uruguay y Chile.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3075697546688959, "is_candidate": true}, {"start": 1750.292, "end": 1759.596, "text": " Uruguay tiene una tradici\u00f3n de respeto a la ley bien importante, est\u00e1 al lado nuestro, pero parece que nosotros no tuvimos esa influencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27676506600117157, "is_candidate": true}, {"start": 1759.596, "end": 1769.601, "text": "Y Chile, que tambi\u00e9n est\u00e1 del otro lado de la cordillera, tiene una seguridad jur\u00eddica que est\u00e1 entre las m\u00e1s importantes de Am\u00e9rica Latina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33730337430559487, "is_candidate": true}, {"start": 1769.601, "end": 1779.566, "text": "Despu\u00e9s tenemos a Costa Rica, que tambi\u00e9n tiene una tasa de pobreza baja, que tiene un desarrollo importante y que tiene que ver con su seguridad jur\u00eddica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2622766059681426, "is_candidate": true}, {"start": 1782.772, "end": 1790.781, "text": " Per\u00fa es un caso bastante interesante porque tiene un sistema pol\u00edtico instable y un sistema econ\u00f3mico estable, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3552078867724525, "is_candidate": true}, {"start": 1790.781, "end": 1800.431, "text": "Algo que queremos lograr nosotros porque es como que somos muy desordenados en lo pol\u00edtico y podr\u00edamos ser ordenados en la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3021377558055214, "is_candidate": true}, {"start": 1802.566, "end": 1822.906, "text": " Ustedes saben la cantidad de esc\u00e1ndalos que ha habido en Per\u00fa, la cantidad de presidentes que han ca\u00eddo y sin embargo el Presidente del Banco Central est\u00e1 hace 14 a\u00f1os y mantiene una seguridad jur\u00eddica en la econom\u00eda de los peruanos de manera permanente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2953119160698615, "is_candidate": true}, {"start": 1822.906, "end": 1823.227, "text": "Y eso...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7422021059710022, "is_candidate": false}, {"start": 1824.133, "end": 1850.971, "text": " genera un respeto a las reglas de juego en materia de contratos, de propiedad privada, en la pol\u00edtica monetaria, realmente es un ejemplo que no es el mejor ejemplo porque ha tenido mucha ca\u00edda de presidentes, pero que ha mantenido una columna vertebral que ha sido muy importante para la estabilidad de su moneda y la estabilidad econ\u00f3mica y el crecimiento econ\u00f3mico de su pueblo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2819280383081795, "is_candidate": true}, {"start": 1853.459, "end": 1878.895, "text": " Del lado de los fracasos, tenemos en primer lugar a Venezuela que ha sido realmente el m\u00e1s tr\u00e1gico, el que est\u00e1 con una inseguridad jur\u00eddica, f\u00edjense la diferencia, 0,90 tiene Dinamarca que es el que mayor seguridad jur\u00eddica tiene y 0,26 tiene Venezuela, todos conocemos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27062992092264193, "is_candidate": true}, {"start": 1879.675, "end": 1891.624, "text": " la expropiaci\u00f3n de cientos de empresas, el expropiase de los videos de Ch\u00e1vez, la falta de ahorro, de inversi\u00f3n, la toma de tierras,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25938885117707544, "is_candidate": true}, {"start": 1894.931, "end": 1909.478, "text": " la relaci\u00f3n entre narcotr\u00e1fico y gobierno, el manejo brutal de PDVSA que ha hecho que un pa\u00eds petrolero se convierta en un pa\u00eds dependiente, y en el 2021 el 96% de los venezolanos eran pobres, 96%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3020325191339567, "is_candidate": true}, {"start": 1909.478, "end": 1912.74, "text": "Con un ingreso diario de 72 centavos de d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3376942262119901, "is_candidate": true}, {"start": 1924.038, "end": 1929.721, "text": " Otro caso tr\u00e1gico es Argentina, mi querida Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32554493928553596, "is_candidate": true}, {"start": 1929.721, "end": 1950.853, "text": "Argentina, como todos sabemos, y no queremos llorar sobre el pasado, era uno de los pa\u00edses m\u00e1s ricos del mundo, donde no hab\u00eda ni pobreza ni desempleo, ten\u00edamos un haber m\u00ednimo m\u00e1s alto que Italia o que Francia, estuvimos primeros en los rankings del Producto Bruto Interno per c\u00e1pita,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2595837964394968, "is_candidate": true}, {"start": 1953.045, "end": 1967.971, "text": " Y ten\u00edamos una sociedad donde, as\u00ed como iban los inmigrantes a Estados Unidos, iban los inmigrantes a la Argentina, gran cantidad de inmigrantes de toda Europa, sobre todo Espa\u00f1a, Italia, pero tambi\u00e9n Alemania, Francia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30387654431891165, "is_candidate": true}, {"start": 1967.971, "end": 1974.633, "text": "Y donde hab\u00eda una movilidad social ascendente muy importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24551686646601845, "is_candidate": true}, {"start": 1974.633, "end": 1975.814, "text": "Esa Argentina no existe m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46004800923651235, "is_candidate": true}, {"start": 1977.362, "end": 2003.806, "text": " Es Argentina, por golpes militares, inseguridad jur\u00eddica, inseguridad econ\u00f3mica, imprevisibilidad, cambio de legislaci\u00f3n, primer golpe militar en 1930, hizo que la tasa de inversi\u00f3n interna y externa cayese a niveles muy bajos que hoy pr\u00e1cticamente ning\u00fan pa\u00eds tiene.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27215982664780414, "is_candidate": true}, {"start": 2005.692, "end": 2022.445, "text": " Todo lo que exist\u00eda, los ferrocarriles m\u00e1s importantes, todo tipo de servicios p\u00fablicos, terminaron hoy convertidos en fierros viejos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21740705274306005, "is_candidate": true}, {"start": 2022.445, "end": 2032.573, "text": "Por eso es que nosotros estamos absolutamente convencidos que no queremos simplemente pensar lo que fue, sino pensar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2593283802231624, "is_candidate": true}, {"start": 2033.566, "end": 2059.295, "text": " qu\u00e9 cosas no pueden pasar respecto a lo que fueron golpes de Estado, respecto a la forma en que se designaron a los jueces o que fueron removidos, primero la privatizaci\u00f3n de una empresa, despu\u00e9s la nacionalizaci\u00f3n de esa empresa o la estatizaci\u00f3n de esa empresa por el mismo partido, el mismo partido primero privatiz\u00f3 y despu\u00e9s estatiz\u00f3 empresas, una inseguridad", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22921328450097855, "is_candidate": true}, {"start": 2060.133, "end": 2069.301, "text": " jur\u00eddica total, la confiscaci\u00f3n de los dep\u00f3sitos en los bancos de los ciudadanos, las hiperinflaciones, las devalvaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2510610657795739, "is_candidate": true}, {"start": 2069.301, "end": 2081.671, "text": "Bueno, todo eso hizo que hoy Argentina sea un pa\u00eds con una enorme inseguridad jur\u00eddica y una necesidad muy fuerte de construir un camino de seguridad jur\u00eddica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28582118609960894, "is_candidate": true}, {"start": 2083.936, "end": 2098.929, "text": " La ruptura m\u00e1s fuerte del contrato cuando la Argentina era un pa\u00eds convertible, a un d\u00f3lar convertible teniendo su moneda, esa ca\u00edda signific\u00f3 una ca\u00edda total de los ingresos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2759225184534605, "is_candidate": true}, {"start": 2099.489, "end": 2101.611, "text": " de todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3110271489056604, "is_candidate": true}, {"start": 2101.611, "end": 2117.808, "text": "Luego se expropiaron los fondos de pensi\u00f3n en el a\u00f1o 2008, se estatizaron empresas como YPF y Aerol\u00edneas Argentinas que otro presidente del mismo partido las hab\u00eda privatizado y as\u00ed con esta inseguridad jur\u00eddica de vamos por un lado, vamos por el otro,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24837697286919136, "is_candidate": true}, {"start": 2121.007, "end": 2138.823, "text": " Estamos en la situaci\u00f3n que estamos, hoy con una emisi\u00f3n monetaria totalmente descontrolada, con un 100% de inflaci\u00f3n, imag\u00ednense un 100% de inflaci\u00f3n lo que significa en la destrucci\u00f3n del salario de la gente, del valor de las empresas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26579335864488707, "is_candidate": true}, {"start": 2141.264, "end": 2156.33, "text": " de todo lo que uno puede planificar, un pa\u00eds sin cr\u00e9dito, un pa\u00eds sin precios que intenta con controles de precios como si fuera una curita arreglar el descontrol que tiene en su emisi\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3333518062329187, "is_candidate": true}, {"start": 2157.27, "end": 2178.74, "text": " la emisi\u00f3n de dinero en su d\u00e9ficit que es enorme, con servicios p\u00fablicos totalmente subsidiados que hacen que la Argentina, segundo pa\u00eds, segunda reserva mundial declarada por los Estados Unidos, por todo el continente europeo, segunda reserva de gas del mundo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2780879297859272, "is_candidate": true}, {"start": 2179.742, "end": 2183.425, "text": " hoy estemos importando gas, importamos gas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38916678438555286, "is_candidate": true}, {"start": 2183.425, "end": 2192.132, "text": "Tenemos la segunda reserva ah\u00ed, abajo de la tierra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27567359667402525, "is_candidate": true}, {"start": 2192.132, "end": 2198.157, "text": "Esta situaci\u00f3n ha llevado a una Argentina en la que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24982986332182533, "is_candidate": true}, {"start": 2200.162, "end": 2224.032, "text": " Uno puede decir que se ha construido un contramilagro, Argentina era un gran pa\u00eds y hoy es un pa\u00eds pobre, es un pa\u00eds con una p\u00e9rdida enorme de su capital social, con su clase media que fue un orgullo totalmente destruida, su educaci\u00f3n que muchos latinoamericanos a\u00fan siguen yendo, pero muchos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25794081979577754, "is_candidate": true}, {"start": 2225.392, "end": 2227.213, "text": " fueron a estudiar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4689642115242668, "is_candidate": true}, {"start": 2227.213, "end": 2231.374, "text": "Argentina tiene 5 premios Nobel.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3744230395226317, "is_candidate": true}, {"start": 2231.374, "end": 2238.756, "text": "Ayer no tuvimos la tercera estrella de los Oscars, pero bueno, estuvimos ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2843591745185582, "is_candidate": true}, {"start": 2238.756, "end": 2243.618, "text": "Que son tan importantes como el campeonato de f\u00fatbol, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44145321814180927, "is_candidate": true}, {"start": 2243.618, "end": 2251.4, "text": "Tener 5 premios Nobel es algo que le da un valor, formados en escuelas p\u00fablicas y en universidades p\u00fablicas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28303998940502606, "is_candidate": true}, {"start": 2254.692, "end": 2275.825, "text": " Ahora tenemos que levantar esto, tenemos que lograr que Argentina vuelva a un pa\u00eds donde la ley est\u00e9 por encima de cada uno de los ciudadanos, donde la seguridad jur\u00eddica le d\u00e9 seguridad y orden, orden econ\u00f3mico, orden en la seguridad,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2727985020009609, "is_candidate": true}, {"start": 2276.746, "end": 2295.737, "text": " orden en los servicios que el Estado presta, sobre todo en la educaci\u00f3n, para poder salir adelante y construir un pa\u00eds que genere una expectativa real para todos sus ciudadanos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2332354842363058, "is_candidate": true}, {"start": 2295.737, "end": 2301.02, "text": "Estamos en una ciudad en un momento dif\u00edcil, s\u00e9 que hay un rosarino por ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26815905419960184, "is_candidate": true}, {"start": 2301.02, "end": 2304.982, "text": "Hoy tenemos un enorme problema en la...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4151269917433258, "is_candidate": true}, {"start": 2306.467, "end": 2316.51, "text": " Ciudad Rosario, una de las ciudades m\u00e1s pujantes de nuestro pa\u00eds, que est\u00e1 total y absolutamente asediada por bandas de narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2833999456889398, "is_candidate": true}, {"start": 2316.51, "end": 2333.976, "text": "Siendo yo Ministra de Seguridad, no me quiero jactar de eso, pero hab\u00edamos encuadrado el problema, hab\u00edamos bajado los homicidios, hab\u00edamos logrado bajar totalmente la incidencia del narcotr\u00e1fico en la vida de la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23677285607717136, "is_candidate": true}, {"start": 2333.976, "end": 2334.816, "text": "Y una ideolog\u00eda", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6714810978885738, "is_candidate": false}, {"start": 2337.348, "end": 2355.015, "text": " No voy a decir garantista porque no es la palabra, una ideolog\u00eda perversa, volvido todo para atr\u00e1s y hoy empoderado el narcotr\u00e1fico, la ciudad de Rosario est\u00e1 en una situaci\u00f3n de crisis total con la tasa de homicidios m\u00e1s alta del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2353439205364265, "is_candidate": true}, {"start": 2355.015, "end": 2361.138, "text": "Hoy Medell\u00edn tiene 11 homicidios cada 100.000 y Rosario tiene 24 homicidios cada 100.000.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3723371728243341, "is_candidate": true}, {"start": 2361.138, "end": 2364.459, "text": "Con eso les doy una comparaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4260361258526103, "is_candidate": true}, {"start": 2365.672, "end": 2377.695, "text": " y cuando nosotros fuimos gobierno, hace pocos a\u00f1os, llegamos a tener 8 cada 100.000, es decir que lo hab\u00edamos bajado de 20, de 16 a 8, un 50%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28721717710067185, "is_candidate": true}, {"start": 2377.695, "end": 2393.699, "text": "El reempoderamiento hizo que la situaci\u00f3n de inseguridad sea muy fuerte y que, como todos sabemos, puede expandirse como una mancha de aceite.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24036561539340973, "is_candidate": true}, {"start": 2396.147, "end": 2421.727, "text": " La Argentina tenemos un r\u00e9gimen, el kirchnerismo es un r\u00e9gimen, es un r\u00e9gimen corporativo, es un r\u00e9gimen populista, es un r\u00e9gimen de defensa de un status quo donde quieren hacer la ley a su manera, donde se ha creado una enorme f\u00e1brica de pobres y donde la seguridad jur\u00eddica es solo la palabra de los gobernantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2310448687894795, "is_candidate": true}, {"start": 2421.727, "end": 2422.628, "text": "Las leyes se cambian,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6569535819607969, "is_candidate": false}, {"start": 2423.759, "end": 2434.161, "text": " todos los d\u00edas, nadie sabe cu\u00e1l es la que vale y en esa situaci\u00f3n vamos a tomar el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21340975377991933, "is_candidate": true}, {"start": 2434.161, "end": 2446.984, "text": "Una situaci\u00f3n compleja, pero convencido que con decisi\u00f3n, con coraje, con car\u00e1cter, llevando a un camino de normalidad, de un capitalismo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2552465120505004, "is_candidate": true}, {"start": 2448.593, "end": 2454.197, "text": " con reglas claras, no hay un capitalismo de amigos ni de privilegios, lo vamos a lograr cambiar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26212424997737804, "is_candidate": true}, {"start": 2454.197, "end": 2464.103, "text": "As\u00ed que le quiero agradecer much\u00edsimo a la Universidad de Florida esta posibilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21686039252923428, "is_candidate": true}, {"start": 2466.05, "end": 2489.94, "text": " Trat\u00e9 de mantenerme en el tema para dar un discurso m\u00e1s acad\u00e9mico, pero al final me fui un poquito para la Argentina para contarles un poco c\u00f3mo est\u00e1 nuestra situaci\u00f3n, compleja, dif\u00edcil, con inflaci\u00f3n, con emisi\u00f3n, y que los cambios que vamos a tener que hacer son muy fuertes, pero estamos seguros que vamos a tener la fortaleza", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2633880441859865, "is_candidate": true}, {"start": 2490.94, "end": 2508.985, "text": " y el apoyo de los dem\u00f3cratas del mundo entero, de los republicanos, no en el sentido americano, sino en el sentido que puede haber de todos los partidos pol\u00edticos, pero de las personas que creen en los valores republicanos que van a acompa\u00f1ar a Argentina a la salida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27574346547098527, "is_candidate": true}, {"start": 2508.985, "end": 2509.585, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6781876619611167, "is_candidate": false}], "Index": 1376, "channel_id": "UCGxN7yeT3RkHX3WdGxaKlsQ", "channel": "Interamerican Institute for Democracy", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@DemocracyAmericas", "id": "pKjbvFu1ZOQ", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=pKjbvFu1ZOQ", "title": "Patricia Bullrich - Conferencia \u00abSeguridad Jur\u00eddica en Am\u00e9rica Latina: Una visi\u00f3n desde Argentina\u00bb", "duration": 2513.0, "view_count": 158.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}