{"segments": [{"start": 0.969, "end": 27.264, "text": " mi vida pol\u00edtica a los 16 a\u00f1os en ese momento bueno empezaba todo como una gran participaci\u00f3n juvenil y en esta participaci\u00f3n hab\u00eda realmente como una gran efervescencia de j\u00f3venes de distintos sectores sociales que se encontraban como en un camino", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4267271538802755, "is_candidate": true}, {"start": 29.483, "end": 36.025, "text": " el camino de la participaci\u00f3n en lo que era la juventud peronista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43234322165096306, "is_candidate": true}, {"start": 36.025, "end": 48.209, "text": "Yo empec\u00e9, digamos, en realidad no tengo muy en claro por qu\u00e9", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4150908958773526, "is_candidate": true}, {"start": 49.687, "end": 76.302, "text": " porque empec\u00e9 en el peronismo porque en realidad no era ni por una cuesti\u00f3n de tradici\u00f3n familiar ni por una cuesti\u00f3n de claridad respecto a lo que era el peronismo o lo que hab\u00eda sido el peronismo hist\u00f3ricamente sino porque en ese momento era como un lugar de mucho encuentro entre los j\u00f3venes y hab\u00eda como una", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4234191827677011, "is_candidate": true}, {"start": 78.003, "end": 97.783, "text": " una m\u00edstica muy fuerte de que ese era el lugar en el que se pod\u00edan hacer los cambios sociales generar la transformaci\u00f3n que se necesitaba en la Argentina pero tanto yo como much\u00edsimos j\u00f3venes que empezamos en ese momento yo estaba en el colegio secundario", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4011143862199136, "is_candidate": true}, {"start": 98.965, "end": 108.423, "text": " yo iba a un colegio secundario privado as\u00ed que tampoco en mi colegio hab\u00eda participaci\u00f3n pol\u00edtica hab\u00eda en ese momento en much\u00edsimos colegios hab\u00eda participaci\u00f3n pol\u00edtica pero no en el m\u00edo y", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4268134423717651, "is_candidate": true}, {"start": 111.964, "end": 139.505, "text": " y bueno, por una circunstancia familiar que mi hermana empez\u00f3 a tener mi madre primero empez\u00f3 a conocer a gente que estaba alrededor de la juventud peronista a Rodolfo Galimberti, a Diego Moniz Barreto que ven\u00edan a mi casa y bueno, ah\u00ed empez\u00f3 una relaci\u00f3n de mi hermana Julieta con Rodolfo Galimberti quiz\u00e1 yo ah\u00ed tuve alg\u00fan tipo de informaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44042521899633214, "is_candidate": true}, {"start": 143.191, "end": 148.874, "text": " m\u00e1s cercana de la que ten\u00eda otra gente que empezaba a participar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4789178540545316, "is_candidate": true}, {"start": 148.874, "end": 165.244, "text": "Antes de eso hab\u00eda tenido siempre inquietudes por participar en pol\u00edtica y cuando tendr\u00eda unos 13 a\u00f1os mi abuela que ven\u00eda de", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41705246046567723, "is_candidate": true}, {"start": 166.481, "end": 167.442, "text": " de familia radical.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6110172852344246, "is_candidate": false}, {"start": 167.442, "end": 172.887, "text": "Su padre hab\u00eda sido ministro de Irigoyen en dos oportunidades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46523517731706543, "is_candidate": true}, {"start": 172.887, "end": 181.154, "text": "Hab\u00eda sido ministro de Agricultura y ministro de Relaciones Exteriores, canciller de Irigoyen, Honorio Porred\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4578816592304591, "is_candidate": true}, {"start": 181.154, "end": 189.101, "text": "Mi abuela me hab\u00eda llevado a conocerlo a Balb\u00edn, me acuerdo, a la Casa del Radicalismo en Tucum\u00e1n, en la calle Tucum\u00e1n, en el Corvint\u00e9 Capital.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5559420318450462, "is_candidate": false}, {"start": 191.312, "end": 220.028, "text": " y me acuerdo que a m\u00ed me hab\u00eda dado una impresi\u00f3n de una cosa totalmente vieja, claro yo ten\u00eda 13, 14 a\u00f1os me parec\u00eda como una no s\u00e9 cu\u00e1ntos a\u00f1os tendr\u00eda Balvin quiz\u00e1s ten\u00eda 40 en ese momento pero para m\u00ed era como una especie de monumento algo totalmente antiguo que no ten\u00eda como yo tampoco ten\u00eda muchas nociones me acuerdo que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4559946102502239, "is_candidate": true}, {"start": 221.217, "end": 250.308, "text": " en un primer debate que tuve en la unidad b\u00e1sica, yo me fui un d\u00eda le dije a Rodolfo Galimberti que quer\u00eda empezar a participar y no me tom\u00f3 en serio porque yo ten\u00eda 16 a\u00f1os y no me tom\u00f3 en serio esto era como en febrero, marzo del 2003 unos d\u00edas antes de las elecciones del 11 de marzo de 1973 entonces le dije a Rodolfo que quer\u00eda participar entonces me dijo bueno", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4054138754658766, "is_candidate": true}, {"start": 252.157, "end": 264.381, "text": " ma\u00f1ana te voy a decir c\u00f3mo y al otro d\u00eda le dije, mir\u00e1 que quiero empezar a participar y no me daba bola entonces como no me daba bola un d\u00eda le digo, bueno, \u00bfqu\u00e9 hay que hacer para participar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4382614521150764, "is_candidate": true}, {"start": 264.381, "end": 270.243, "text": "entonces me dice, bueno, andate al local de la Juventud Peronista en la calle Chile yo dec\u00eda, \u00bfd\u00f3nde quedar\u00e1 la calle Chile?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.601232328481812, "is_candidate": false}, {"start": 270.243, "end": 279.746, "text": "no ten\u00eda la m\u00e1s m\u00ednima idea para m\u00ed el mundo se acababa en la avenida C\u00f3rdoba era como lo m\u00e1s lejos que exist\u00eda entonces me acuerdo que agarr\u00e9 una gu\u00eda Filcar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4402136757186058, "is_candidate": true}, {"start": 280.975, "end": 303.404, "text": " y averigu\u00e9 d\u00f3nde quedaba la casa de la juventud peronista que en ese momento no era f\u00e1cil porque no hab\u00eda internet, no es que te met\u00edas en cualquier lado no estaba una gu\u00eda de tel\u00e9fono entonces lograr averiguar d\u00f3nde quedaba la casa de la juventud peronista era bastante dif\u00edcil entonces al final averig\u00fc\u00e9 y al otro d\u00eda a la tarde me fui", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4067981000355513, "is_candidate": true}, {"start": 304.514, "end": 322.745, "text": " y aparte me acuerdo que me fui con uniforme con el uniforme al colegio me fui a la calle Chile donde estaba la Juventud Peronista y estaba lleno de pibes que claro, para m\u00ed eran grandes pero tendr\u00edan 22, 23 a\u00f1os, 24 yo los ve\u00eda como casi como se\u00f1ores, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41373983824756766, "is_candidate": true}, {"start": 322.745, "end": 333.512, "text": "entonces le dije, bueno, quiero empezar a participar de la Juventud Peronista me acuerdo que estaba Dante Bullo en ese momento que era uno de los", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4304612622843764, "is_candidate": true}, {"start": 334.682, "end": 335.983, "text": " jefes de la juventud.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7121064177457264, "is_candidate": false}, {"start": 335.983, "end": 340.405, "text": "Entonces me miraron como diciendo, y esta, \u00bfde d\u00f3nde viene?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4986556614473594, "is_candidate": true}, {"start": 340.405, "end": 342.486, "text": "Entonces me dijeron, \u00bfd\u00f3nde viv\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6159300790565194, "is_candidate": false}, {"start": 342.486, "end": 344.947, "text": "Entonces yo le dije, yo viv\u00eda en Mancillo y Porred\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5848072054666589, "is_candidate": false}, {"start": 344.947, "end": 350.169, "text": "Entonces me dice, bueno, a ver, Mancillo y Porred\u00f3n, \u00bfd\u00f3nde hay por ah\u00ed un local?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5547070092526369, "is_candidate": false}, {"start": 350.169, "end": 359.393, "text": "Entonces me mandaron a un local que quedaba en Gallo y Guardiavieja, a una cuadra y media del Mercado del Abasto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5151843401965821, "is_candidate": false}, {"start": 360.008, "end": 384.676, "text": " cuando el mercado al abasto era el mercado al abasto no era el shopping del abasto era un mercado era un barrio que claro, cruzando de donde yo viv\u00eda ah\u00ed era como otro mundo era como cruzar una frontera ir a otro pa\u00eds hab\u00eda viv\u00eda en ese barrio much\u00edsima gente del interior que ven\u00edan a trabajar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4103008638101959, "is_candidate": true}, {"start": 386.497, "end": 401.422, "text": " en el mercado, viv\u00edan en los hoteles, hab\u00eda mucha pobreza, el mercado era un lugar muy especial y entonces al d\u00eda siguiente de haber ido ah\u00ed al local de la Juventud Peronista que me mandaron a esa unidad b\u00e1sica, me fui ah\u00ed", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37452085273817626, "is_candidate": true}, {"start": 404.655, "end": 428.851, "text": " Claro, despu\u00e9s me acuerdo que Rodolfo me dec\u00eda c\u00f3mo te metiste ah\u00ed que es una unidad b\u00e1sica que estaba dominada por las FARC porque en ese momento todav\u00eda estaban las unidades b\u00e1sicas hab\u00eda algunas que eran m\u00e1s dependientes de montoneros y otras de FARC y esta era una que depend\u00eda m\u00e1s de las FARC Claro, yo no ten\u00eda ni la menor idea, me dijeron anda ah\u00ed, yo fui ah\u00ed y empec\u00e9 a militar ah\u00ed y empec\u00e9 a", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41555235711467575, "is_candidate": true}, {"start": 430.607, "end": 455.06, "text": " Empec\u00e9 a ir todos los d\u00edas y claro, me iba del colegio, del colegio me iba para la unidad b\u00e1sica, me quedaba y eso fue todo el 73, todo el 74 hasta mediados del 75 que ca\u00ed presa pintando la puerta de la Facultad de Filosof\u00eda de la calle Independencia", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3919501835814788, "is_candidate": true}, {"start": 456.458, "end": 482.254, "text": " y de ah\u00ed me fui a Villa Martelli, a la zona norte porque bueno, ya la situaci\u00f3n estaba bastante complicada, bastante pesada y bueno, adem\u00e1s yo ten\u00eda esta cuesti\u00f3n de la relaci\u00f3n de mi hermana con Rodolfo Galimberti entonces la situaci\u00f3n se pon\u00eda m\u00e1s dif\u00edcil todav\u00eda y estuve ah\u00ed fui a militar a Villa Martelli y estuve hasta", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4199585723715783, "is_candidate": true}, {"start": 483.697, "end": 488.9, "text": " hasta febrero del 77 que me fui al exilio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.504892623305726, "is_candidate": false}, {"start": 488.9, "end": 492.422, "text": "Una pregunta sobre esa militancia barrial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9578173116397894, "is_candidate": false}, {"start": 492.422, "end": 501.947, "text": "\u00bfC\u00f3mo era la relaci\u00f3n entre la militancia barrial y las organizaciones armadas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9949166295964924, "is_candidate": false}, {"start": 501.947, "end": 504.268, "text": "\u00bfQu\u00e9 tradiciones o qu\u00e9 mediaciones hab\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9610078176233116, "is_candidate": false}, {"start": 504.268, "end": 513.173, "text": "S\u00ed, nosotros no ten\u00edamos mucha idea de c\u00f3mo era la relaci\u00f3n porque los que estaban en la organizaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48347753246800307, "is_candidate": true}, {"start": 514.03, "end": 535.049, "text": " eran primero aquellos que ya ven\u00edan de hac\u00eda m\u00e1s tiempo nosotros \u00e9ramos los que nos llamaban de la superficie est\u00e1bamos en la superficie, no est\u00e1bamos dentro de la organizaci\u00f3n yo me acuerdo que yo me enter\u00e9 porque ah\u00ed me puse de novia con el que manejaba la unidad b\u00e1sica se llamaba Cacho, que despu\u00e9s desapareci\u00f3", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48819425366878666, "is_candidate": true}, {"start": 536.054, "end": 560.982, "text": " que \u00e9l era el que estaba a cargo de la Unidad B\u00e1sica en realidad la estructura era as\u00ed hab\u00eda un encargado de edificios de la que viv\u00eda a la vuelta que era el responsable formal era como el peronista \u00e9l era el que ven\u00eda de la tradici\u00f3n peronista de verdad y Cacho era el encargado de la Unidad B\u00e1sica desde la organizaci\u00f3n, en este caso FARC pero", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4229807370531149, "is_candidate": true}, {"start": 562.469, "end": 572.759, "text": " Cada unidad b\u00e1sica ten\u00eda, esto yo me enter\u00e9 mucho tiempo despu\u00e9s, cada unidad b\u00e1sica ten\u00eda un responsable directo que pertenec\u00eda a la organizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36044250172284986, "is_candidate": true}, {"start": 572.759, "end": 580.047, "text": "Quiz\u00e1s en alguna unidad b\u00e1sica el consejo que manejaba la unidad b\u00e1sica era de la organizaci\u00f3n, Montoneros o Faro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4501268445115608, "is_candidate": true}, {"start": 581.687, "end": 584.268, "text": " y despu\u00e9s ten\u00edan como un consejo formal, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8550769581633298, "is_candidate": false}, {"start": 584.268, "end": 606.372, "text": "como se llamaban los caretas que eran los que realmente, efectivamente viv\u00edan en el barrio y eran los que le daban una cierta legitimidad en este caso me acuerdo que el secretario general de la unidad b\u00e1sica Liliana Gelint que era esta unidad b\u00e1sica en la que yo empec\u00e9 a militar era un encargado de la vuelta que tambi\u00e9n desapareci\u00f3", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4746495448227297, "is_candidate": true}, {"start": 607.672, "end": 636.115, "text": " y bien vino el golpe, al primero que fueron a buscar fue a la encargada el cacho tambi\u00e9n desapareci\u00f3, pero ya a partir de su participaci\u00f3n en una determinada, digamos, operaci\u00f3n ah\u00ed lo detuvieron en el caso del encargado de edificios que viv\u00eda a la vuelta lo fueron a buscar a la casa entonces, al principio no ten\u00edamos muy en claro c\u00f3mo era", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34428005041315224, "is_candidate": true}, {"start": 637.784, "end": 661.475, "text": " como era formalmente esto, pero era as\u00ed los que \u00edbamos a la unidad b\u00e1sica que empezabas claro, en esa unidad b\u00e1sica \u00e9ramos, yo no s\u00e9, pero \u00e9ramos 200, 300, \u00e9ramos un mont\u00f3n todos los que empez\u00e1bamos a caer por esta masividad de participaci\u00f3n en la juventud que nos sent\u00edamos parte de la juventud peronista", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3674201126244633, "is_candidate": true}, {"start": 662.792, "end": 681.187, "text": " no ten\u00edamos, est\u00e1bamos organizados en comisiones en el marco de la unidad b\u00e1sica y hab\u00eda un consejo que era aceptado como la conducci\u00f3n por todos que esa s\u00ed pertenec\u00eda a una de las organizaciones en nuestro caso a la FARA y eran los que ven\u00edan", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4277523576650629, "is_candidate": true}, {"start": 681.843, "end": 707.188, "text": " en ese momento se usaba mucho el t\u00e9rmino bajar eran los que bajaban con la informaci\u00f3n ven\u00edan con la informaci\u00f3n de qu\u00e9 manifestaciones se hac\u00edan d\u00f3nde hab\u00eda que ir qu\u00e9 tipo de actos hab\u00eda que concurrir qu\u00e9 tipo de trabajos se hac\u00edan nosotros por ejemplo en ese momento en esa unidad b\u00e1sica trabaj\u00e1bamos sobre dos frentes", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4137286447218105, "is_candidate": true}, {"start": 709.127, "end": 735.752, "text": " trabaj\u00e1bamos con la juventud peronista que trabajaba fundamentalmente en el control de precios en el establecimiento de los precios en los hoteles, en los restaurantes y despu\u00e9s trabaj\u00e1bamos sobre el movimiento de inquilinos peronistas que era el MITO porque en esa zona especialmente hab\u00eda una participaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43398719778689865, "is_candidate": true}, {"start": 738.091, "end": 764.153, "text": " muy muy grande de la gente que viv\u00eda en hoteles que empezaba a pedir que haya tambi\u00e9n control de precios en los hoteles los hoteles ten\u00edan todos precios abusivos en relaci\u00f3n a lo que ganaba la gente en el mercado pero por ejemplo, una de las cosas que nunca nunca se hizo desde la unidad b\u00e1sica hab\u00eda lazos pero nunca se trabaj\u00f3 espec\u00edficamente por ejemplo dentro del mercado", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3529397618577552, "is_candidate": true}, {"start": 765.246, "end": 772.151, "text": " con las condiciones laborales o las reivindicaciones de los trabajadores del mercado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3962815942382599, "is_candidate": true}, {"start": 772.151, "end": 785.161, "text": "Los trabajadores del mercado eran trabajadores absolutamente marginados porque, digamos, cobraban por cada bolsa que levantaban, no ten\u00edan jubilaci\u00f3n, no ten\u00edan nada, absolutamente nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45255461365011584, "is_candidate": true}, {"start": 785.161, "end": 790.946, "text": "En general eran hombres muy j\u00f3venes, del interior, que ten\u00edan sus familias afuera,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5971289307490757, "is_candidate": false}, {"start": 792.13, "end": 819.015, "text": " y hab\u00eda un grado de alcoholismo muy fuerte y entonces empezamos como a meternos por gente del barrio pero no ten\u00edamos un trabajo espec\u00edfico en el mercado que era un punto muy importante para... pero trabaj\u00e1bamos en los movimientos ind\u00edgenas generalistas y en la juventud colombiana por una divisi\u00f3n del trabajo hab\u00eda otra... hab\u00eda una relaci\u00f3n con otras ideas b\u00e1sicas que se ocupaban de eso o otra...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4834430398365317, "is_candidate": true}, {"start": 820.699, "end": 840.879, "text": " No, las unidades b\u00e1sicas eran fundamentalmente las unidades territoriales en ese momento el trabajo territorial ten\u00eda una importancia casi fundamental despu\u00e9s estaba la juventud universitaria peronista donde estaban los estudiantes universitarios que para nosotros eran", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40614000175014, "is_candidate": true}, {"start": 842.097, "end": 864.02, "text": " los burgueses de la juventud porque eran estudiantes, ellos estudiaban tambi\u00e9n pero no militaban la juventud universitaria despu\u00e9s estaba la juventud de trabajadores de la JTP, Juventud Trabajadora Peronista y por el desarrollo territorial se trabajaba en la juventud primero porque hab\u00eda el 95% de los que participaban eran j\u00f3venes", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4073270342045858, "is_candidate": true}, {"start": 864.515, "end": 892.03, "text": " los j\u00f3venes, pero muy j\u00f3venes, menores de 25 a\u00f1os entonces la juventud en s\u00ed mismo era un trabajo muy importante y en ese barrio espec\u00edficamente por los hoteles despu\u00e9s nosotros s\u00ed ten\u00edamos contacto con todas las unidades b\u00e1sicas que hab\u00eda en la zona y tambi\u00e9n ten\u00edamos unidades b\u00e1sicas con las que todas las noches nos agarr\u00e1bamos a cadenasos en la zona porque ten\u00edamos un acuerdo en ese barrio hab\u00eda una unidad b\u00e1sica del CDO, otra del guardia de hierro", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37505616094451566, "is_candidate": true}, {"start": 892.799, "end": 915.79, "text": " y eran los cadenazos todas las santas noches sal\u00edamos a pintar todas las noches, todas las noches sal\u00edamos a pintar el barrio para convocar una movilizaci\u00f3n o un acto o lo que fuese y ten\u00edamos encuentros a las cadenas todas las noches con las unidades b\u00e1sicas de otras l\u00edneas pero me acuerdo que en esa zona hab\u00eda una que quedaba", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3791019332196254, "is_candidate": true}, {"start": 918.029, "end": 932.114, "text": " como en Gallo y Humahuaca hab\u00eda una unidad b\u00e1sica, despu\u00e9s hab\u00eda otra que quedaba m\u00e1s para el lado de Donce, hab\u00eda varias de las juntas de la misma, varias unidades b\u00e1sicas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46961175955646983, "is_candidate": true}, {"start": 932.114, "end": 941.098, "text": "\u00bfTe acord\u00e1s de algunos episodios importantes, algo que despu\u00e9s se introdujo en una relaci\u00f3n, o de no, en el seguimiento de la obra?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9565545270396136, "is_candidate": false}, {"start": 941.098, "end": 941.878, "text": "\u00bfDe Seiza te acord\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7987956649882336, "is_candidate": false}, {"start": 942.674, "end": 954.782, "text": " S\u00ed, me acuerdo, lo primero que tengo, el primer acontecimiento del que yo particip\u00e9 concretamente fue del 25 de mayo del 73.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4219268046398853, "is_candidate": true}, {"start": 954.782, "end": 962.146, "text": "Ese d\u00eda me acuerdo perfecto porque adem\u00e1s yo tuve una situaci\u00f3n especial porque", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37915054954602645, "is_candidate": true}, {"start": 963.297, "end": 991.25, "text": " yo me iba a ir con mi unidad b\u00e1sica pero Rodolfo Galiberti me dijo que lo acompa\u00f1e entonces estuve en la casa de gobierno estuve en un balc\u00f3n en la casa de gobierno y bueno viendo todo lo que pasaba y de golpe nos fuimos en una camioneta estaba Rodolfo, mi hermana y hab\u00eda otros dirigentes m\u00e1s estaba uno que se llamaba Mourinho, el bajo Mourinho", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42039910643095013, "is_candidate": true}, {"start": 993.123, "end": 1013.981, "text": " y nos fuimos a Devoto y me acuerdo perfecto cuando se abrieron las puertas de Devoto empezaron a salir todos empezaron a salir todos, todos, todos y entonces de golpe nosotros ten\u00edamos en la camioneta como tres o cuatro personas que se hab\u00edan subido y que hab\u00edan salido de Devoto", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37571574666124063, "is_candidate": true}, {"start": 1015.965, "end": 1026.09, "text": " Entonces Rodolfo le dice, bueno, lo llevo para Avenida Plata que era el local central de la juventud peronista donde se hab\u00edan velado los muertos de Trelew.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41237196653195274, "is_candidate": true}, {"start": 1027.255, "end": 1056.318, "text": " y ah\u00ed se hizo despu\u00e9s el acto central de recepci\u00f3n a los que hab\u00edan salido en el 25 de mayo del 73 y me acuerdo perfecto que uno de los cuatro que hab\u00eda dijo, no, no, mir\u00e1, dejame por el camino porque era uno de los que hab\u00eda salido colados cuando se abrieron las puertas y se abrieron todas las puertas de debuto, se abrieron as\u00ed de par en par y bueno, de ese acto, me acuerdo como se fue ahora despu\u00e9s se hizo tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4001574166000391, "is_candidate": true}, {"start": 1057.863, "end": 1072.948, "text": " Seiza, me acuerdo que nosotros salimos de nuestra unidad b\u00e1sica, \u00e9ramos, no s\u00e9, \u00e9ramos, qu\u00e9 s\u00e9 yo, 20 camiones, 10 \u00f3mnibus, era masiva la participaci\u00f3n nuestra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4484982281635954, "is_candidate": true}, {"start": 1072.948, "end": 1082.991, "text": "Y nosotros nos juntamos en... en Juan B. Justo, al lado de la cancha de V\u00e9lez S\u00e1nchez, donde estaba toda la gente que hab\u00eda venido del interior.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4520961217039394, "is_candidate": true}, {"start": 1082.991, "end": 1086.492, "text": "Y desde Juan B. Justo y General Paz,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5561833931977784, "is_candidate": false}, {"start": 1088.261, "end": 1114.292, "text": " fuimos caminando hasta... habremos logrado parar unas 20 cuadras antes de... digamos, 20 cuadras del puente no llegamos m\u00e1s porque estaba todo repleto y yo me acuerdo, claro, ten\u00eda 16 a\u00f1os, ahora no podr\u00eda ser pero me acuerdo que me pas\u00e9 todo el camino ten\u00edamos unos volantes de nuestra unidad b\u00e1sica, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41557062395614885, "is_candidate": true}, {"start": 1117.308, "end": 1121.571, "text": " Bueno, un poco con lo que era esa fecha, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5527017557209963, "is_candidate": false}, {"start": 1121.571, "end": 1130.097, "text": "Y me acuerdo que me pas\u00e9 todo el camino porque me acuerdo que nosotros \u00edbamos por la autopista, por la Richeri, y...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5888723543887242, "is_candidate": false}, {"start": 1132.0, "end": 1156.853, "text": " estaban las dos monta\u00f1as verdes de pasto hasta arriba lleno de gente de todos los barrios de ah\u00ed que ven\u00edan entonces yo me pas\u00e9 todo el camino sub\u00eda, repart\u00eda volantes, bajaba, sub\u00eda, repart\u00eda volantes, bajaba pas\u00e9 todo el camino repartiendo volantes de nuestra unidad b\u00e1sica y entonces cuando nos tuvimos que parar se empezaron a escuchar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44442961291872973, "is_candidate": true}, {"start": 1158.169, "end": 1159.97, "text": " como gritos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5675793961252815, "is_candidate": false}, {"start": 1159.97, "end": 1164.253, "text": "Nosotros no ten\u00edamos la menor idea de lo que pasaba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.492554464598729, "is_candidate": true}, {"start": 1164.253, "end": 1171.598, "text": "Hab\u00eda gente que ten\u00eda radios, pero la comunicaci\u00f3n era distinta, no ten\u00eda nada que ver con lo que uno se imagina ahora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44035806289268076, "is_candidate": true}, {"start": 1171.598, "end": 1177.882, "text": "Vos no te enterabas en el acto lo que pasaba, te enterabas despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4332578872426892, "is_candidate": true}, {"start": 1177.882, "end": 1182.464, "text": "No hab\u00eda una comunicaci\u00f3n instant\u00e1nea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5590989870975295, "is_candidate": false}, {"start": 1182.464, "end": 1187.788, "text": "Entonces me acuerdo que yo empec\u00e9 a correr por el medio de la gente", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5098934215166671, "is_candidate": false}, {"start": 1188.827, "end": 1216.894, "text": " y... y habr\u00e9 llegado, no s\u00e9, a unas diez cuadras del puente ya me hab\u00eda separado de la columna en la que yo ven\u00eda que \u00e9ramos, no s\u00e9, la columna de Capital porque nos juntamos ah\u00ed en... Beresalfe encontr\u00f3 la columna de Capital la columna de Capital ser\u00edan treinta cuadras no puedo especificar la cantidad de gente pero era impresionante y llegu\u00e9 como a diez cuadras y ah\u00ed ven\u00eda toda la gente corriendo \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4214926033514421, "is_candidate": true}, {"start": 1216.894, "end": 1217.774, "text": "toda la gente corriendo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5451310656999203, "is_candidate": false}, {"start": 1219.378, "end": 1245.568, "text": " para el lado donde est\u00e1bamos nosotros y bueno, todos empezaban a gritar nos matan, hay tiros, vayanse bueno, se empezaron a... se empez\u00f3 a generar todo un clima y bueno, yo volv\u00ed corriendo para mi columna y ya la columna ya estaba como empezando a irse y que nosotros estuvimos en un lugar donde escuch\u00e1bamos cosas como lejanas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43193863084604156, "is_candidate": true}, {"start": 1246.663, "end": 1257.471, "text": " Y de golpe ve\u00edamos la gente que volv\u00eda gritando, diciendo que hab\u00eda tiroteo, que estaban matando gente, que dec\u00edan cosas, no s\u00e9, de como 10.000 muertos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4785611186415072, "is_candidate": true}, {"start": 1257.471, "end": 1266.078, "text": "Y ah\u00ed nos enteramos, eso s\u00ed, nos enteramos en ese momento que Per\u00f3n no bajaba en Ezeiza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5348904542040225, "is_candidate": false}, {"start": 1267.102, "end": 1271.646, "text": " Y nosotros hab\u00edamos llevado much\u00edsima gente del mercado, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48990083494082637, "is_candidate": true}, {"start": 1271.646, "end": 1272.527, "text": "De la basque.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8377431087564211, "is_candidate": false}, {"start": 1272.527, "end": 1280.975, "text": "Hab\u00eda gente que empezaba a llorar, que no pod\u00eda aceptar no ver ese momento, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49878439160441135, "is_candidate": true}, {"start": 1280.975, "end": 1291.464, "text": "Bueno, empezamos a nominar de vuelta, de vuelta, de vuelta y despu\u00e9s cuando volvimos a nuestras casas, reci\u00e9n ah\u00ed nos enteramos de lo que hab\u00eda pasado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4713588609952405, "is_candidate": true}, {"start": 1292.967, "end": 1298.41, "text": " En ese momento nosotros, yo me acuerdo que segu\u00edan, no ten\u00edamos la m\u00ednima idea de lo que hab\u00eda pasado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45998916281997204, "is_candidate": true}, {"start": 1298.41, "end": 1301.251, "text": "Eso fue ese hecho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7712691506873365, "is_candidate": false}, {"start": 1301.251, "end": 1303.792, "text": "Despu\u00e9s nunca se supo demasiado, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5002636241383029, "is_candidate": false}, {"start": 1303.792, "end": 1308.214, "text": "Nunca se supo mucho, ni cu\u00e1ntos muertos, ni qui\u00e9nes hab\u00edan muerto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6337172524161236, "is_candidate": false}, {"start": 1308.214, "end": 1309.495, "text": "Era como...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.708870864495069, "is_candidate": false}, {"start": 1313.589, "end": 1317.712, "text": " si realmente hab\u00eda... c\u00f3mo se hab\u00eda montado la provocaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5121693080273599, "is_candidate": false}, {"start": 1317.712, "end": 1323.396, "text": "Bueno, despu\u00e9s empez\u00f3 a haber informaci\u00f3n y empez\u00f3 a contarse una parte de la historia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43231739649912937, "is_candidate": true}, {"start": 1323.396, "end": 1331.941, "text": "Se hab\u00eda mostrado la historia por el descamisado, me acuerdo que era el \u00f3rgano oficial de la JP y se le\u00eda todas las semanas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4480098029796564, "is_candidate": true}, {"start": 1331.941, "end": 1334.263, "text": "Pero siempre fue una cosa medio oculta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7644993098101647, "is_candidate": false}, {"start": 1334.263, "end": 1335.764, "text": "Nunca se supo mucho qu\u00e9 ocasi\u00f3n es esa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5512864329292932, "is_candidate": false}, {"start": 1337.017, "end": 1351.028, "text": " Hay un poco tanto tu turismo posterior, entre el 78 y el 75, como un proceso en el cual tu participaci\u00f3n pol\u00edtica estaba muy atada a la situaci\u00f3n de Gallimberti.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9275487706722316, "is_candidate": false}, {"start": 1353.603, "end": 1380.623, "text": " No, yo no, no, yo no, mi participaci\u00f3n pol\u00edtica siempre fue en esa, en la unidad b\u00e1sica Liliana Gel\u00edn, ah\u00ed en Guardiobispe Gallo, yo ten\u00eda mi vida pol\u00edtica y adem\u00e1s nadie en la unidad b\u00e1sica sab\u00eda porque se manejaba todo con, digamos, muy, ya Galimberti estaba en una situaci\u00f3n complicada, Per\u00f3n lo hab\u00eda echado en los 73,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4152768846921864, "is_candidate": true}, {"start": 1382.864, "end": 1407.556, "text": " ya no era, digamos, su situaci\u00f3n era bastante compleja entonces en la unidad b\u00e1sica no sab\u00edan lo que pasa es que yo quiz\u00e1s, digamos, por esa relaci\u00f3n me enteraba de ciertas cosas o conoc\u00eda algunas intimidades pero no es que estuvo condicionada mi militancia pol\u00edtica a lo que \u00e9l hac\u00eda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4053238043909788, "is_candidate": true}, {"start": 1407.556, "end": 1411.678, "text": "adem\u00e1s \u00e9l ya lo hab\u00edan mandado a provincia estaba en otro lado", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44186188270434346, "is_candidate": true}, {"start": 1413.627, "end": 1424.956, "text": " Y vos conversaste una vez con \u00e9l sobre qu\u00e9 es lo que \u00e9l opinaba despu\u00e9s de su expulsi\u00f3n, que fue a ra\u00edz del llamado a las milicias, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8833601579064188, "is_candidate": false}, {"start": 1424.956, "end": 1425.457, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8521829705120519, "is_candidate": false}, {"start": 1425.457, "end": 1436.967, "text": "Bueno, \u00e9l en ese momento ten\u00eda un cuestionamiento bastante grande a lo que estaba pasando dentro del peronismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4121722229929855, "is_candidate": true}, {"start": 1436.967, "end": 1440.59, "text": "Adem\u00e1s, \u00e9l era como uno de los pocos en la juventud peronista", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45379290201371114, "is_candidate": true}, {"start": 1441.608, "end": 1455.94, "text": " que ten\u00eda como un cierto lazo con el peronismo porque toda la juventud peronista pr\u00e1cticamente sacando algunos algunos que ven\u00edan hist\u00f3ricamente del peronismo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38994727798620044, "is_candidate": true}, {"start": 1455.94, "end": 1464.527, "text": "familias m\u00e1s tradicionalmente peronistas la mayor\u00eda de los de la juventud peronista no ten\u00edamos lazo con el peronismo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4746982746976639, "is_candidate": true}, {"start": 1467.523, "end": 1496.627, "text": " ni con la dirigencia sindical ni con el peronismo m\u00e1s pol\u00edtico entonces \u00e9l era uno de los que ten\u00eda una cierta establec\u00eda un cierto puente con la dirigencia m\u00e1s tradicional del peronismo y \u00e9l creo que en ese momento era muy cr\u00edtico a Per\u00f3n porque porque en realidad lo de las milicias era com\u00fan es decir, cuando \u00e9l declara el llamado a las milicias populares", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43608303673403803, "is_candidate": true}, {"start": 1497.214, "end": 1525.501, "text": " era como una especie de continuidad del discurso de Per\u00f3n de reconocimiento de las organizaciones especiales de las formaciones especiales del papel que hab\u00edan tenido en la resistencia contra la dictadura entonces es como que Galimberti segu\u00eda en esa sinton\u00eda pensando que Per\u00f3n y el gobierno de C\u00e1mpora fundamentalmente iban a ir por ese camino", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4044495493637563, "is_candidate": true}, {"start": 1526.903, "end": 1542.553, "text": " y sin entender que, bueno, que hab\u00eda otra realidad en el peronismo que era, digamos, y que esto hab\u00eda tenido que ver con una determinada etapa de Per\u00f3n, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33634632133439024, "is_candidate": true}, {"start": 1542.553, "end": 1554.021, "text": "Y \u00e9l se qued\u00f3 en ese momento y yo creo que no percibi\u00f3, tambi\u00e9n era Alimberti que ten\u00eda 24 a\u00f1os eran todos muy j\u00f3venes en ese momento y", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5147475681479297, "is_candidate": false}, {"start": 1556.551, "end": 1572.323, "text": " y entonces ten\u00eda como una especie de resentimiento pero su posici\u00f3n era tratar de encontrar ciertos puentes con el peronismo no romper todos los puentes la conducci\u00f3n m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4245434925986228, "is_candidate": true}, {"start": 1577.461, "end": 1602.487, "text": " la conducci\u00f3n de Montoneros que digamos Firmenich y todo el n\u00facleo de conducci\u00f3n esto lo digo por lo que \u00e9l me cont\u00f3 no porque yo lo haya vivido pero la conducci\u00f3n de Montoneros ten\u00eda una idea de romper como m\u00e1s r\u00e1pido o de disfrutarle m\u00e1s el poder a Per\u00f3n en realidad todo esto que hemos construido", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4555244767809523, "is_candidate": true}, {"start": 1604.266, "end": 1611.111, "text": " nos pertenece y entonces podemos generar como una disputa de poder al contrario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.51328796946229, "is_candidate": false}, {"start": 1611.111, "end": 1617.135, "text": "Que bueno que ah\u00ed fue la primera ruptura de Montoneros entre Montoneros y entre JP y JP Lealtad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49568119194608473, "is_candidate": true}, {"start": 1618.373, "end": 1625.575, "text": " que ten\u00eda que ver con esto, con c\u00f3mo era, qui\u00e9n conduc\u00eda efectivamente, de qui\u00e9n era la organizaci\u00f3n, a qui\u00e9n respond\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5110327281290037, "is_candidate": false}, {"start": 1625.575, "end": 1628.056, "text": "\u00bfY esa ruptura c\u00f3mo se vivi\u00f3 en tu unidad b\u00e1sica?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9236821376504624, "is_candidate": false}, {"start": 1628.056, "end": 1631.617, "text": "\u00bfHubo ruptura dentro?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9302949160850316, "is_candidate": false}, {"start": 1631.617, "end": 1633.158, "text": "En mi unidad b\u00e1sica no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6562528901072495, "is_candidate": false}, {"start": 1633.158, "end": 1639.72, "text": "Mi unidad b\u00e1sica fue una unidad b\u00e1sica que pr\u00e1cticamente no vivi\u00f3 esa ruptura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5008873660254876, "is_candidate": false}, {"start": 1639.72, "end": 1640.28, "text": "Yo no me acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7835458466941632, "is_candidate": false}, {"start": 1642.482, "end": 1663.68, "text": " de todos los que hab\u00eda en ese momento, ninguno se fue todos seguimos dentro de la l\u00ednea de la juventud peronista y me acuerdo que empezaron los primeros debates t\u00edmidos, pero los primeros debates con lo que era la conducci\u00f3n de la unidad b\u00e1sica que eran peronistas de toda la vida", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4614928202973081, "is_candidate": true}, {"start": 1664.58, "end": 1673.026, "text": " Claro, que adem\u00e1s con raz\u00f3n nos acusaban a nosotros de no tener mucha idea de lo que era la historia del peronismo, cosa que era verdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3527767775927595, "is_candidate": true}, {"start": 1673.026, "end": 1674.867, "text": "Pero nuestra unidad b\u00e1sica era una unidad b\u00e1sica muy...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7020902770643069, "is_candidate": false}, {"start": 1675.888, "end": 1696.41, "text": " particular porque si bien hab\u00eda, digamos, hab\u00eda algunos cuadros que ven\u00edan de la clase media era una unidad b\u00e1sica muy popular porque la base de la unidad b\u00e1sica eran los pibes del barrio que se hab\u00edan hecho de la juventud peronista, entonces", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49140237359429584, "is_candidate": true}, {"start": 1697.545, "end": 1703.827, "text": " ten\u00eda bastante sinergia entre la historia peronista y la unidad b\u00e1sica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5765219166039429, "is_candidate": false}, {"start": 1703.827, "end": 1707.368, "text": "Quiz\u00e1s por el barrio, por el tema del mercado alabasto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5481817622540239, "is_candidate": false}, {"start": 1707.368, "end": 1713.891, "text": "Lo que vos dec\u00eds que eran los peronistas aut\u00e9nticos, o de tradici\u00f3n, que eran la construcci\u00f3n formal de la unidad b\u00e1sica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8496559264269987, "is_candidate": false}, {"start": 1715.591, "end": 1724.578, "text": " tambi\u00e9n eran del barrio, eran tambi\u00e9n la gente que expresaba el com\u00fan del peronista S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8967299275607488, "is_candidate": false}, {"start": 1724.578, "end": 1730.763, "text": "Y con ellos ya hubo este enfrentamiento... Y con ellos empezaban las discusiones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7955086319133486, "is_candidate": false}, {"start": 1730.763, "end": 1741.552, "text": "Ellos dec\u00edan que... que bueno, que Per\u00f3n era el l\u00edder, que a Per\u00f3n no se lo discut\u00eda, que hab\u00eda que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3730150035667077, "is_candidate": true}, {"start": 1742.198, "end": 1768.192, "text": " que la tradici\u00f3n en el peronismo era seguir las \u00f3rdenes de Per\u00f3n es decir, que el peronismo no ten\u00eda es decir, dentro del peronismo no se pod\u00eda seguir una l\u00ednea que no fuese la de Per\u00f3n era el verticalismo, bueno, si Per\u00f3n dice somos todos, no queremos el socialismo nacional hay que seguir las \u00f3rdenes de Per\u00f3n a Per\u00f3n no se lo cuestionan adem\u00e1s hicimos todo esto para atraerlo a Per\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42193878564933096, "is_candidate": true}, {"start": 1768.593, "end": 1777.019, "text": " y ahora que lo tenemos a... bueno, Per\u00f3n en ese momento, entre el 73 se hab\u00eda vuelto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4828849908009579, "is_candidate": true}, {"start": 1777.019, "end": 1797.813, "text": "pero el tema era y si Per\u00f3n quiere ser presidente, Per\u00f3n tiene que ser presidente C\u00e1mpora, como dec\u00eda la consigna, era nada m\u00e1s que un... digamos una persona que se hab\u00eda puesto como transici\u00f3n a la vuelta de Per\u00f3n porque el anuncio no hab\u00eda dejado que se presente otro, pero", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4617021367023496, "is_candidate": true}, {"start": 1798.909, "end": 1822.851, "text": " era la verticalidad peruana el peronismo es as\u00ed el peronismo es verticalista y hay que aceptar las \u00f3rdenes del per\u00f3n y bueno y nosotros introduc\u00edamos un lenguaje totalmente distinto se discut\u00edan documentos sobre el equilibrio de fuerzas que hab\u00eda despu\u00e9s de la dictadura", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44569192736665175, "is_candidate": true}, {"start": 1825.867, "end": 1836.55, "text": " cu\u00e1l era el modelo que se quer\u00eda instaurar los modelos, que eran los modelos argelinos es decir, era todo un debate tambi\u00e9n era una mezcla, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4101743140020805, "is_candidate": true}, {"start": 1836.55, "end": 1850.815, "text": "porque cuando uno se pone a pensar ciertos criterios ideol\u00f3gicos de la juventud peronista yo me acuerdo que una de las principales canciones que cant\u00e1bamos era no somos putos, no somos foloperos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36443334153278395, "is_candidate": true}, {"start": 1852.073, "end": 1864.877, "text": " los somos soldados de Farimontoneros entonces cuando uno se pone a pensar y dice nosotros la canci\u00f3n era no somos putos, no somos palomeros como diciendo no somos no somos eso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4665437693870421, "is_candidate": true}, {"start": 1864.877, "end": 1875.56, "text": "era era fuerte pensar ciertas cosas que eran como muy significativas de de una identidad entonces \u00bfcu\u00e1l era esa identidad, no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5111329917168868, "is_candidate": false}, {"start": 1875.56, "end": 1878.561, "text": "entonces era una cosa muy mezclada un nacionalismo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5949942214753066, "is_candidate": false}, {"start": 1881.062, "end": 1901.422, "text": " socialismo, catolicismo fundamentalmente era la idea de que yo creo que la idea principal es bueno hay que tomar el poder y eso lo ten\u00eda que hacer esta organizaci\u00f3n nada m\u00e1s, eso era lo que guiaba despu\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48275058482287225, "is_candidate": true}, {"start": 1902.35, "end": 1904.731, "text": " Era una gran mezcla, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5694336009561562, "is_candidate": false}, {"start": 1904.731, "end": 1907.672, "text": "\u00bfEsa consigna no generaba alguna resistencia o pol\u00e9mica?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.909992253360128, "is_candidate": false}, {"start": 1907.672, "end": 1908.332, "text": "No, yo no me acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8524888728650672, "is_candidate": false}, {"start": 1908.332, "end": 1916.534, "text": "La gente la cantaba porque vos te la acord\u00e1s ahora, pero por ah\u00ed en ese momento era intrascendente, o... \u00bfO era una consigna relevante?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9439592364274818, "is_candidate": false}, {"start": 1916.534, "end": 1919.996, "text": "\u00bfMarcaba una diferencia con los basotistas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9436995672159217, "is_candidate": false}, {"start": 1919.996, "end": 1927.238, "text": "No, era como... Yo creo que esa era una consigna de respuesta al peronismo sindical.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4871699138515353, "is_candidate": true}, {"start": 1928.713, "end": 1957.089, "text": " que... pero yo no me acuerdo, no me acuerdo, no s\u00e9, yo esto lo he pensado ahora pero si en alg\u00fan momento nosotros fuimos cr\u00edticos a lo que eso implicaba, no me acuerdo nada es decir, lo veo much\u00edsimos a\u00f1os despu\u00e9s no, para nada no, pero adem\u00e1s no solamente era eso, es decir, la consigna principal de cr\u00edtica a Isabel era que Isabel era prostituta", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39972484925637675, "is_candidate": true}, {"start": 1958.19, "end": 1984.117, "text": " es decir, cuando uno empieza a mirar las consignas de ese momento todas eran como una cr\u00edtica muy fuerte claro, quiz\u00e1s no hab\u00eda un concepto de marginalidad no hab\u00eda un concepto de exclusi\u00f3n no estaba el concepto de la desocupaci\u00f3n uno pod\u00eda irse de un trabajo, entrar a otro dejar ese trabajo, estar 15 d\u00edas, ir a otro", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3667485315949124, "is_candidate": true}, {"start": 1987.943, "end": 1990.305, "text": " esas no eran preocupaciones, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6090358883436762, "is_candidate": false}, {"start": 1990.305, "end": 2013.045, "text": "pero yo no me acuerdo de haber tenido un debate en torno a esos temas los debates eran en torno a a cu\u00e1les eran eran los modelos de toma del poder Nasser Per\u00f3n Argelia", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4397861110728223, "is_candidate": true}, {"start": 2014.462, "end": 2019.183, "text": " Y en relaci\u00f3n a las 3 A, \u00bfqu\u00e9 experiencias tuviste en la econom\u00eda b\u00e1sica?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9296958285200099, "is_candidate": false}, {"start": 2019.183, "end": 2026.044, "text": "\u00bfHubo atentados, persecuciones?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.916720883357969, "is_candidate": false}, {"start": 2026.044, "end": 2027.624, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5547450340888058, "is_candidate": false}, {"start": 2027.624, "end": 2041.267, "text": "Lo primero que nos pas\u00f3, me acuerdo que ahora ha sido en septiembre del 73, un d\u00eda lo invitamos a dar una charla al Padre M\u00edstica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43029649631189215, "is_candidate": true}, {"start": 2041.267, "end": 2043.527, "text": "Y al otro d\u00eda nos quirotearon la econom\u00eda b\u00e1sica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6219452062334353, "is_candidate": false}, {"start": 2045.471, "end": 2071.812, "text": " la unidad b\u00e1sica nuestra era un localcito muy chiquito todav\u00eda est\u00e1 ah\u00ed era un local m\u00ednimo era un local comercial con un altillito arriba, no ten\u00eda nada y entonces un d\u00eda le invitamos al padre Mujica que ya tuvimos cr\u00edticas porque hab\u00eda sectores de lo que era la conducci\u00f3n de la unidad b\u00e1sica que no lo quer\u00edan invitar a Mujica bueno despu\u00e9s siempre qued\u00f3 esta cosa", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48486616886839373, "is_candidate": true}, {"start": 2073.5, "end": 2079.041, "text": " poco clara de c\u00f3mo hab\u00eda sido o c\u00f3mo fue el asesinato de Mosquita.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5258971010064646, "is_candidate": false}, {"start": 2079.041, "end": 2082.642, "text": "Para m\u00ed es un gran signo de interrogaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5277599187159108, "is_candidate": false}, {"start": 2082.642, "end": 2086.803, "text": "Me acuerdo que ese d\u00eda lo invitamos, vino a dar una charla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5626316239773799, "is_candidate": false}, {"start": 2086.803, "end": 2093.945, "text": "Bueno, nosotros ten\u00edamos en el barrio muchos enemigos, ten\u00edamos los del CDO que cada tanto nos tiraban", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4428581365295242, "is_candidate": true}, {"start": 2095.024, "end": 2101.026, "text": " alquitar en el vidrio, en el local pero hasta ese momento era como una pelea medio inocente, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46272985606116157, "is_candidate": true}, {"start": 2101.026, "end": 2107.429, "text": "pasaban y tiraban una piedra nos pintaban, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5182998865421651, "is_candidate": false}, {"start": 2107.429, "end": 2116.292, "text": "nos pintaban cosas en el vidrio desde la cosa de un peronismo m\u00e1s ortodoxo, m\u00e1s tradicional, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4046133767456107, "is_candidate": true}, {"start": 2116.292, "end": 2119.913, "text": "pero hasta ese momento era como ese tipo de pelea, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5777889880342593, "is_candidate": false}, {"start": 2119.913, "end": 2121.253, "text": "m\u00e1s de camorra y...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.798547148466843, "is_candidate": false}, {"start": 2123.293, "end": 2146.042, "text": " Y ese d\u00eda cuando vino Mujica, que fue una charla, me acuerdo que vino a las 7 de la tarde hasta las 9 y media, despu\u00e9s hicimos unas empanadas, un vino y se habr\u00e1 ido como a las 11 de la noche y nos llevamos hasta la villa y a las 2 de la ma\u00f1ana nos tirotearon toda la unidad b\u00e1sica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4177354645248277, "is_candidate": true}, {"start": 2148.064, "end": 2175.471, "text": " a las 3 de la ma\u00f1ana est\u00e1bamos todos ah\u00ed porque nos llamaron por tel\u00e9fono ten\u00edamos toda la unidad as\u00ed tapiloteada llamamos a la polic\u00eda no pas\u00f3 nada entonces al otro d\u00eda pusimos todas bolsas de arena y era como una especie de... y era una bolsa m\u00ednima entonces era como si uno entrase a un cuarto de 4x4 un poquito m\u00e1s, un poco m\u00e1s largo as\u00ed y hab\u00eda en la entrada", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4258286853945512, "is_candidate": true}, {"start": 2176.971, "end": 2201.751, "text": " esas cortinas y ten\u00eda una puertita y entonces hab\u00edamos dejado la puertita y todo ac\u00e1 eran todas bolsas hasta arriba todas bolsas con arena y no me acuerdo qu\u00e9, piedra como para que no nos tiroteen y bueno ah\u00ed ya yo me acuerdo que esa fue la primera vez que sent\u00ed d\u00f3nde estamos \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4807518885875387, "is_candidate": true}, {"start": 2201.751, "end": 2202.832, "text": "\u00bfqu\u00e9 est\u00e1 pasando?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.787385738059984, "is_candidate": false}, {"start": 2204.189, "end": 2212.626, "text": " Y ah\u00ed fueron, fue el tiempo, bueno, ah\u00ed fue lo del atentado contra Gucci", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5741087830019725, "is_candidate": false}, {"start": 2215.516, "end": 2218.157, "text": " Me acuerdo cuando fue la de Mujica si fue en el 74, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5158767183057078, "is_candidate": false}, {"start": 2218.157, "end": 2218.757, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9622215712518665, "is_candidate": false}, {"start": 2218.757, "end": 2220.217, "text": "S\u00ed, no, entonces esto fue un poco m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6587350207944364, "is_candidate": false}, {"start": 2220.217, "end": 2221.258, "text": "Fue m\u00e1s adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6382988281410212, "is_candidate": false}, {"start": 2221.258, "end": 2221.898, "text": "Fue como en el 74.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9455836266743742, "is_candidate": false}, {"start": 2221.898, "end": 2223.098, "text": "\u00bfFue en septiembre del 73?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9093124432987953, "is_candidate": false}, {"start": 2223.098, "end": 2225.719, "text": "Fue en septiembre del 73 lo de Dorucci.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9572088962154393, "is_candidate": false}, {"start": 2225.719, "end": 2226.58, "text": "S\u00ed, eso es lo de Dorucci.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9639339144649728, "is_candidate": false}, {"start": 2226.58, "end": 2228.62, "text": "23 de septiembre del 73 lo de Dorucci.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.641468873615584, "is_candidate": false}, {"start": 2228.62, "end": 2231.541, "text": "Esto fue casi como en el 74, no en el 73.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6454892823855829, "is_candidate": false}, {"start": 2231.541, "end": 2232.242, "text": "Perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9121575762545526, "is_candidate": false}, {"start": 2232.242, "end": 2233.562, "text": "Fue en el 74, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7046421624786234, "is_candidate": false}, {"start": 2233.562, "end": 2237.764, "text": "No, en el 73 no, todav\u00eda no hab\u00eda... En el 73 no pele\u00e1bamos as\u00ed, pero en el 74 fue.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6330658523189694, "is_candidate": false}, {"start": 2239.368, "end": 2254.752, "text": " ya hab\u00eda pasado el primero de marzo ya hab\u00eda sido la ida de la plaza ese es un tema tambi\u00e9n interesante de la plaza porque yo ah\u00ed tengo un recuerdo que despu\u00e9s lo habl\u00e9 con mucha gente \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4350726773811633, "is_candidate": true}, {"start": 2254.752, "end": 2265.034, "text": "que estuvo ese d\u00eda en la plaza pero yo me acuerdo que bueno, que fue un poco lo mismo nosotros ya \u00edbamos a la plaza en un tono de guerra", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5163617021476423, "is_candidate": false}, {"start": 2266.5, "end": 2294.513, "text": " me acuerdo que para entrar a la plaza nosotros hicimos la columna de Capital Federal sobre Corrientes y \u00e9ramos no s\u00e9, pero much\u00edsimos, \u00e9ramos la columna de Capital era enorme despu\u00e9s ven\u00edan las de Norte, del Sur, la columna Sur, la columna Norte la Juventud Sindical, los Universitarios pero nosotros ten\u00edamos una gran columna y nos toc\u00f3 justo haciendo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3623066863476071, "is_candidate": true}, {"start": 2296.054, "end": 2314.095, "text": " digamos, en frontera con lo que era la mitad de la plaza, que era la juventud sindical, guardia hierro, bueno, todos los sectores del peronismo m\u00e1s pol\u00edtico y nosotros nos toc\u00f3 la parte de atr\u00e1s de la plaza y en cord\u00f3n con estos sectores", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40287569473371543, "is_candidate": true}, {"start": 2315.185, "end": 2343.435, "text": " y nosotros ven\u00edamos de las unidades b\u00e1sicas ya ven\u00edamos con abajo todas las mujeres porque la polic\u00eda revisaba a los hombres y no revisaba a las mujeres todav\u00eda hab\u00eda muy pocas mujeres polic\u00edas creo que no hab\u00eda ninguna entonces hab\u00eda como todo un prejuicio de revisar a la mujer entonces todas las mujeres ese acto se hab\u00eda prohibido ir con banderas entonces nosotros llev\u00e1bamos abajo de los pantalones, de los jeans llev\u00e1bamos banderas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43547584763195546, "is_candidate": true}, {"start": 2344.893, "end": 2356.454, "text": " todas las banderas enrolladas y llev\u00e1bamos peque\u00f1as cosas o peque\u00f1as cadenas o peque\u00f1as mangueras con algo adentro", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4671925706227432, "is_candidate": true}, {"start": 2357.836, "end": 2387.377, "text": " y entonces pasamos un mont\u00f3n de cosas y en un momento que yo creo que ese fue un tema que gener\u00f3 as\u00ed como una imagen muy fuerte porque en un determinado momento empezaron a desplegarse banderas y banderas y banderas porque alguien hab\u00eda dado la orden, yo no me acuerdo la quien pero alguien hab\u00eda dado la orden que hab\u00eda que llevar las banderas escondidas por m\u00e1s que se hab\u00eda negociado en una mesa entre las conducciones no llevar nada pero alguien nos hab\u00eda dado la orden de llevar todo entonces", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4155694771462707, "is_candidate": true}, {"start": 2387.947, "end": 2391.91, "text": " sac\u00e1bamos, sacamos pero miles y miles de banderas \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5135448007481223, "is_candidate": false}, {"start": 2391.91, "end": 2407.84, "text": "carteles y entonces cuando empez\u00f3 cuando empez\u00f3 a hablar Per\u00f3n que empez\u00f3 la gente de adelante empez\u00f3 con la consigna contra Isabel, \u00bfqu\u00e9 pasa General?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3782253352984939, "is_candidate": true}, {"start": 2407.84, "end": 2415.345, "text": "que est\u00e1 lleno de bolivias el gobierno popular bueno, empez\u00f3 todo ese ese tema que Per\u00f3n empez\u00f3 a hablar y bueno", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3893231414876699, "is_candidate": true}, {"start": 2416.121, "end": 2442.504, "text": " larga la famosa frase de los inverdes yo me acuerdo que nosotros, que \u00e9ramos la superficie, como se dec\u00eda, que \u00e9ramos los de base y sobre todo los m\u00e1s j\u00f3venes dijimos, nos vamos, nos empezamos a ir y la conducci\u00f3n de la juventud que estaba Bullo, estaba Marilla, estaba Obey que ahora es programador de Santa Fe", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37357401010304236, "is_candidate": true}, {"start": 2444.137, "end": 2471.785, "text": " estaban... bueno, hab\u00eda varios m\u00e1s que eran toda la conducci\u00f3n empezaron como a frenar a decir paro y nosotros empezamos a irnos y cuando se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de irse nosotros ya est\u00e1bamos a tres cuadras, blablabla ya como los m\u00e1s j\u00f3venes, los que ten\u00edamos como un... una menor relaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3976554512856958, "is_candidate": true}, {"start": 2473.731, "end": 2501.673, "text": " con lo que significaba el pel\u00f3n como s\u00edmbolo que nosotros, como nuestra referencia era la juventud, no pel\u00f3n ya hab\u00edamos decidido irnos y despu\u00e9s yo habl\u00e1ndolo con mucha gente que estuvo tienen esa misma idea de que antes de la decisi\u00f3n org\u00e1nica de la conducci\u00f3n de la juventud pelonista ya hab\u00eda habido como una decisi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4352739082265624, "is_candidate": true}, {"start": 2503.616, "end": 2522.787, "text": " como... y ya est\u00e1bamos, ya hab\u00edamos tomado esa decisi\u00f3n y me acuerdo que despu\u00e9s cuando llegamos a una unidad b\u00e1sica fue un debate donde nosotros directamente dec\u00edamos bueno, basta, se termin\u00f3 y ah\u00ed empez\u00f3 un poco todo el debate de la idea de otro partido \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4090741503138947, "is_candidate": true}, {"start": 2522.787, "end": 2530.812, "text": "el partido aut\u00e9ntico que despu\u00e9s se formaliz\u00f3 en el partido aut\u00e9ntico ese d\u00eda fue como el d\u00eda del quiebre \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5200231308577825, "is_candidate": false}, {"start": 2531.608, "end": 2544.279, "text": " pero fue un fiebre que surgi\u00f3 sobre todo de los m\u00e1s j\u00f3venes que ten\u00edamos muy poco lazo con lo que era el peronismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4677602263007178, "is_candidate": true}, {"start": 2544.279, "end": 2547.902, "text": "\u00bfC\u00f3mo viviste m\u00e1s la etapa de intensificaci\u00f3n de la violencia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9951314962556386, "is_candidate": false}, {"start": 2547.902, "end": 2555.228, "text": "Contraste algo que tuviste perezas por pintar, o sea, que va a haber sido poco tiempo, \u00bftuviste, seguramente, un d\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9126105072503927, "is_candidate": false}, {"start": 2555.228, "end": 2558.411, "text": "No, tuve tres meses.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7048815235894907, "is_candidate": false}, {"start": 2558.411, "end": 2559.672, "text": "\u00bfY despu\u00e9s de eso qu\u00e9 pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.871042082898341, "is_candidate": false}, {"start": 2561.773, "end": 2572.338, "text": " Bueno, ah\u00ed empez\u00f3 toda una etapa en la que empez\u00f3 como... Primero, bueno, empezamos como a tomar conciencia de lo que pasaba, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48208784822101824, "is_candidate": true}, {"start": 2572.338, "end": 2581.482, "text": "Porque ah\u00ed fue cuando mataron a unos dirigentes de la UES, que aparec\u00edan quemados en un auto, empezaban las 3A,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5511535035572488, "is_candidate": false}, {"start": 2583.585, "end": 2603.681, "text": " empezaba una cosa mucho m\u00e1s violenta de los grupos del CDO, de los grupos que estaban en el barrio ya la cosa era mucho m\u00e1s violenta sal\u00edamos, cuando nos \u00edbamos en la unidad b\u00e1sica nos \u00edbamos en grupo ya era como una cosa m\u00e1s pesada, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3401864796262508, "is_candidate": true}, {"start": 2603.681, "end": 2612.568, "text": "Bueno, ah\u00ed viene, adem\u00e1s, ah\u00ed empieza a generarse una divisi\u00f3n muy fuerte", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45048871127363843, "is_candidate": true}, {"start": 2614.509, "end": 2638.256, "text": " cuando es el llamado de Montoneros a la clandestinidad que ah\u00ed es como que las unidades b\u00e1sicas, los que est\u00e1bamos trabajando quedamos en una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil porque nosotros ten\u00edamos todo nuestro trabajo basado en un trabajo popular de relaci\u00f3n con los sectores sociales", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3874496993200267, "is_candidate": true}, {"start": 2641.047, "end": 2662.233, "text": " la gente que militaba en los barrios era gente que todos sab\u00edan su nombre, su apellido, donde viv\u00edan y ah\u00ed se gener\u00f3 una... yo creo que esa fue la primer gran crisis entre lo que fue dentro de lo que puede haber sido la juventud y lo que fue la conducci\u00f3n de mantoneros y al interior de la juventud, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41617169907520946, "is_candidate": true}, {"start": 2662.233, "end": 2667.515, "text": "porque toda la gente que trabajaba en una tarea barrial", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43995524576736833, "is_candidate": true}, {"start": 2669.502, "end": 2673.986, "text": " se sinti\u00f3 muy desprotegida porque \u00bfc\u00f3mo segu\u00eda el trabajo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4398435826043825, "is_candidate": true}, {"start": 2673.986, "end": 2694.422, "text": "no hab\u00eda claridad, no hab\u00eda instrucciones claras, no se sab\u00eda el pase a la clandestinidad yo me acuerdo que de nuestra unidad b\u00e1sica varios dejaron de venir en vez de venir, por ejemplo, no s\u00e9, todos los martes y jueves como ven\u00edan ven\u00edan d\u00edas salteados, no se sab\u00eda cu\u00e1ndo ven\u00edan y nosotros segu\u00edamos ah\u00ed", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40137244183134413, "is_candidate": true}, {"start": 2695.562, "end": 2713.447, "text": " segu\u00edamos ah\u00ed todos los d\u00edas atendiendo el trabajo, atendiendo los frentes yendo a hacer nuestro trabajo social con la gente porque la juventud progresista estaba muy organizada en torno a un trabajo social entonces ah\u00ed hubo como una... yo creo que esa fue una primera crisis, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4433850458116475, "is_candidate": true}, {"start": 2713.447, "end": 2715.388, "text": "bueno, \u00bfy nosotros qu\u00e9 somos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7588127507603915, "is_candidate": false}, {"start": 2715.388, "end": 2716.048, "text": "\u00bfy esto c\u00f3mo es?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9422391791773436, "is_candidate": false}, {"start": 2716.048, "end": 2718.009, "text": "\u00bfy esta organizaci\u00f3n c\u00f3mo es?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5583243655919503, "is_candidate": false}, {"start": 2718.009, "end": 2720.269, "text": "\u00bfy d\u00f3nde termina una y d\u00f3nde empieza la otra?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.527615323680477, "is_candidate": false}, {"start": 2720.269, "end": 2721.87, "text": "\u00bfy c\u00f3mo es la conducci\u00f3n de la juventud?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5545843980537002, "is_candidate": false}, {"start": 2722.744, "end": 2750.083, "text": " y qui\u00e9n est\u00e1 en la organizaci\u00f3n y qui\u00e9n est\u00e1 en la juventud eso fue como un primer cuestionamiento porque claro, sentimos un abandono porque nosotros est\u00e1bamos todos los d\u00edas en un contacto directo bueno, a m\u00ed por ejemplo, me acuerdo que un d\u00eda dijeron bueno, hoy salimos a pintar todos y a m\u00ed me agarraron en la puerta de la Facultad de Filosof\u00eda estuve presa varios meses ah\u00ed siempre", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4275934612444533, "is_candidate": true}, {"start": 2750.948, "end": 2764.042, "text": " Tuvo esta idea de que me hab\u00edan tenido m\u00e1s tiempo por mi relaci\u00f3n con Calimberti, pero tambi\u00e9n ah\u00ed empezaron los primeros personajes, despu\u00e9s se quedaron muchos a\u00f1os, porque est\u00e1bamos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46245290635395153, "is_candidate": true}, {"start": 2764.927, "end": 2791.822, "text": " ya estaba en el estado de sitio, entonces est\u00e1bamos con el decreto del Poder Ejecutivo Nacional ya no reg\u00eda, no est\u00e1bamos amparados por el derecho porque estaba en el estado de sitio, entonces pod\u00edas quedarte un d\u00eda como pod\u00edas quedarte tres meses como te pod\u00edas quedar, algunos se quedaron ocho a\u00f1os o siete a\u00f1os, o setenta y cinco a\u00f1os s\u00ed, ocho o nueve a\u00f1os", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43479824464439676, "is_candidate": true}, {"start": 2793.442, "end": 2801.326, "text": " Entonces ah\u00ed hubo como una situaci\u00f3n de crisis muy fuerte con lo que era... como era la estructura, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5360795398755082, "is_candidate": false}, {"start": 2801.326, "end": 2806.789, "text": "Yo creo que reci\u00e9n ah\u00ed se empez\u00f3 a preguntar un poco c\u00f3mo era eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5771328355430142, "is_candidate": false}, {"start": 2806.789, "end": 2817.194, "text": "\u00bfY hubo ya un repiegue de la participaci\u00f3n o era m\u00e1s bien un conflicto o un debate pero donde todav\u00eda hab\u00eda...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.871149903947423, "is_candidate": false}, {"start": 2819.202, "end": 2826.066, "text": " Yo me acuerdo que la \u00faltima participaci\u00f3n masiva que nosotros tuvimos en esa unidad b\u00e1sica fue el 1 de julio del 74 con la muerte de Per\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6709787630159328, "is_candidate": false}, {"start": 2826.066, "end": 2829.047, "text": "De nuestra unidad b\u00e1sica deben de haber salido 100 camiones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.477263667542989, "is_candidate": true}, {"start": 2845.065, "end": 2859.352, "text": " fue como un sentimiento muy claro de lo que pasaba con el peronista de base", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4780125341745277, "is_candidate": true}, {"start": 2862.303, "end": 2891.137, "text": " los que no ven\u00edamos con esa tradici\u00f3n porque yo me acuerdo que nuestra unidad b\u00e1sica fue una cosa impresionante los trabajadores del mercado que ven\u00edan para ir a verlo a Per\u00f3n lloraban y lloraban y lloraban y lloraban y no pod\u00edan parar de llorar y hab\u00eda escenas de crisis y de nervios y de gente que... claro, era... era algo, un sentimiento muy profundo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43101695387854144, "is_candidate": true}, {"start": 2892.723, "end": 2913.226, "text": " que en general los que trabaj\u00e1bamos en la juventud no ten\u00edamos esa misma ese mismo sentimiento, ese mismo contacto ese fue el \u00faltimo momento masivo masivo, masivo pero hubo como sucesivos momentos yo creo que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5007116409130268, "is_candidate": false}, {"start": 2916.208, "end": 2944.689, "text": " primero la crisis de la lealtad fue un momento en el que mucha gente del barrio dejaba de venir despu\u00e9s la muerte de Rucci fue otro momento como de crisis de participaci\u00f3n despu\u00e9s, bueno, cuando fue la retirada de la plaza ese fue un momento de mucha crisis con mucha gente la gente que ven\u00eda, las comisiones de trabajo ah\u00ed fue un momento de mucha crisis porque ah\u00ed", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4304202159193018, "is_candidate": true}, {"start": 2945.335, "end": 2973.225, "text": " ah\u00ed se gener\u00f3 como casi un enfrentamiento entre los que \u00e9ramos como los cuadros de la juventud y la gente del barrio que no pod\u00eda entender ese nivel de adhesi\u00f3n contra Per\u00f3n sobre todo en un barrio como el que yo trabajaba y despu\u00e9s ya como que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49794980519066756, "is_candidate": true}, {"start": 2974.393, "end": 3001.0, "text": " la participaci\u00f3n qued\u00f3 m\u00e1s reducida a los grupos militantes y a los j\u00f3venes y como que la gente m\u00e1s grande, la gente m\u00e1s del barrio se empez\u00f3 a retirar y si bien segu\u00eda siendo comparado con el presente es imposible de pensar porque segu\u00eda siendo masivo ya no era lo mismo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4898370151390471, "is_candidate": true}, {"start": 3002.72, "end": 3010.767, "text": " Y la \u00faltima movilizaci\u00f3n antes de la muerte de Per\u00f3n, la juventud, nosotros no reaccionamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.597131591431264, "is_candidate": false}, {"start": 3010.767, "end": 3014.189, "text": "El 12 de junio no reaccionamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6738782500182978, "is_candidate": false}, {"start": 3014.189, "end": 3020.575, "text": "Ah\u00ed ya... Esa fue una plaza toda del peronismo sindical.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5032425701639243, "is_candidate": false}, {"start": 3020.575, "end": 3026.9, "text": "Ah\u00ed la juventud peronista ya hab\u00eda roto con Per\u00f3n y la gente iba sola.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3885571000710917, "is_candidate": true}, {"start": 3028.375, "end": 3030.697, "text": " ya no iba m\u00e1s, encuadrada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.547002659890792, "is_candidate": false}, {"start": 3030.697, "end": 3039.782, "text": "Yo me acuerdo de much\u00edsima gente que al d\u00eda siguiente vino a la Unidad B\u00e1sica a decir qu\u00e9 pas\u00f3, c\u00f3mo la Unidad B\u00e1sica no fue, qu\u00e9 pas\u00f3 que no fueron, al llamado de Per\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4881100330590675, "is_candidate": true}, {"start": 3039.782, "end": 3051.028, "text": "Y era como que ya hab\u00eda un quiebre fuerte, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7182813050837625, "is_candidate": false}, {"start": 3051.028, "end": 3053.97, "text": "Y despu\u00e9s te fuiste a Villa Martelli, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5305750892595178, "is_candidate": false}, {"start": 3053.97, "end": 3054.05, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.004287608016054, "is_candidate": false}, {"start": 3054.05, "end": 3057.112, "text": "Despu\u00e9s del 75, cuando estuve presa, ah\u00ed me fui a Villa Martelli.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5180905027998337, "is_candidate": false}, {"start": 3058.213, "end": 3061.414, "text": " Ah\u00ed ten\u00edamos... \u00bfUna cuesti\u00f3n de seguridad o...?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0076205303615693, "is_candidate": false}, {"start": 3061.414, "end": 3086.264, "text": "S\u00ed, porque, bueno, porque... digamos como... cuando a m\u00ed me detuvieron, me tuvieron m\u00e1s tiempo del normal, entonces, bueno, se pensaba que eso pod\u00eda tener que ver con la relaci\u00f3n de mi hermana con Rodolfo Galiperti, entonces que eso pod\u00eda... que me ten\u00edan que cuidar, est\u00e1bamos en pleno, pleno, pleno auge de la estresada,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39528551563134484, "is_candidate": true}, {"start": 3087.729, "end": 3094.694, "text": " Entonces, bueno, me cambiaron para Villa Martelli.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49400437219255133, "is_candidate": true}, {"start": 3094.694, "end": 3105.121, "text": "Igual ah\u00ed en Villa Martelli ten\u00edamos una unidad b\u00e1sica que nos dur\u00f3 bastante poco, pues hubo que cerrarla porque ah\u00ed s\u00ed, ah\u00ed nos tiroteaban todas las noches en la unidad b\u00e1sica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.415940070896202, "is_candidate": true}, {"start": 3105.121, "end": 3107.302, "text": "Todas las tantas noches.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6256016925999082, "is_candidate": false}, {"start": 3107.302, "end": 3112.145, "text": "Y la gente se empez\u00f3 a ir a ir a ir y cada vez estaba m\u00e1s raliada en la unidad b\u00e1sica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4542327288673982, "is_candidate": true}, {"start": 3112.145, "end": 3115.848, "text": "Era sobre la calle principal, que creo que se llamaba Sofriatelli,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5580468455519261, "is_candidate": false}, {"start": 3117.774, "end": 3135.268, "text": " Y ah\u00ed tambi\u00e9n hac\u00edamos trabajo con los comerciantes, hac\u00edamos trabajo de base con las personas que viv\u00edan en los edificios que estaban ah\u00ed en General Paz.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46184856167960786, "is_candidate": true}, {"start": 3135.268, "end": 3137.089, "text": "Pero ya era mucho m\u00e1s dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.617853632680829, "is_candidate": false}, {"start": 3137.089, "end": 3140.913, "text": "Ya hab\u00eda gente que ten\u00eda miedo, gente que cerraba las puertas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5766343681350936, "is_candidate": false}, {"start": 3140.913, "end": 3144.696, "text": "Ah\u00ed hicimos toda una campa\u00f1a de afiliaci\u00f3n para el Partido Aut\u00e9ntico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.571514024099383, "is_candidate": false}, {"start": 3145.661, "end": 3163.637, "text": " Y ya la cosa era mucho m\u00e1s dif\u00edcil, porque si antes tocabas una puerta y que de 10 puertas 9 te atend\u00edan, ahora de 10 eran 3 o 4 y el resto dec\u00eda, bueno, no, lo quiero pensar, tengo miedo... Ya la situaci\u00f3n era muy distinta, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4024208494248902, "is_candidate": true}, {"start": 3163.637, "end": 3164.898, "text": "Bueno, despu\u00e9s ya vino el golpe, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7449918553537146, "is_candidate": false}, {"start": 3164.898, "end": 3169.021, "text": "\u00bfY c\u00f3mo record\u00e1s los d\u00edas del golpe?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9111786836956234, "is_candidate": false}, {"start": 3171.033, "end": 3177.217, "text": " Bueno, lo primero que recuerdo era la teor\u00eda loca que ten\u00edamos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47927127173017825, "is_candidate": true}, {"start": 3177.217, "end": 3182.42, "text": "Que era la idea de que cuanto peor mejor, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4666638959130913, "is_candidate": true}, {"start": 3182.42, "end": 3199.49, "text": "La idea de que, bueno, la situaci\u00f3n estaba ya como una especie de contradicci\u00f3n final y entonces en la medida en que viniesen directamente los militares la gente se iba a dar cuenta de que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4270112774281112, "is_candidate": true}, {"start": 3200.846, "end": 3227.72, "text": " hab\u00eda una contradicci\u00f3n muy clara a qui\u00e9n pertenec\u00eda Isabel nuestra oposici\u00f3n a Isabel era total y absoluta y que entonces en la medida que se pusiese en blanco y negro esa contradicci\u00f3n entonces la gente se iba a dar cuenta e iba a optar por un proyecto como el que nosotros represent\u00e1bamos entonces no hab\u00eda, no ten\u00edamos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42180403925121457, "is_candidate": true}, {"start": 3229.112, "end": 3245.319, "text": " conceptos claramente democr\u00e1ticos, de lo que significaba la democracia m\u00e1s bien ten\u00edamos la idea de que el golpe iba a ser como una especie de momento clarificador, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39471372672853866, "is_candidate": true}, {"start": 3245.319, "end": 3251.781, "text": "bueno, en el golpe... para esa idea de la clarificaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8448379186949057, "is_candidate": false}, {"start": 3253.687, "end": 3259.991, "text": " Hab\u00eda algunos documentos, yo no me acuerdo, pero hab\u00eda algunos documentos que planteaban eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6234533105082847, "is_candidate": false}, {"start": 3259.991, "end": 3261.672, "text": "\u00bfPero era un tema discutido?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8771478866818361, "is_candidate": false}, {"start": 3261.672, "end": 3269.316, "text": "\u00bfHab\u00eda pol\u00e9mica respecto o era un consenso amplio y total?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9347419997727411, "is_candidate": false}, {"start": 3269.316, "end": 3282.003, "text": "Bueno, el primer tema discutido fue el tema del partido, si hab\u00eda que crear un partido o si hab\u00eda que seguir dentro de las estructuras del Partido Judicialista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46574694795660554, "is_candidate": true}, {"start": 3282.003, "end": 3282.744, "text": "Digamos, nosotros", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.897358225613396, "is_candidate": false}, {"start": 3284.035, "end": 3306.846, "text": " nunca pertenecimos a ning\u00fan partido, es decir, los de la JP nunca nos afiliamos al peronismo yo no estuve nunca afiliada al peronismo, es decir, ni yo ni nadie es decir, como que para nosotros el partido no exist\u00eda pero eso fue un debate el debate entre si hab\u00eda que crear una nueva estructura partidaria si el partido aut\u00e9ntico ten\u00eda sentido, si toda la gente iba a seguir", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41047209931298334, "is_candidate": true}, {"start": 3307.687, "end": 3309.649, "text": " \u00bfC\u00f3mo se constru\u00eda la alternativa ya?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5902936278633948, "is_candidate": false}, {"start": 3309.649, "end": 3319.376, "text": "Bueno, lo que pasa es que ah\u00ed hay una discusi\u00f3n que no se dio por la muerte de Per\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5047558474735752, "is_candidate": false}, {"start": 3319.376, "end": 3320.877, "text": "Per\u00f3n se muri\u00f3 en un momento...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6793059344241594, "is_candidate": false}, {"start": 3323.552, "end": 3347.225, "text": " en el que se edit\u00f3 si el enfrentamiento era con Per\u00f3n y entonces r\u00e1pidamente sali\u00f3 Isabel el enfrentamiento con Isabel era m\u00e1s f\u00e1cil porque adem\u00e1s nosotros hab\u00edamos hecho toda la campa\u00f1a Per\u00f3n-C\u00e1mpora entonces ya ven\u00edamos con una mala predisposici\u00f3n a la f\u00f3rmula Per\u00f3n-Per\u00f3n y eso se discuti\u00f3 despu\u00e9s el tema este de la contradicci\u00f3n principal y dem\u00e1s por lo menos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4861539779405234, "is_candidate": true}, {"start": 3348.252, "end": 3357.454, "text": " en el nivel en el que yo estaba, que era en el nivel de base no... era como que... \u00e9ramos un poco verticales, no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5762141401502071, "is_candidate": false}, {"start": 3357.454, "end": 3374.959, "text": "las cosas que... por lo menos es el recuerdo que yo tengo, \u00e9ramos todos j\u00f3venes no est\u00e1bamos muy formados, no ten\u00edamos muchos criterios y... y \u00e9ramos un poco verticales yo no acuerdo de grandes... de debates en torno a ese tema, no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4370149476891403, "is_candidate": true}, {"start": 3376.323, "end": 3380.425, "text": " por lo menos en el nivel en el que nosotros est\u00e1bamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.544127866070248, "is_candidate": false}, {"start": 3380.425, "end": 3394.673, "text": "S\u00ed recuerdo que los debates eran sobre qu\u00e9 tipo de trabajo hab\u00eda que hacer, si ten\u00eda sentido seguir haciendo trabajo de base, el nivel de exposici\u00f3n en el que est\u00e1bamos, aquellos que hac\u00edamos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4064115924753565, "is_candidate": true}, {"start": 3395.787, "end": 3409.226, "text": " el trabajo de base porque todos los que de alguna manera hab\u00edan sufrido las consecuencias de la estresa eran todos militantes de alguna de los sectores, de la juventud trabajadora peronista o de la UEDES", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4273295334781938, "is_candidate": true}, {"start": 3410.182, "end": 3426.087, "text": " o los que se llamaban los fetones o Mortega Pe\u00f1a, todos eran aquellos que ten\u00edan alg\u00fan tipo de contacto m\u00e1s permanente con la sociedad y se sent\u00eda como una especie de principio de defensa de la burocracia", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3934692863752547, "is_candidate": true}, {"start": 3427.647, "end": 3439.071, "text": " val\u00eda m\u00e1s la vida de un jefe o de uno que estaba en la organizaci\u00f3n o que estaba en la conducci\u00f3n, de un militante de base que militaba en un barrio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48971369794969843, "is_candidate": true}, {"start": 3439.071, "end": 3443.092, "text": "Entonces, hab\u00eda como este tipo de discusiones \u00e9ticas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5353516715135297, "is_candidate": false}, {"start": 3443.092, "end": 3450.515, "text": "Sobre, bueno, sobre... Se empez\u00f3 a sentir como una cierta", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6643870468730342, "is_candidate": false}, {"start": 3451.925, "end": 3461.493, "text": " un cierto debate con una idea de casta, de privilegio, de grupo que se proteg\u00eda a s\u00ed mismo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46244576135144955, "is_candidate": true}, {"start": 3461.493, "end": 3473.443, "text": "que era como decir, bueno, la idea que ten\u00edamos era como que los que estaban en la organizaci\u00f3n pensaban, bueno, si nosotros nos salvamos, la organizaci\u00f3n se salva", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4192632559316498, "is_candidate": true}, {"start": 3475.099, "end": 3494.959, "text": " los de abajo se pueden morir una vez, dos veces, tres veces que es como la idea de que van a volver a nacer siempre va a haber alguien que... pero hab\u00eda como que resguardar a la burocracia esos debates me los acuerdo mucho m\u00e1s que los debates m\u00e1s ideol\u00f3gicos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3770599039766218, "is_candidate": true}, {"start": 3496.463, "end": 3508.934, "text": " Ahora, de todos modos, la expectativa respecto del golpe ten\u00eda que ver, seguramente, con el hecho de que el recuerdo que hab\u00eda de la dictadura anterior era una dictadura que pod\u00eda reprimir, pero que quedaba aislada, digamos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9014264664509404, "is_candidate": false}, {"start": 3508.934, "end": 3510.435, "text": "Cuando reprim\u00eda, perd\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8171423879051234, "is_candidate": false}, {"start": 3510.435, "end": 3521.905, "text": "Claro, igualmente era un recuerdo del 1%, porque el 99% empez\u00f3 a militar con C\u00e1mpora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40050881940716465, "is_candidate": true}, {"start": 3521.905, "end": 3523.526, "text": "Es decir, era un recuerdo de...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5691318909087761, "is_candidate": false}, {"start": 3525.967, "end": 3533.43, "text": " casi como de una minor\u00eda, es decir, de los considerados m\u00e1s viejos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5373840680887847, "is_candidate": false}, {"start": 3533.43, "end": 3544.215, "text": "Los m\u00e1s j\u00f3venes, no, ven\u00edan de, digamos, como que la masividad fue muy... se construy\u00f3 muy de golpe, muy de un d\u00eda para otro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5080191293775413, "is_candidate": false}, {"start": 3544.215, "end": 3549.058, "text": "Entonces, claro, yo me acuerdo que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48637664249404666, "is_candidate": true}, {"start": 3551.507, "end": 3562.611, "text": " que la primera vez que nosotros nos enteramos de lo que estaba pasando, me acuerdo que ah\u00ed en Villa Martelli, sobre Constituyentes hab\u00eda una villa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45442228105908955, "is_candidate": true}, {"start": 3562.611, "end": 3571.213, "text": "Y unos d\u00edas despu\u00e9s del golpe, un mes despu\u00e9s del golpe, una chica de la villa desapareci\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.59957865793443, "is_candidate": false}, {"start": 3571.213, "end": 3572.994, "text": "Y como a los seis d\u00edas vino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6056662667856987, "is_candidate": false}, {"start": 3574.277, "end": 3595.405, "text": " y nos cont\u00f3 que hab\u00eda estado en la Escuela Mecanica de la Armada que hab\u00eda mucha gente nosotros no pudimos creer la figura de la idea de la desaparici\u00f3n la idea de que alguien pod\u00eda estar sin reconocimiento legal y eso ven\u00eda de esa dictadura, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44546747807966525, "is_candidate": true}, {"start": 3595.895, "end": 3611.323, "text": " que hab\u00eda sido una dictadura que manten\u00eda cierto marco legalista met\u00eda a la gente presa, la pod\u00eda torturar en las horas hasta legalizarla pero yo me acuerdo de ese primer recuerdo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4090360123946347, "is_candidate": true}, {"start": 3612.463, "end": 3618.067, "text": " de la idea, porque hasta ese momento era la idea de la muerte, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43757295419066433, "is_candidate": true}, {"start": 3618.067, "end": 3636.72, "text": "Bueno, pasaban las 3 A, te barr\u00edan o te met\u00edan en un auto y aparec\u00edan incendiados, eran cosas muy fuertes porque hab\u00edan aparecido los pibes de la UES incendiados en un auto, aparec\u00edan cosas muy fuertes pero la idea de la desaparici\u00f3n no nos entraba en la cabeza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44537863155583024, "is_candidate": true}, {"start": 3636.72, "end": 3637.08, "text": "Yo me acuerdo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8491895269301762, "is_candidate": false}, {"start": 3638.058, "end": 3643.86, "text": " como si fuera hoy el di\u00e1logo con esa chica que dec\u00eda nosotros dec\u00edamos \u00bfesta ser\u00e1 de los servicios?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5536773224345277, "is_candidate": false}, {"start": 3643.86, "end": 3647.142, "text": "\u00bfqu\u00e9 ser\u00e1 que nos viene a contar esto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6984455868253623, "is_candidate": false}, {"start": 3647.142, "end": 3666.67, "text": "no pod\u00edamos entender lo que estaba pasando lo entendimos varios meses despu\u00e9s varios meses despu\u00e9s empezamos a a entender lo que estaban haciendo pero fueron varios meses y no es que \u00e9ramos tontos era lo que le pasaba a todos como que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.395451516614337, "is_candidate": true}, {"start": 3667.483, "end": 3688.133, "text": " En nuestra cabeza se manten\u00eda, si bien, digamos, est\u00e1bamos metidos en una idea de lucha, de guerra, en nuestra cabeza entraba hasta una cierta idea de racionalidad de lo que pod\u00eda ser el otro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41402085615843354, "is_candidate": true}, {"start": 3688.133, "end": 3690.514, "text": "Pero no pod\u00edamos pasar esa frontera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5520190498461419, "is_candidate": false}, {"start": 3690.514, "end": 3692.515, "text": "Ahora, demostraci\u00f3n en teor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9549917594199263, "is_candidate": false}], "Index": 1287, "channel_id": "UCPrlL-bjMShhIaZDohKBNjw", "channel": "Archivo de Historia Oral", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@archivodehistoriaoral3625", "id": "Pu9OO_0VHhQ", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Pu9OO_0VHhQ", "title": "Patricia Bullrich - Parte 1/2 - 11/07/2006 - Pimera sesi\u00f3n", "duration": 3694.0, "view_count": 3774.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}