{"segments": [{"start": 23.616, "end": 24.637, "text": " Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0514077009227436, "is_candidate": false}, {"start": 24.637, "end": 28.721, "text": "Ustedes saben que hay un problema con los testigos protegidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8873680170516113, "is_candidate": false}, {"start": 28.721, "end": 33.926, "text": "Esos testigos, por lo general, casi la mayor\u00eda, est\u00e1n protegidos por el Ministerio de Seguridad de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.976626952566804, "is_candidate": false}, {"start": 35.84, "end": 43.084, "text": " En la mayor parte de los casos tambi\u00e9n son exfuncionarios del gobierno kirchnerista que se arrepintieron ante la justicia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9592267816675569, "is_candidate": false}, {"start": 43.084, "end": 54.49, "text": "El presidente Macri estaba por firmar un decreto de necesidad de urgencia para pasar esos testigos a la justicia, que no queden en el Ministerio de Seguridad, porque viene un gobierno donde la vicepresidenta va a ser Cristina Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9278410407060835, "is_candidate": false}, {"start": 55.951, "end": 75.715, "text": " pero parece que la justicia no est\u00e1 de acuerdo con ese traslado de los arrepentidos, entonces quedan un poco en el limbo la situaci\u00f3n de esa gente que se arrepinti\u00f3, cont\u00f3 muchas cosas a la justicia en su calidad de arrepentido, est\u00e1n protegidos ahora por el Ministerio de Seguridad pero no se sabe c\u00f3mo va a ser su situaci\u00f3n en el futuro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9179425264030512, "is_candidate": false}, {"start": 75.715, "end": 82.357, "text": "Estoy con la Ministra de Seguridad Patricia Burlich y la primera pregunta es, Ministra, si esta situaci\u00f3n se puede resolver.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9578727907428614, "is_candidate": false}, {"start": 83.798, "end": 97.981, "text": " En primer lugar, los testigos protegidos son protegidos desde una perspectiva funcional por el Poder Ejecutivo, pero son protegidos porque dieron informaci\u00f3n a la justicia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2914215477615566, "is_candidate": true}, {"start": 97.981, "end": 110.424, "text": "Es decir, un fiscal les tom\u00f3 la informaci\u00f3n que ten\u00edan y un juez corrobor\u00f3 que la informaci\u00f3n era lo suficientemente importante para la causa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3413069530287067, "is_candidate": true}, {"start": 111.204, "end": 119.15, "text": " Con lo cual, el proceso de arrepentimiento es un proceso conducido por la justicia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3156666349587137, "is_candidate": true}, {"start": 119.15, "end": 137.084, "text": "Es decir que lo que se est\u00e1 planteando en este momento es que si esto lo conduce la justicia y el proceso lo conduce la justicia, la l\u00f3gica es que esa protecci\u00f3n, aquel que ya dio informaci\u00f3n, pueda manejarlo la justicia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2930555021153719, "is_candidate": true}, {"start": 137.084, "end": 138.045, "text": "\u00bfQu\u00e9 significa esto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4264586610708615, "is_candidate": true}, {"start": 138.045, "end": 140.567, "text": "Que as\u00ed como las escuchas, pasaron,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47818890995883034, "is_candidate": true}, {"start": 141.888, "end": 166.924, "text": " de lo que era antes la SIDE o la AFI, a la Corte Suprema de Justicia de la Naci\u00f3n, porque es un elemento fundamental en cualquier tipo de investigaci\u00f3n, lo mismo pasa con los testigos protegidos, es decir, que los testigos protegidos no pasen a ser un elemento de tracci\u00f3n pol\u00edtica por parte del nuevo gobierno, eso es fundamental.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3291339191705641, "is_candidate": true}, {"start": 166.924, "end": 167.865, "text": "\u00bfA la justicia se opuso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9379800570280475, "is_candidate": false}, {"start": 169.184, "end": 173.125, "text": " Bueno, claro, seguro, porque es un tema... Dice que ellos no tienen mecanismo para protegerlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5039666675343113, "is_candidate": false}, {"start": 173.125, "end": 177.426, "text": "Es una situaci\u00f3n muy compleja de administrar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41951111696360033, "is_candidate": true}, {"start": 177.426, "end": 191.149, "text": "Hay una oficina especial, el Ministerio de Justicia, tienen que tener una cantidad importante de personas que los est\u00e1n, digamos, haci\u00e9ndoles las custodias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34022063501781097, "is_candidate": true}, {"start": 191.149, "end": 194.23, "text": "Algunas veces tienen que cambiar de lugar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44455693509191063, "is_candidate": true}, {"start": 194.91, "end": 197.272, "text": " alquilar casas, cambiar de identidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43459622752267524, "is_candidate": true}, {"start": 197.272, "end": 222.01, "text": "Es un sistema de una enorme complejidad para hacerlo bien, para hacerlo correctamente, porque adem\u00e1s se vot\u00f3 una ley de arrepentido, que si bien ya exist\u00eda en algunas materias en la Argentina, se extendi\u00f3 a las materias m\u00e1s importantes, sobre todo en lo que hace a la mala administraci\u00f3n de los fondos p\u00fablicos, a la corrupci\u00f3n y dem\u00e1s, malversaci\u00f3n de fondos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3452056263442761, "is_candidate": true}, {"start": 222.55, "end": 227.754, "text": " Entonces, eso fue lo que le dio un car\u00e1cter distinto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3770745500867644, "is_candidate": true}, {"start": 227.754, "end": 245.947, "text": "Independientemente de eso, creo que lo que estamos pensando o lo que se est\u00e1 pensando es que la justicia, digamos, proteja esa informaci\u00f3n importante que dio lugar a una gran cantidad de...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3226401824456564, "is_candidate": true}, {"start": 246.847, "end": 249.608, "text": " de nuevas investigaciones en causas enormes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4341230918946901, "is_candidate": true}, {"start": 249.608, "end": 252.449, "text": "Pero para proteger la informaci\u00f3n tienen que proteger a los arrepentidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9604728375931433, "is_candidate": false}, {"start": 252.449, "end": 253.89, "text": "A las personas, claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47160097460073624, "is_candidate": true}, {"start": 253.89, "end": 266.495, "text": "Porque si las personas empiezan a sentir miedo, que va a haber venganza sobre ellos, que puede haber represalias por haberse arrepentido, y adem\u00e1s muchos lo han dicho, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34862227073864904, "is_candidate": true}, {"start": 266.495, "end": 270.597, "text": "Es decir, entonces... \u00bfHan dicho qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45845324092920214, "is_candidate": true}, {"start": 270.597, "end": 274.999, "text": "Bueno, est\u00e1n duros que han dicho nosotros, nos mantuvimos firmes y est\u00e1n...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4862854223969859, "is_candidate": true}, {"start": 275.299, "end": 278.022, "text": " S\u00ed, el caso de L\u00e1zaro Valls es debido, barata.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0221700790980763, "is_candidate": false}, {"start": 278.022, "end": 282.487, "text": "Est\u00e1n los que, digamos, de alguna manera pidieron la protecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40659256957137035, "is_candidate": true}, {"start": 282.487, "end": 283.788, "text": "Como Jos\u00e9 L\u00f3pez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0489355668607816, "is_candidate": false}, {"start": 283.788, "end": 290.775, "text": "En un sentido que inclusive el otro d\u00eda escuch\u00e9 a Fern\u00e1ndez en alg\u00fan tipo de declaraci\u00f3n donde habla de delaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3325142036812986, "is_candidate": true}, {"start": 291.616, "end": 303.322, "text": " como si, digamos, decir la verdad, decir que un funcionario fue parte de un esquema de corrupci\u00f3n es delatar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34343695313938805, "is_candidate": true}, {"start": 303.322, "end": 315.087, "text": "Eso no es delatar, eso es, digamos, decir la verdad para que en la Argentina no se siga con el modelo de corrupci\u00f3n que se ha instalado durante tantos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3249440372708525, "is_candidate": true}, {"start": 315.087, "end": 319.63, "text": "Esto, adem\u00e1s, existe en pr\u00e1cticamente todos los pa\u00edses del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37232673750357925, "is_candidate": true}, {"start": 320.63, "end": 327.855, "text": " las figuras del arrepentido, de la delaci\u00f3n premiada y dem\u00e1s son sistemas importantes para llegar a la verdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.360773222272488, "is_candidate": true}, {"start": 327.855, "end": 344.945, "text": "Como nosotros tambi\u00e9n planteamos otra modificaci\u00f3n al c\u00f3digo procesal que es que las personas no puedan mentir durante sus indagatorias, porque si no en Argentina la mentira es parte del proceso, uno puede mentir y no tiene ninguna consecuencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3321184566255835, "is_candidate": true}, {"start": 346.039, "end": 360.096, "text": " Ahora, Ministra, los arrepentidos, en el caso de que sean prisionados, \u00bfse pueden rectificar su declaraci\u00f3n, salir del r\u00e9gimen de arrepentidos y decir yo todo lo que dije no es cierto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9085412611469409, "is_candidate": false}, {"start": 362.558, "end": 377.062, "text": " No s\u00e9 c\u00f3mo ser\u00eda, porque si toda la investigaci\u00f3n se hizo sobre una serie de testimonios, esos testimonios tambi\u00e9n est\u00e1n basados unos sobre el otro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41111002197450874, "is_candidate": true}, {"start": 377.062, "end": 381.844, "text": "Adem\u00e1s la justicia en la mayor\u00eda de los casos ha corroborado los dichos de los testigos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9743261555725377, "is_candidate": false}, {"start": 381.844, "end": 388.646, "text": "Se ha corroborado eso en general, muchos de esos juicios han ido a juicio oral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.403871834439552, "is_candidate": true}, {"start": 389.506, "end": 398.71, "text": " Y lo que construye es una serie de elementos que van concatenados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4094830246756832, "is_candidate": true}, {"start": 398.71, "end": 405.293, "text": "Es decir, lo que en teor\u00eda pol\u00edtica se llama el dilema del prisionero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4023668735737409, "is_candidate": true}, {"start": 405.293, "end": 407.394, "text": "Es decir, hay dos personas que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35493024262633877, "is_candidate": true}, {"start": 408.374, "end": 429.592, "text": " dicen yo estoy presa puedo pasar 20 a\u00f1os en la c\u00e1rcel o si hablo primero puedo pasar dos y entonces el dilema del prisionero que se estudia como un modelo es qui\u00e9n es el que se da cuenta primero que tiene que hablar y c\u00f3mo juega ese tiempo para que esta persona digamos cambie", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3467707143043277, "is_candidate": true}, {"start": 431.453, "end": 436.374, "text": " el hecho de colaborar con la justicia a cambio de tener dos a\u00f1os y no veinte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3463811877557599, "is_candidate": true}, {"start": 436.374, "end": 445.536, "text": "En Estados Unidos, el sistema es cada uno de los que va hablando, no solamente importa lo que dicen, como ac\u00e1, sino importa cu\u00e1ndo lo dice.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3694418671562485, "is_candidate": true}, {"start": 445.536, "end": 453.017, "text": "Es decir, el que lo dice primero es el que m\u00e1s beneficios tiene, porque es el que abre una investigaci\u00f3n hacia el futuro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36982147224717343, "is_candidate": true}, {"start": 453.017, "end": 455.318, "text": "Entonces, son mecanismos para llegar a la verdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4536850057940046, "is_candidate": true}, {"start": 455.318, "end": 457.118, "text": "Porque, a ver, venimos de un pa\u00eds", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4748333368606996, "is_candidate": true}, {"start": 458.338, "end": 468.023, "text": " donde el nivel de, digamos, de sanci\u00f3n a los casos de corrupci\u00f3n ha sido absolutamente baja.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34531444533773814, "is_candidate": true}, {"start": 468.023, "end": 474.047, "text": "En este \u00faltimo tiempo, a partir de estas nuevas leyes, de estos mecanismos, se ha avanzado much\u00edsimo m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3767276302556818, "is_candidate": true}, {"start": 474.047, "end": 477.108, "text": "Entonces, este avance, \u00bfqu\u00e9 queremos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4168184398451714, "is_candidate": true}, {"start": 477.108, "end": 478.089, "text": "\u00bfVolver para atr\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6676012618437095, "is_candidate": false}, {"start": 478.089, "end": 479.91, "text": "\u00bfVolver de nuevo al punto cero?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4960021015132877, "is_candidate": true}, {"start": 479.91, "end": 482.731, "text": "Donde todos los casos duraban 20, 30 a\u00f1os", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43221122350216645, "is_candidate": true}, {"start": 484.512, "end": 487.214, "text": " y nunca se llegaba absolutamente nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48035300581256335, "is_candidate": true}, {"start": 487.214, "end": 491.638, "text": "Bueno, eso es, digamos, tiene un solo nombre que es impunidad, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4510407052979962, "is_candidate": true}, {"start": 491.638, "end": 498.944, "text": "Cambiemos un poquito de tema, pero Alberto Fern\u00e1ndez tambi\u00e9n critic\u00f3 mucho el protocolo de seguridad y dijo que posiblemente lo iba a cambiar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8925875786512976, "is_candidate": false}, {"start": 498.944, "end": 504.829, "text": "De hecho, las declaraciones de cr\u00edtica se\u00f1alan un anticipo de que va a cambiar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9662850344139761, "is_candidate": false}, {"start": 504.829, "end": 510.073, "text": "Bueno, evidentemente no lo ha le\u00eddo, no ha le\u00eddo el protocolo de uso de armas de fuego", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43085936409416625, "is_candidate": true}, {"start": 510.693, "end": 515.437, "text": " de las Fuerzas de Seguridad tendr\u00eda que estudiar por qu\u00e9 lo hicimos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3835824051113027, "is_candidate": true}, {"start": 515.437, "end": 527.226, "text": "Nosotros lo hicimos porque las Fuerzas de Seguridad ten\u00edan una enorme incertidumbre frente al uso de las armas de manera correcta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3372623266731746, "is_candidate": true}, {"start": 527.226, "end": 531.97, "text": "Hab\u00eda protocolos dispersos y adem\u00e1s lo que hab\u00eda era una...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39897503164592507, "is_candidate": true}, {"start": 534.011, "end": 545.082, "text": " permanente situaci\u00f3n de que cada vez que un polic\u00eda usaba un arma correctamente era, digamos, era puesto del lado del victimario y no", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30799382273913656, "is_candidate": true}, {"start": 546.246, "end": 552.713, "text": " como v\u00edctima de una situaci\u00f3n y el victimario se transformaba en v\u00edctima, es decir, era el mundo del rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3874850928727901, "is_candidate": true}, {"start": 552.713, "end": 556.557, "text": "Esto generaba una gran incertidumbre en las fuerzas de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4446309676445309, "is_candidate": true}, {"start": 556.557, "end": 565.166, "text": "Nosotros por eso lo hicimos y tuvimos siete presentaciones de diputados kirchneristas, asociaciones,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33874849969085874, "is_candidate": true}, {"start": 565.666, "end": 566.846, "text": " Presentaciones judiciales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9615962194329414, "is_candidate": false}, {"start": 566.846, "end": 568.407, "text": "Presentaciones judiciales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5300259304244914, "is_candidate": false}, {"start": 568.407, "end": 593.052, "text": "Siete jueces y c\u00e1maras de distintos lugares del pa\u00eds, es decir, nos dieron la raz\u00f3n, dijeron, est\u00e1 perfecto, est\u00e1 dentro de las normas, es lo que piden las Naciones Unidas, as\u00ed que la verdad es que parece como un poco irresponsable no leerlo mejor, no trabajar mejor, guiarse por lo que dicen que dicen, porque inclusive yo le\u00ed", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31590913141950516, "is_candidate": true}, {"start": 594.184, "end": 603.609, "text": " que se va a volver a la idea de que en el protocolo la Fuerza de Seguridad usan el arma las 24 horas del d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4022928539698515, "is_candidate": true}, {"start": 603.609, "end": 606.771, "text": "Algunas y otras no, eso no es parte del protocolo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42242847530641936, "is_candidate": true}, {"start": 606.771, "end": 618.398, "text": "El protocolo va en otra direcci\u00f3n que es generar certeza en ese segundo donde la Fuerza de Seguridad, un miembro de una Fuerza de Seguridad, tiene que tomar una decisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31030591907421445, "is_candidate": true}, {"start": 618.738, "end": 620.499, "text": " uso o no uso el arma.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.520453925669174, "is_candidate": false}, {"start": 620.499, "end": 631.906, "text": "Muchas veces lo que suced\u00eda era que lo terminaban matando al polic\u00eda, porque la duda genera... Tanto es as\u00ed que nosotros hemos pasado de 96 polic\u00edas muertos en el a\u00f1o 2015 a 24 en el 2018.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3217801567038615, "is_candidate": true}, {"start": 636.169, "end": 641.013, "text": " \u00bfY usted cree que eso se debe al protocolo de armas de fuego por parte de la Fuerza de Seguridad?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.945510899025046, "is_candidate": false}, {"start": 641.013, "end": 660.789, "text": "Creo que se debe a un conjunto de medidas en las que lo que uno genera es que no va a ser una locura de que cada vez que el polic\u00eda usa su arma correctamente, digamos de acuerdo a c\u00f3mo debe de usarla, se lo acusa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30605042379955405, "is_candidate": true}, {"start": 661.289, "end": 662.55, "text": " Inmediatamente se lo acusaba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46215036489525585, "is_candidate": true}, {"start": 662.55, "end": 664.511, "text": "Es decir, f\u00edjese el caso Chocobar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5504179661584228, "is_candidate": false}, {"start": 664.511, "end": 674.038, "text": "El caso Chocobar terminan... S\u00ed, que es este polic\u00eda que mata a un delincuente que estaba robando a un... y casi lo mata a un turista norteamericano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8885794209206677, "is_candidate": false}, {"start": 674.038, "end": 679.282, "text": "Estaba cuchillando a un turista norteamericano que va a venir al juicio oral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4859057124875297, "is_candidate": true}, {"start": 679.282, "end": 685.366, "text": "Chocobar se termina sabiendo que el disparo hab\u00eda ido al piso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36932761413502013, "is_candidate": true}, {"start": 685.366, "end": 688.048, "text": "Dijeron de todo, que el disparo hab\u00eda sido por la espalda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48450724036366355, "is_candidate": true}, {"start": 691.009, "end": 693.691, "text": " Veinte cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4478426914266288, "is_candidate": true}, {"start": 693.691, "end": 698.173, "text": "Y, por si acaso, lo mandaron a juicio oral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40586199016646507, "is_candidate": true}, {"start": 698.173, "end": 702.736, "text": "Va a salir liberado en el juicio oral, no tengo la menor duda de que va a salir liberado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38186970905259576, "is_candidate": true}, {"start": 702.736, "end": 704.276, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 va a salir liberado?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4735155306595227, "is_candidate": true}, {"start": 704.276, "end": 707.098, "text": "Porque es un uso correcto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4949455946128887, "is_candidate": true}, {"start": 707.098, "end": 719.645, "text": "Lo que uno no puede hacer es pensar en que cada vez que un polic\u00eda utiliza un arma se llena inmediatamente de organismos que dicen violencia institucional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3008637279904065, "is_candidate": true}, {"start": 721.504, "end": 727.188, "text": " De entrada, sin hacer ning\u00fan tipo de an\u00e1lisis de lo que realmente sucedi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3456155561788674, "is_candidate": true}, {"start": 727.188, "end": 731.912, "text": "En muchos pa\u00edses del mundo la justicia no se mete en estos temas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39416303203299086, "is_candidate": true}, {"start": 731.912, "end": 739.018, "text": "En Canad\u00e1 solamente llegan el 5% de los casos de uso de armas de fuego a la justicia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3770326322750507, "is_candidate": true}, {"start": 739.018, "end": 741.26, "text": "Hay agencias intermedias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4144734571658172, "is_candidate": true}, {"start": 742.36, "end": 745.341, "text": " de las propias polic\u00edas que auditan, investigan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9310055581456942, "is_candidate": false}, {"start": 745.341, "end": 751.664, "text": "Exactamente, son las que generan la razonabilidad del uso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38071195677987213, "is_candidate": true}, {"start": 751.664, "end": 761.488, "text": "Yo esto lo he discutido con c\u00e1maras federales, lo he discutido con quienes estaban escribiendo el C\u00f3digo Penal, lo he discutido con miembros de la Corte Suprema de Justicia,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.407528017049276, "is_candidate": true}, {"start": 762.208, "end": 771.772, "text": " Porque no puede ser que uno tenga fuerzas policiales que se sientan desamparadas al momento de usar el arma y que siempre las acusen de homicidas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31726926954154544, "is_candidate": true}, {"start": 771.772, "end": 777.955, "text": "Entonces, como eso no puede pasar en una sociedad normal donde uno normalmente llama al polic\u00eda para ser protegido,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3782537166424318, "is_candidate": true}, {"start": 778.962, "end": 785.572, "text": " Y el polic\u00eda tiene un arma que se la dio el mismo estado argentino y lo form\u00f3 para eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3966627638853669, "is_candidate": true}, {"start": 785.572, "end": 789.037, "text": "Como esto no puede ser, todos me recomendaron esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43512544480009396, "is_candidate": true}, {"start": 789.037, "end": 793.424, "text": "Es decir, para interpretar qu\u00e9 pas\u00f3, hay que hacer un protocolo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4832837137351408, "is_candidate": true}, {"start": 794.446, "end": 808.865, "text": " Los protocolos de las fuerzas eran protocolos absolutamente fuera de tiempo, de lugar, pero bueno, por supuesto que nosotros vamos a defender lo que hemos hecho, creemos que lo que hemos hecho le dio", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33116508741392847, "is_candidate": true}, {"start": 809.766, "end": 813.668, "text": " Certeza a las polic\u00edas y certeza a la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3848985847497569, "is_candidate": true}, {"start": 813.668, "end": 815.468, "text": "Por eso bajamos homicidios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5483975726725909, "is_candidate": false}, {"start": 815.468, "end": 817.549, "text": "Por eso hay menos muertos civiles.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4525895409248162, "is_candidate": true}, {"start": 817.549, "end": 820.59, "text": "Por eso hay menos muertos civiles en enfrentamientos con polic\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43858136149506144, "is_candidate": true}, {"start": 820.59, "end": 822.671, "text": "Es decir, se habla de gatillo f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46137841403280777, "is_candidate": true}, {"start": 822.671, "end": 829.213, "text": "Nosotros hemos tenido la cifra m\u00e1s baja de la historia de muertos por fuerzas policiales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37602390711850364, "is_candidate": true}, {"start": 829.213, "end": 834.695, "text": "Es decir, que la certeza genera un mejor uso de las armas de fuego.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3919476512881064, "is_candidate": true}, {"start": 835.311, "end": 841.916, "text": " Ministra, \u00bfusted cree que la sociedad siente hoy m\u00e1s seguridad que hace 5 a\u00f1os, que hace 4 a\u00f1os cuando se uni\u00f3 al Presidente?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9430570324367931, "is_candidate": false}, {"start": 841.916, "end": 862.552, "text": "Yo lo que siento es que por supuesto que hay, digamos, la Argentina es un pa\u00eds federal, cada provincia se hace cargo de lo que es la seguridad ciudadana, pero yo siento que la poblaci\u00f3n le ha dado un visto bueno a lo que el Presidente Mauricio Macri ha conducido en t\u00e9rminos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33442091685200814, "is_candidate": true}, {"start": 863.152, "end": 868.196, "text": " de seguridad, de crimen complejo, de coordinaci\u00f3n con las fuerzas de seguridad de todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3894361441698886, "is_candidate": true}, {"start": 868.196, "end": 870.618, "text": "Y eso se ve en todos los n\u00fameros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45718328795162944, "is_candidate": true}, {"start": 870.618, "end": 881.688, "text": "Cuando uno baja homicidios, baja secuestros, baja robos, sube las incautaciones de droga, genera mayor operatividad en las fuerzas, eso se contagia", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35175208847279604, "is_candidate": true}, {"start": 882.288, "end": 884.709, "text": " al conjunto de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38765508741386767, "is_candidate": true}, {"start": 884.709, "end": 888.289, "text": "Y esto es reconocido en todos lados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47099849677399197, "is_candidate": true}, {"start": 888.289, "end": 895.151, "text": "No solamente lo digo yo, porque ser\u00eda un poco soberbio, pero lo dice la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3789317434151801, "is_candidate": true}, {"start": 895.151, "end": 897.111, "text": "Lo dice la gente de todos los sectores sociales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43234003745848726, "is_candidate": true}, {"start": 897.111, "end": 907.734, "text": "Lo dicen los que viven en la villa con los planes barrio seguros, que hoy la gendarmer\u00eda ha llegado hasta los \u00faltimos pasillos donde no entraba nadie, donde era tierra de nadie.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3608533969420554, "is_candidate": true}, {"start": 908.434, "end": 913.44, "text": " Los chicos muchas veces no pod\u00edan ir al colegio porque hab\u00eda tiroteos en su barrio o en la Carlos Gardel.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4557054943879093, "is_candidate": true}, {"start": 914.767, "end": 924.091, "text": " Mire, en la Carlos Gardel, en la campa\u00f1a, hab\u00eda un cartel del Frente de Todos que dec\u00eda, de ac\u00e1 a la gendarmer\u00eda, si ganamos nosotros, no se va.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38346589049387003, "is_candidate": true}, {"start": 924.091, "end": 927.093, "text": "Entonces, es como contradictorio, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5580922570183602, "is_candidate": false}, {"start": 927.093, "end": 931.475, "text": "De golpe, la gendarmer\u00eda, abstractamente, no la queremos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5528678122577242, "is_candidate": false}, {"start": 931.475, "end": 935.557, "text": "Ahora, en concreto, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5573886931532225, "is_candidate": false}, {"start": 935.557, "end": 937.938, "text": "Y en todo el pa\u00eds, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4517384822367241, "is_candidate": true}, {"start": 937.938, "end": 940.099, "text": "El mismo Frente de Todos dice, de ac\u00e1 no se van.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4750849336479306, "is_candidate": true}, {"start": 941.36, "end": 945.724, "text": " Espinosa dec\u00eda, no quiero que la gendarmer\u00eda cuide las urnas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4478108920131214, "is_candidate": true}, {"start": 945.724, "end": 948.868, "text": "Sin embargo dec\u00eda, quiero la gendarmer\u00eda para la matanza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42747376075007426, "is_candidate": true}, {"start": 948.868, "end": 952.832, "text": "Entonces, dejemos de ideologizar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5033715523540351, "is_candidate": false}, {"start": 952.832, "end": 954.454, "text": "Dejemos de ideologizar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46739324468322496, "is_candidate": true}, {"start": 954.454, "end": 956.236, "text": "Veamos lo que se hizo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5808279136285311, "is_candidate": false}, {"start": 956.236, "end": 960.781, "text": "Que venga el equipo de seguridad del presidente electo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42819030405594405, "is_candidate": true}, {"start": 961.843, "end": 962.824, "text": " \u00bfUsted sabe qui\u00e9nes son?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8890720866418351, "is_candidate": false}, {"start": 962.824, "end": 963.705, "text": "No, todav\u00eda no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6641269963917152, "is_candidate": false}, {"start": 963.705, "end": 969.148, "text": "Bueno, leemos en los diarios nombres, pero no queremos, no sabemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4758015798752421, "is_candidate": true}, {"start": 969.148, "end": 970.77, "text": "\u00bfAlguien habl\u00f3 con ustedes?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9217650467528964, "is_candidate": false}, {"start": 970.77, "end": 971.97, "text": "No, nadie, nadie.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6711965337434896, "is_candidate": false}, {"start": 971.97, "end": 972.951, "text": "Que vengan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6747784257985978, "is_candidate": false}, {"start": 972.951, "end": 981.077, "text": "Nosotros estamos dispuestos a discutir abiertamente, abiertamente, por qu\u00e9 creemos que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3493741694397111, "is_candidate": true}, {"start": 983.238, "end": 986.719, "text": " es bueno lo que nosotros hemos hecho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4502615369195948, "is_candidate": true}, {"start": 986.719, "end": 989.079, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 dio resultados?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4184878210737719, "is_candidate": true}, {"start": 989.079, "end": 1006.783, "text": "Pero es concreto, cuando las cosas dan resultados, y dan resultados buenos, y hay menos homicidios, menos robos, menos secuestros, m\u00e1s secuestros... Hoy, hoy la Gendarmer\u00eda secuestr\u00f3 casi 9.000 kilos de droga, ayer la prefectura, 2.000 y pico, todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37074009394846275, "is_candidate": true}, {"start": 1006.783, "end": 1008.084, "text": "\u00bfY qu\u00e9 droga?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9315362935413386, "is_candidate": false}, {"start": 1008.084, "end": 1009.424, "text": "Marihuana y coca\u00edna.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6069376028254307, "is_candidate": false}, {"start": 1011.51, "end": 1013.972, "text": " Todos los d\u00edas, todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.598992571263292, "is_candidate": false}, {"start": 1013.972, "end": 1016.094, "text": "Los n\u00fameros son impresionantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5446532179330301, "is_candidate": false}, {"start": 1016.094, "end": 1023.38, "text": "Entonces, es algo que est\u00e1 siendo reconocido por todo el mundo, por todos los pa\u00edses vecinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.413258688221802, "is_candidate": true}, {"start": 1023.38, "end": 1030.245, "text": "F\u00edjense el debate que se ha dado en Uruguay respecto a la seguridad, que el domingo que viene tienen elecciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37241630474523335, "is_candidate": true}, {"start": 1030.245, "end": 1039.032, "text": "Ha sido el principal tema de debate de Uruguay, porque Uruguay m\u00e1s que duplica en muertes a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34687535051003493, "is_candidate": true}, {"start": 1039.933, "end": 1048.704, "text": " Tiene una tasa de homicidios de 11.8 y nosotros tenemos una tasa de homicidios, todav\u00eda no terminamos este a\u00f1o, de 5.2.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36002680353969996, "is_candidate": true}, {"start": 1048.704, "end": 1053.21, "text": "Entonces, m\u00e1s que duplica la tasa de homicidios de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38972503982621653, "is_candidate": true}, {"start": 1053.21, "end": 1056.834, "text": "Uruguay siempre fue un pa\u00eds que se consider\u00f3 tranquilo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4616713772675396, "is_candidate": true}, {"start": 1057.555, "end": 1072.725, "text": " Entonces, \u00bfcu\u00e1les son los fen\u00f3menos que hicieron que en la Argentina nosotros, en una situaci\u00f3n donde uno podr\u00eda decir te\u00f3ricamente, si la situaci\u00f3n econ\u00f3mica no est\u00e1 bien, va a subir todos los niveles de violencia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37691044333444423, "is_candidate": true}, {"start": 1072.725, "end": 1073.845, "text": "No pas\u00f3 eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6948466325363127, "is_candidate": false}, {"start": 1073.845, "end": 1077.668, "text": "Entonces, hay un resultado de la pol\u00edtica p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4680968500427145, "is_candidate": true}, {"start": 1079.291, "end": 1081.193, "text": " Fern\u00e1ndez, \u00bfqu\u00e9 dijo en el debate?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.51084421807612, "is_candidate": false}, {"start": 1081.193, "end": 1084.476, "text": "No, si la situaci\u00f3n social est\u00e1 mal, no hay seguridad que valga.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49140501036717743, "is_candidate": true}, {"start": 1084.476, "end": 1085.737, "text": "Mentira.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.892666903095899, "is_candidate": false}, {"start": 1085.737, "end": 1087.019, "text": "Hay seguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6560151397672684, "is_candidate": false}, {"start": 1087.019, "end": 1088.1, "text": "Hay seguridad que valga.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6225375703085552, "is_candidate": false}, {"start": 1088.1, "end": 1097.109, "text": "Cuando uno sabe hacia d\u00f3nde dirigirse, d\u00f3nde est\u00e1n las bandas, d\u00f3nde est\u00e1n los problemas, c\u00f3mo trabajar coordinadamente con las provincias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3342396132467428, "is_candidate": true}, {"start": 1097.469, "end": 1100.573, "text": " se pueden cambiar todos los n\u00fameros, y as\u00ed lo hemos hecho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.514333942332524, "is_candidate": false}, {"start": 1100.573, "end": 1109.725, "text": "Entonces, \u00bfpor qu\u00e9 uno va a tirar por la borda algo que ha dado tanto resultado?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38061411887692953, "is_candidate": true}, {"start": 1109.725, "end": 1111.006, "text": "Por cuestiones ideol\u00f3gicas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5102142696613527, "is_candidate": false}, {"start": 1113.954, "end": 1114.554, "text": " Veremos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7332592944596419, "is_candidate": false}, {"start": 1114.554, "end": 1121.878, "text": "Nosotros estamos dispuestos y abiertos, y as\u00ed nos plante\u00f3 Mauricio, nuestro presidente nos plante\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36372748624362783, "is_candidate": true}, {"start": 1121.878, "end": 1125.4, "text": "Ustedes abran, abran los n\u00fameros, abran todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4486105791027767, "is_candidate": true}, {"start": 1125.4, "end": 1127.101, "text": "Discutan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6684960181341653, "is_candidate": false}, {"start": 1127.101, "end": 1128.602, "text": "Discutan con los otros equipos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5763590349957071, "is_candidate": false}, {"start": 1128.602, "end": 1130.163, "text": "Le cambio de tema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8630767138855758, "is_candidate": false}, {"start": 1130.163, "end": 1132.604, "text": "\u00bfFue dif\u00edcil la evacuaci\u00f3n de los periodistas argentinos de Bolivia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.926434004665263, "is_candidate": false}, {"start": 1134.804, "end": 1137.045, "text": " No dif\u00edcil, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.546897348867714, "is_candidate": false}, {"start": 1137.045, "end": 1148.488, "text": "A ver, no fue dif\u00edcil porque inmediatamente nosotros llamamos a la gendarmer\u00eda que estaba en nuestra residencia, nuestra embajada, y la gendarmer\u00eda fue.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3179181120467117, "is_candidate": true}, {"start": 1148.488, "end": 1163.673, "text": "Ahora, es osado en el sentido de que al no haber una situaci\u00f3n, al no haber autoridad clara, al no haber una situaci\u00f3n de poder llamar, lo que uno har\u00eda normalmente, \u00bfqu\u00e9 hace uno normalmente?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35226183633648334, "is_candidate": true}, {"start": 1165.014, "end": 1173.923, "text": " tiene un problema, todas las polic\u00edas del Cono Sur, somos... Claro, llama a la polic\u00eda de Bolivia para que se haga cargo... Claro, por lo menos que acompa\u00f1e, que se haga cargo, que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40846128364213397, "is_candidate": true}, {"start": 1174.926, "end": 1176.027, "text": " En este caso no pod\u00eda ser.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.992136307932055, "is_candidate": false}, {"start": 1176.027, "end": 1186.671, "text": "Porque adem\u00e1s, imag\u00ednense que los gendarmes no andan armados, digamos, es decir, utilizan su... no pueden andar armados por la calle en un pa\u00eds que no es el propio, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3707658286890394, "is_candidate": true}, {"start": 1186.671, "end": 1189.913, "text": "S\u00ed lo pueden hacer en territorio argentino, que es la Embajada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3403312436580518, "is_candidate": true}, {"start": 1189.913, "end": 1198.657, "text": "Entonces, una situaci\u00f3n as\u00ed es osado, pero nosotros creemos que hab\u00eda que hacerlo, estamos, digamos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38147481702799746, "is_candidate": true}, {"start": 1199.557, "end": 1211.305, "text": " contentos de haberlo hecho y de haber podido ayudar en una situaci\u00f3n en la que tampoco ten\u00edan muy bien a qui\u00e9n llamar, porque toda la situaci\u00f3n de Bolivia es de tal confusi\u00f3n que uno no sabe.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3504801838673215, "is_candidate": true}, {"start": 1211.305, "end": 1212.846, "text": "\u00bfTiene una opini\u00f3n de lo que pas\u00f3 en Bolivia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8610809531716931, "is_candidate": false}, {"start": 1214.735, "end": 1230.308, "text": " Yo creo que en Bolivia hay una situaci\u00f3n de hartazgo total y absoluto del pasar permanentemente los l\u00edmites a la institucionalidad que hace Evo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34550809000119265, "is_candidate": true}, {"start": 1232.008, "end": 1253.575, "text": " al no respetar la constituci\u00f3n, al generar una situaci\u00f3n de no aceptaci\u00f3n del refer\u00e9ndum, y creo que cuando se dice hay fraude electoral, eso es como que rebalz\u00f3 totalmente el vaso de la idea de un poder que se quer\u00eda quedar de cualquier manera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30688679821995535, "is_candidate": true}, {"start": 1253.575, "end": 1254.115, "text": "Me parece que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.617009682121771, "is_candidate": false}, {"start": 1255.495, "end": 1271.82, "text": " Evo dio un paso m\u00e1s del que hab\u00eda que dar, que era decir, bueno, tuve 14 a\u00f1os, tuve tres mandatos, tuve momentos buenos, tuve momentos malos, tuve situaciones complejas, pero tambi\u00e9n saqu\u00e9 a muchos bolivianos de la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3425353263609734, "is_candidate": true}, {"start": 1271.82, "end": 1283.303, "text": "Bueno, el extender el poder a un l\u00edmite absolutamente por fuera de cualquier institucionalidad, porque si uno acepta eso, bueno, se puede quedar toda la vida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.362791883331936, "is_candidate": true}, {"start": 1284.855, "end": 1291.34, "text": " Puede pasarlo de Cuba, es decir, se queda una vez, dos veces, tres veces, se queda veinte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37076364222219405, "is_candidate": true}, {"start": 1291.34, "end": 1307.512, "text": "Entonces, creo que ese tensar la cuerda llev\u00f3 a una situaci\u00f3n de esta p\u00e9rdida de poder cuando el fraude aparece en el medio, genera esta situaci\u00f3n de crisis total", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3233620721570323, "is_candidate": true}, {"start": 1308.252, "end": 1311.215, "text": " Yo creo que ha tratado de encuadrarse.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5061223203193641, "is_candidate": false}, {"start": 1311.215, "end": 1316.501, "text": "Est\u00e1 el bando de los que dicen hay golpe, el bando de los que dicen no hay golpe.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4890418562297434, "is_candidate": true}, {"start": 1316.501, "end": 1323.269, "text": "Lo que confundi\u00f3 un poco fue la aparici\u00f3n de este general, jefe del ej\u00e9rcito, que le sugiere al presidente que renuncie.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9436291193428535, "is_candidate": false}, {"start": 1323.269, "end": 1324.069, "text": "El general estuvo mal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6674833204873877, "is_candidate": false}, {"start": 1324.77, "end": 1334.452, "text": " A m\u00ed me parece que el general estuvo muy mal porque adem\u00e1s no cambi\u00f3 en nada la situaci\u00f3n de lo que estaba sucediendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3587217549606099, "is_candidate": true}, {"start": 1334.452, "end": 1349.675, "text": "Lo que pasa es que en esa circunstancia, que un general diga, le sugiero al presidente renunciar, si bien est\u00e1 en la legislaci\u00f3n boliviana, nosotros argentinos nos suena muy mal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3283288424864099, "is_candidate": true}, {"start": 1351.175, "end": 1358.882, "text": " dentro de nuestra cultura pol\u00edtica, donde eso ha sucedido sistem\u00e1ticamente en la Argentina, no nos suena bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35065881573761615, "is_candidate": true}, {"start": 1358.882, "end": 1363.685, "text": "Entonces, digamos, entramos a querer categorizar lo que sucedi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3224747563393612, "is_candidate": true}, {"start": 1363.685, "end": 1366.407, "text": "Lo que sucedi\u00f3 es una situaci\u00f3n de...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4236961594331681, "is_candidate": true}, {"start": 1367.208, "end": 1391.728, "text": " digamos, de que a lo largo de 14 a\u00f1os las partes fueron cada vez separ\u00e1ndose m\u00e1s, el di\u00e1logo qued\u00f3 absolutamente roto, los mecanismos de conciliaci\u00f3n no existieron, Evo trat\u00f3 de quedarse por encima de los periodos constitucionales que pod\u00eda quedarse, y eso gener\u00f3 una crisis que hoy no se sabe... De legitimidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35177929879769454, "is_candidate": true}, {"start": 1392.188, "end": 1404.815, "text": " S\u00ed, hoy cu\u00e1l es la autoridad leg\u00edtima que pueda solucionar, que para m\u00ed hoy es la gran pregunta, qui\u00e9n es la autoridad leg\u00edtima que pueda solucionar... Y puede ser esta presidenta en tanto llame pronto a elecciones, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4634074495291387, "is_candidate": true}, {"start": 1404.815, "end": 1415.04, "text": "S\u00ed, pero despu\u00e9s de eso tiene que haber un \u00e1rbitro, que seguramente va a estar por encima de lo nacional, es lo mismo que si uno hoy se imagina elecciones en Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3322700485172039, "is_candidate": true}, {"start": 1416.706, "end": 1430.252, "text": " ya la oposici\u00f3n ya vivi\u00f3 elecciones en Venezuela con todo maniado, con el sistema inform\u00e1tico maniado, con el control de las fuerzas armadas, entonces no va.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36413747079092107, "is_candidate": true}, {"start": 1430.252, "end": 1435.754, "text": "Cambiando las secciones electorales, es decir, para que haya juego tiene que haber reglas de juego.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4098560759184475, "is_candidate": true}, {"start": 1436.454, "end": 1450.426, "text": " Esto es lo mismo que un partido de f\u00fatbol donde todos se matan a patadas y dicen, bueno, el primer equipo que tiene los 11 ca\u00eddos con las patas rotas es el que pierde y gana el que le queda uno sin una pata rota.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3877814065966553, "is_candidate": true}, {"start": 1450.426, "end": 1459.414, "text": "Es decir, la base de la democracia son reglas de juego conocidas y aceptadas por todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3782141374641288, "is_candidate": true}, {"start": 1459.414, "end": 1460.275, "text": "Eso es lo fundamental.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6197072703999663, "is_candidate": false}, {"start": 1461.776, "end": 1478.622, "text": " Y sin duda que estamos en un momento en el que los procesos de explosi\u00f3n social y de violencia son un fen\u00f3meno que nosotros vivimos en la Argentina hace 20 a\u00f1os y que no se tom\u00f3 cuenta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.373812422465582, "is_candidate": true}, {"start": 1478.882, "end": 1483.363, "text": " S\u00ed, pero no fueron tan violentos como los de Chile, \u00bfeh?, ni los de Bolivia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8858514331665074, "is_candidate": false}, {"start": 1483.363, "end": 1487.224, "text": "No, no, pero Chile aguant\u00f3 su presidente y su democracia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41002877926459, "is_candidate": true}, {"start": 1487.224, "end": 1489.045, "text": "Ac\u00e1 no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5939243341142743, "is_candidate": false}, {"start": 1489.045, "end": 1499.488, "text": "Entonces, ac\u00e1, en ese momento, se escribieron un mont\u00f3n de libros de sociolog\u00eda pol\u00edtica, de ciencia pol\u00edtica, hablando de la maravilla, lo que hab\u00eda pasado el 20 y el 21 de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36039054755703415, "is_candidate": true}, {"start": 1500.988, "end": 1512.256, "text": " y nunca se trabaj\u00f3 seriamente considerando que no era una maravilla sacar por la plaza p\u00fablica a un presidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35895940512305136, "is_candidate": true}, {"start": 1512.256, "end": 1513.436, "text": "Hab\u00eda otros mecanismos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6198219501469173, "is_candidate": false}, {"start": 1513.436, "end": 1529.607, "text": "Despu\u00e9s s\u00ed se prolij\u00f3 con los mecanismos de la Asamblea Constituyente, pero objetivamente nunca se termin\u00f3 de analizar seriamente lo que significa que un sistema pueda terminar expulsando a un presidente por la calle.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30889846716626934, "is_candidate": true}, {"start": 1530.45, "end": 1531.971, "text": " D\u00e9jeme que le haga una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.014829016387106, "is_candidate": false}, {"start": 1531.971, "end": 1541.097, "text": "\u00bfUsted cree que Alberto Fern\u00e1ndez va a tener una presencia m\u00e1s moderada que la de Cristina Kirchner?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8613286803322877, "is_candidate": false}, {"start": 1541.097, "end": 1544.079, "text": "A m\u00ed me impresion\u00f3 estos \u00faltimos d\u00edas desde que gan\u00f3 las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.514356384849475, "is_candidate": false}, {"start": 1545.243, "end": 1546.504, "text": " \u00bfBien o mal?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0003935573003286, "is_candidate": false}, {"start": 1546.504, "end": 1560.71, "text": "No, no, me parece como que est\u00e1, no s\u00e9, me parece que su preocupaci\u00f3n de pol\u00edtica exterior, digamos, disciplin\u00e1ndose al eje Venezuela es raro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3798582875129428, "is_candidate": true}, {"start": 1560.71, "end": 1570.454, "text": "El otro d\u00eda lo escuch\u00e9 una frase diciendo, Chile se explica por todo lo malo que Chile fue que nos hicieron creer que era bueno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3757786645958666, "is_candidate": true}, {"start": 1570.454, "end": 1572.975, "text": "Bueno, Chile tuvo cosas malas, pero tambi\u00e9n tuvo cosas buenas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5306956985761355, "is_candidate": false}, {"start": 1574.279, "end": 1578.702, "text": " Tambi\u00e9n en Chile bajaron la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38817193838682396, "is_candidate": true}, {"start": 1578.702, "end": 1581.024, "text": "Chile era uno de los pa\u00edses m\u00e1s pobres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5411170682194226, "is_candidate": false}, {"start": 1581.024, "end": 1590.591, "text": "Recordemos los argentinos que la primera migraci\u00f3n que hab\u00eda en la Argentina entre el 60 y el 80 era chilena.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34078407681080536, "is_candidate": true}, {"start": 1590.591, "end": 1594.593, "text": "No era ni paraguaya ni boliviana, era chilena.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46517612571459144, "is_candidate": true}, {"start": 1594.593, "end": 1598.736, "text": "Sin embargo, hubo un cambio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3805326989031017, "is_candidate": true}, {"start": 1598.736, "end": 1599.637, "text": "\u00bfHay desigualdad?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5228306514710701, "is_candidate": false}, {"start": 1599.637, "end": 1600.858, "text": "\u00bfHay castas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6580042901942754, "is_candidate": false}, {"start": 1600.858, "end": 1601.979, "text": "\u00bfHay oligarqu\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.611217267067241, "is_candidate": false}, {"start": 1601.979, "end": 1602.039, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0931264802820213, "is_candidate": false}, {"start": 1602.895, "end": 1604.357, "text": " Est\u00e1 claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5342271656953064, "is_candidate": false}, {"start": 1604.357, "end": 1605.819, "text": "\u00bfM\u00e1s fuertes en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5876423145614136, "is_candidate": false}, {"start": 1605.819, "end": 1607.481, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6647793321246782, "is_candidate": false}, {"start": 1607.481, "end": 1609.103, "text": "Y uno lo siente cuando va a Chile.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42438016979168514, "is_candidate": true}, {"start": 1609.103, "end": 1617.394, "text": "Ahora, \u00bfdecir que solo por el modelo chileno hay una situaci\u00f3n como la que est\u00e1 sucediendo hoy en Chile?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3174893427001889, "is_candidate": true}, {"start": 1618.015, "end": 1620.759, "text": " No, siempre sucede.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47543911473191747, "is_candidate": true}, {"start": 1620.759, "end": 1621.4, "text": "Siempre sucede.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5905807399793983, "is_candidate": false}, {"start": 1621.4, "end": 1633.555, "text": "Es decir, sucede que cuando hay una intenci\u00f3n de mayor capacidad de uso de los bienes en una sociedad, pasan estas cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3298246832677373, "is_candidate": true}, {"start": 1633.555, "end": 1634.577, "text": "Pero tambi\u00e9n le pas\u00f3 a Lula.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.756907097106874, "is_candidate": false}, {"start": 1636.024, "end": 1638.106, "text": " Y le pas\u00f3 a Dilma Rousseff.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5447178417182088, "is_candidate": false}, {"start": 1638.106, "end": 1649.999, "text": "Tambi\u00e9n las clases medias, recordemos lo que era la \u00faltima \u00e9poca de Dilma Rousseff, tambi\u00e9n las clases medias no quer\u00edan m\u00e1s la bolsa escola, quer\u00edan elevarse m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3576994905992886, "is_candidate": true}, {"start": 1649.999, "end": 1651.481, "text": "La clase media siempre es ambiciosa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9150798837222043, "is_candidate": false}, {"start": 1652.014, "end": 1653.495, "text": " Claro, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5295921205094871, "is_candidate": false}, {"start": 1653.495, "end": 1676.482, "text": "Y en la medida que hay sectores que comienzan a entrar a la clase media, por eso es tan importante que toda la pol\u00edtica social signifique sacar a la gente de la pobreza con sistemas que le permitan ser realmente clase media y no mantenerlos atados a modelos de planes sociales y dem\u00e1s para lograr que esa clase media", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2942391413037647, "is_candidate": true}, {"start": 1677.222, "end": 1686.97, "text": " realmente comience una vida con otros par\u00e1metros sociales de vida, de costumbres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3799334308393456, "is_candidate": true}, {"start": 1686.97, "end": 1690.013, "text": "Pero bueno, eso es lo que pas\u00f3 en Chile.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4088278838263274, "is_candidate": true}, {"start": 1690.013, "end": 1692.875, "text": "Entonces, \u00bfc\u00f3mo lo veo Alberto Fern\u00e1ndez?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5374560848246177, "is_candidate": false}, {"start": 1692.875, "end": 1699.321, "text": "Lo veo como diciendo, bueno, ac\u00e1, lo primero que dijo es que no hay m\u00e1s grieta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4548491925117647, "is_candidate": true}, {"start": 1699.321, "end": 1701.723, "text": "Bueno, ac\u00e1 hay una grieta, est\u00e1 ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4598872811667575, "is_candidate": true}, {"start": 1701.723, "end": 1703.204, "text": "Est\u00e1 puesto en un lado de la grieta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5769248494392836, "is_candidate": false}, {"start": 1705.46, "end": 1711.565, "text": " Que no haya grietas significa analizar las cosas sin predeterminaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3654078229321368, "is_candidate": true}, {"start": 1711.565, "end": 1719.11, "text": "Hoy en la Argentina, y hoy reci\u00e9n lo estaban mirando en el Parlamento Europeo, es igualito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3613665997483275, "is_candidate": true}, {"start": 1719.11, "end": 1724.854, "text": "Se discute Chile o se discute Bolivia y hay una antiojera ideol\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37802137614217246, "is_candidate": true}, {"start": 1726.135, "end": 1738.045, "text": " Los de centro izquierda dicen problemas institucionales y revuelta popular, los de izquierda dicen revuelta popular solo y los de derecha dicen problemas institucionales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32965325032869175, "is_candidate": true}, {"start": 1738.045, "end": 1741.448, "text": "Parece todo as\u00ed como cortadito, como salami.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41843613460163276, "is_candidate": true}, {"start": 1742.609, "end": 1743.149, "text": " \u00bfC\u00f3mo ac\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8485632080202288, "is_candidate": false}, {"start": 1743.149, "end": 1745.27, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 necesitamos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4776558500494692, "is_candidate": true}, {"start": 1745.27, "end": 1748.772, "text": "Es decir, \u00bfqu\u00e9 es saltar la grieta, salir de la grieta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4611380651743714, "is_candidate": true}, {"start": 1748.772, "end": 1750.772, "text": "Sacarse la antigena ideol\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.491903905946514, "is_candidate": true}, {"start": 1750.772, "end": 1755.454, "text": "Por eso yo cuando le escucho a Fern\u00e1ndez decir, voy a derogar el protocolo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3869586448794765, "is_candidate": true}, {"start": 1755.454, "end": 1771.921, "text": "Par\u00e1, sacate la antigena ideol\u00f3gica, pensalo un poco, m\u00edralo, f\u00edjate cu\u00e1les son los resultados de las pol\u00edticas, as\u00ed se miden las buenas pol\u00edticas en el mundo, antes de ponerte en un lugar y prejuzgar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31628288878763633, "is_candidate": true}, {"start": 1772.581, "end": 1774.185, "text": " sin analizar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46857147048931314, "is_candidate": true}, {"start": 1774.185, "end": 1783.022, "text": "Y si no salimos de esa, bueno, la grieta va a seguir, porque si uno dice A y el otro dice B... D\u00e9jeme hacerle una \u00faltima pregunta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3987297246246062, "is_candidate": true}, {"start": 1783.022, "end": 1783.943, "text": "\u00bfVa a ser la presidenta de PRO?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9017299900373994, "is_candidate": false}, {"start": 1785.697, "end": 1790.221, "text": " Bueno, es algo que ha comenzado a charlarse, a discutirse.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3196270127844598, "is_candidate": true}, {"start": 1790.221, "end": 1799.87, "text": "Yo quiero, y lo he hablado con toda la dirigencia del PRO y especialmente con el presidente, es algo que tiene que salir por consenso de todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.368324018721902, "is_candidate": true}, {"start": 1799.87, "end": 1805.294, "text": "Yo estoy, por supuesto, abierta, pero creo que si algo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3981029600986432, "is_candidate": true}, {"start": 1806.956, "end": 1822.009, "text": " hemos aprendido en estos a\u00f1os, es que el consenso, que las posibilidades de consensuar, no solo las personas, sino las cosas que queremos hacer, es bueno para que luego fluya mejor lo que vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30731496379888745, "is_candidate": true}, {"start": 1822.009, "end": 1823.391, "text": "Le agradezco mucho, Ministra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9833358787173055, "is_candidate": false}, {"start": 1823.391, "end": 1824.251, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8920535564458799, "is_candidate": false}, {"start": 1824.251, "end": 1824.632, "text": "Una pausa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0165967614479763, "is_candidate": false}, {"start": 1858.118, "end": 1873.355, "text": " Bien, ustedes saben que hay en el Consejo de la Magistratura, que es el organismo que sanciona, expulsa o designa a los jueces, hay un caso que es el del juez Rodolfo Canicoba Corral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.948630478589699, "is_candidate": false}, {"start": 1874.62, "end": 1877.824, "text": " que fue denunciado por enriquecimiento il\u00edcito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8403152778639692, "is_candidate": false}, {"start": 1877.824, "end": 1891.082, "text": "Un miembro de la coalici\u00f3n gobernante actualmente del radicalismo, el del Consejo de la Magistratura, la semana pasada dej\u00f3 sin efecto las denuncias, dijo que no era", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8848184947312481, "is_candidate": false}, {"start": 1891.922, "end": 1893.583, "text": " no hab\u00eda pruebas suficientes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8930049646556005, "is_candidate": false}, {"start": 1893.583, "end": 1901.728, "text": "Pero esto provoc\u00f3, dentro del Consejo de la Magistratura, reuniones, cabildeos, \u00bfpor qu\u00e9 este se\u00f1or hab\u00eda hecho eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9088402419146967, "is_candidate": false}, {"start": 1901.728, "end": 1916.798, "text": "La cosa es que la situaci\u00f3n de Canicoba Corral se posterg\u00f3, y ah\u00ed estamos con ese tema de un juez muy cuestionado, muy pol\u00e9mico, y dentro del Consejo de la Magistratura, con su tema postergado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9275301402665771, "is_candidate": false}, {"start": 1916.798, "end": 1920.38, "text": "De este tema, tambi\u00e9n de los testigos protegidos que hablaba con la Ministra,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9131244828627909, "is_candidate": false}, {"start": 1920.96, "end": 1926.102, "text": " Quiero hablar con Ricardo Moner Sanz, que es uno de los penalistas m\u00e1s importantes del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9445685217125788, "is_candidate": false}, {"start": 1926.102, "end": 1928.163, "text": "Ricardo, Caricoba Corral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8711285882596345, "is_candidate": false}, {"start": 1928.163, "end": 1929.183, "text": "Caricoba Corral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9442280772532321, "is_candidate": false}, {"start": 1929.183, "end": 1931.364, "text": "Yo, al C\u00e9sar lo que es del C\u00e9sar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8568408499843437, "is_candidate": false}, {"start": 1931.364, "end": 1948.211, "text": "Quien primero dijo en alta voz en su programa Periodismo para Todos fue Jorge Lanata, por all\u00e1, por el 2012, en una de esas actuaciones de alguna repercusi\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8676503946683713, "is_candidate": false}, {"start": 1949.051, "end": 1952.453, "text": " se\u00f1al\u00f3 c\u00f3mo viv\u00eda, d\u00f3nde viv\u00eda, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8944221357721658, "is_candidate": false}, {"start": 1952.453, "end": 1953.434, "text": "De este juez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9756605405057643, "is_candidate": false}, {"start": 1953.434, "end": 1955.735, "text": "De este juez, de Carico Bac\u00f3rral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9131392931406679, "is_candidate": false}, {"start": 1955.735, "end": 1959.417, "text": "Que aclaremos que es un juez federal con funciones muy importantes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9525884014237929, "is_candidate": false}, {"start": 1959.417, "end": 1962.198, "text": "Muy importantes, es juez federal desde 1993.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9105029378656009, "is_candidate": false}, {"start": 1962.198, "end": 1966.2, "text": "Y entre otras causas, muy importante que tiene, tiene la causa de la AMIA, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9043425920304853, "is_candidate": false}, {"start": 1966.2, "end": 1973.324, "text": "La causa de la AMIA, la causa de los esp\u00edas, en fin, tiene varios temas importantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8512085837765043, "is_candidate": false}, {"start": 1973.324, "end": 1974.205, "text": "En aquel momento,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.062240365492789, "is_candidate": false}, {"start": 1975.545, "end": 1982.007, "text": " Yo formulo la denuncia penal, penal, no en el Consejo de la Magistratura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8986475985184705, "is_candidate": false}, {"start": 1982.007, "end": 2001.051, "text": "El juez Jorge Rodr\u00edguez, titular del Juzgado 9, luego de escuchar al propio Canicoba Corral y escuchar al fiscal Divasi, me parece que era, entendi\u00f3 inexistencia de delito y cerr\u00f3 la causa penal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8612162081027754, "is_candidate": false}, {"start": 2002.403, "end": 2025.823, "text": " Luego vino todo esto que usted acaba de hacer referencia y la extra\u00f1eza que nos ha producido a algunos que el oficialismo actual, el que se retira el 10 de diciembre, que ha tenido siempre vocaci\u00f3n por concluir con la gesti\u00f3n de Nicoba Corral,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8579779115941325, "is_candidate": false}, {"start": 2026.892, "end": 2034.819, "text": " en la voz de Mabeles, creo, hombre... Es un representante del Congreso, pero es del radicalismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8676428289961047, "is_candidate": false}, {"start": 2034.819, "end": 2035.719, "text": "Del radicalismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8491882462141415, "is_candidate": false}, {"start": 2035.719, "end": 2040.603, "text": "Y tiene un puesto importante en la Universidad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8172682996041712, "is_candidate": false}, {"start": 2040.603, "end": 2045.528, "text": "Postul\u00f3 la desestimaci\u00f3n de varias denuncias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8172614340709906, "is_candidate": false}, {"start": 2045.528, "end": 2046.448, "text": "Cinco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9719238234267472, "is_candidate": false}, {"start": 2046.448, "end": 2048.53, "text": "Cinco denuncias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8255858738813346, "is_candidate": false}, {"start": 2048.53, "end": 2053.894, "text": "Con gran fastidio de la gente, de la doctora Carr\u00edo y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9081615291913224, "is_candidate": false}, {"start": 2053.894, "end": 2055.035, "text": "Y cuando parec\u00eda que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9209256118108413, "is_candidate": false}, {"start": 2056.176, "end": 2080.422, "text": " se iba a votar el desistimiento, la conclusi\u00f3n en la Comisi\u00f3n de Disciplina, esto fue el jueves pasado, tanto el diputado Tonelli como el senador P\u00e1ez dijeron no, faltan pruebas y es necesario continuar con la investigaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8837858707317544, "is_candidate": false}, {"start": 2080.422, "end": 2084.643, "text": "Y entonces se sigue", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9794572294094643, "is_candidate": false}, {"start": 2085.939, "end": 2090.148, "text": " pero ya no se va a seguir con la misma composici\u00f3n del Consejo de la Magistratura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9243658481757514, "is_candidate": false}, {"start": 2090.148, "end": 2092.032, "text": "Claro, porque cambia en el 10 de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9284809286561206, "is_candidate": false}, {"start": 2092.032, "end": 2094.839, "text": "El 10 de diciembre cambia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.037326951994452, "is_candidate": false}, {"start": 2094.839, "end": 2095.901, "text": "\u00bfPara qu\u00e9 lado ser\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.966007132939912, "is_candidate": false}, {"start": 2095.901, "end": 2096.582, "text": "Por otro lado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.955812437238146, "is_candidate": false}, {"start": 2097.896, "end": 2100.778, "text": " Si no ha cumplido, debe estar por cumplir 75 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.925542851613065, "is_candidate": false}, {"start": 2100.778, "end": 2108.502, "text": "Y m\u00e1s all\u00e1 de la enfermiza pol\u00e9mica de los 75 a\u00f1os... Bueno, hay una resoluci\u00f3n de la Corte que dice que los jueces tienen que ir a los 75.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8679132726090941, "is_candidate": false}, {"start": 2108.502, "end": 2110.503, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8987770868277352, "is_candidate": false}, {"start": 2110.503, "end": 2113.225, "text": "Donde... Donde un miembro de la Corte no lo cumple, pero bueno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8429566228905614, "is_candidate": false}, {"start": 2113.225, "end": 2123.93, "text": "Exacto, por eso dije la enfermiza disposici\u00f3n de la Constituci\u00f3n Nacional y lo que hizo la Corte, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8866265377302549, "is_candidate": false}, {"start": 2123.93, "end": 2124.451, "text": "Entonces...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9400659454814396, "is_candidate": false}, {"start": 2125.692, "end": 2129.715, "text": " El tendr\u00eda, si se quiere quedar, revalidar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.886072938385604, "is_candidate": false}, {"start": 2129.715, "end": 2135.92, "text": "Las voces m\u00e1s autorizadas de los pasillos de Comodoro Pi se\u00f1alan", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8600630319935039, "is_candidate": false}, {"start": 2136.858, "end": 2141.341, "text": " que \u00e9l tiene todo preparado para su jubilaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9382762277066425, "is_candidate": false}, {"start": 2141.341, "end": 2158.093, "text": "Es decir, que no querr\u00eda someterse a un nuevo examen ante el Senado, porque, ojo, el que cumple 75 a\u00f1os puede, y hay m\u00e1s de un caso, postularse en tanto pase, llam\u00e9mosle, un examen ante el Senado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9173201285451299, "is_candidate": false}, {"start": 2158.093, "end": 2160.274, "text": "Y en tanto el Poder Ejecutivo lo proponga.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8999521205826038, "is_candidate": false}, {"start": 2162.006, "end": 2179.232, "text": " parecer\u00eda ser, esto es discutible, y yo no tengo respuestas s\u00f3lidas sobre el particular, pero me parece que tiene que manifestar su vocaci\u00f3n y el Poder Ejecutivo tiene que darle traslado", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.949686014671272, "is_candidate": false}, {"start": 2180.052, "end": 2181.233, "text": " al Senado de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8938944336439593, "is_candidate": false}, {"start": 2181.233, "end": 2189.34, "text": "De cualquier manera, y volviendo al caso concreto de Canicoba Corral... \u00bfCree que hay pruebas que lo inculpan a Canicoba Corral?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.856643042924048, "is_candidate": false}, {"start": 2189.34, "end": 2191.982, "text": "Enriquecimiento il\u00edcito estoy hablando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9207024404712583, "is_candidate": false}, {"start": 2191.982, "end": 2200.689, "text": "Por lo que he le\u00eddo, incluso esa figura de la radio, donde \u00e9l acepta utilizar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8646997062102573, "is_candidate": false}, {"start": 2201.71, "end": 2221.805, "text": " aviones privados, de empresarios privados y eso es una figura penalmente reprochable y creo que en eso gir\u00f3 bastante el porqu\u00e9 de la postura del diputado Tonelli y del senador P\u00e1ez cuando dijeron faltan pruebas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9093670073274589, "is_candidate": false}, {"start": 2221.805, "end": 2228.57, "text": "Yo creo que la situaci\u00f3n de un hombre que no ha podido", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8490658857073107, "is_candidate": false}, {"start": 2229.699, "end": 2239.225, "text": " o no ha querido o no ha sabido avanzar en el tema AMIA y que tiene sobre sus espaldas el tema de", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.933696264266197, "is_candidate": false}, {"start": 2240.794, "end": 2265.386, "text": " hay o no espionaje, hubo o no espionaje respecto a determinados gobernadores, de determinados jueces, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, a m\u00ed me da la sensaci\u00f3n de que \u00e9l no va a hacer uso de este mecanismo de renovaci\u00f3n y que va a hacer uso de una jubilaci\u00f3n que ya est\u00e1 tramitada, como varios otros jueces, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8603780762251224, "is_candidate": false}, {"start": 2265.386, "end": 2270.049, "text": "Pero el tramitar no significa necesariamente acogerse a ella.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8830139023442576, "is_candidate": false}, {"start": 2270.649, "end": 2281.961, "text": " Si tuviera que apostar, y por ah\u00ed quiero no perder, yo dir\u00eda \u00e9l se va en cuanto est\u00e9n dadas las condiciones para irse.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8763759847371558, "is_candidate": false}, {"start": 2281.961, "end": 2285.244, "text": "El tema de los testigos protegidos, que est\u00e1bamos hablando reci\u00e9n con la Ministra de Seguridad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9202967925680887, "is_candidate": false}, {"start": 2287.131, "end": 2305.283, "text": " digamos ellos son testigos y arrepentidos ante la justicia, pero es cierto que es el Poder Ejecutivo el que le da la log\u00edstica para protegerlos, ya sea porque les alquila casa, porque les pone la prefectura, la gendarmer\u00eda para que lo custodien, por lo que fuere.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9245095956162768, "is_candidate": false}, {"start": 2305.283, "end": 2314.449, "text": "Eso el gobierno de Mauricio Macri quiso pasarlo a la justicia, la justicia no quiere porque dice que no tiene formas de ejecutar la protecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8657450230488989, "is_candidate": false}, {"start": 2315.623, "end": 2317.525, "text": " \u00bfQu\u00e9 opini\u00f3n le merece?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9464323039339342, "is_candidate": false}, {"start": 2317.525, "end": 2332.06, "text": "Por lo pronto s\u00e9 que hubo un intento de hablar por parte del Ministro Garabano, Ministro de Justicia, con la Corte Suprema y se levant\u00f3 esa reuni\u00f3n y no hay otra proyectada, por un lado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8401329996722937, "is_candidate": false}, {"start": 2332.06, "end": 2332.821, "text": "Por el otro lado,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.847689217987053, "is_candidate": false}, {"start": 2334.62, "end": 2351.63, "text": " Mi personal convicci\u00f3n es que si es un tema del Poder Judicial, m\u00e1s all\u00e1 de algunas opiniones que uno tiene sobre determinadas personas del Poder Judicial, es el organismo Poder Judicial el que tiene que tener", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8421001773848095, "is_candidate": false}, {"start": 2352.837, "end": 2355.319, "text": " la responsabilidad sobre el tema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8525853763746399, "is_candidate": false}, {"start": 2355.319, "end": 2357.101, "text": "Claro, porque se arrepiente ante la justicia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.898079210357035, "is_candidate": false}, {"start": 2357.101, "end": 2358.002, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0409694253430444, "is_candidate": false}, {"start": 2358.002, "end": 2362.646, "text": "Que sea complejo el asunto me lleva a hacer esta pregunta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9322759998509196, "is_candidate": false}, {"start": 2362.646, "end": 2365.268, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 solo a \u00faltimo momento?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.892109699976639, "is_candidate": false}, {"start": 2365.268, "end": 2376.117, "text": "Esto se lo plantea Macri con una especie de amenaza de dictar un decreto de necesidad y urgencia, que adem\u00e1s por cumplimiento de los plazos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8599647663095551, "is_candidate": false}, {"start": 2376.798, "end": 2397.878, "text": " que supone los Decretos de Necesidad y Urgencia para su revisi\u00f3n, me parece que se empantana, porque me dicen, precisamente antes de conversar, mi asistencia aqu\u00ed, yo trat\u00e9 de informarme, me dicen que no ha desistido de la idea del Decreto de Necesidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8505984768500596, "is_candidate": false}, {"start": 2397.878, "end": 2398.639, "text": "Que sigue con eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7970933843286476, "is_candidate": false}, {"start": 2399.96, "end": 2408.803, "text": " La primera cr\u00edtica ser\u00eda, bueno, esto debi\u00f3 hacerse tan pronto, por ejemplo, salir el tema de la causa de los cuadernos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8406587170225315, "is_candidate": false}, {"start": 2408.803, "end": 2414.905, "text": "Dir\u00edamos, alguna vez dije en este programa que me parece que ha sido la causa m\u00e1s importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8687254198831103, "is_candidate": false}, {"start": 2414.905, "end": 2418.186, "text": "Bueno, esa causa tiene muchos arrepentidos, sobre todo exfuncionarios, Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9367908005901984, "is_candidate": false}, {"start": 2418.186, "end": 2418.487, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.950742899742547, "is_candidate": false}, {"start": 2419.867, "end": 2440.117, "text": " causa que adem\u00e1s termin\u00f3 teniendo vida propia m\u00e1s all\u00e1 de los arrepentidos porque varios varios m\u00e1s all\u00e1 de los cuadernos y m\u00e1s all\u00e1 de los cuadernos porque varios posibles personajes que iban a ser imputados que pod\u00edan haber sido imputados tocaron el timbre", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8976308412749888, "is_candidate": false}, {"start": 2440.817, "end": 2452.046, "text": " en lo de Fiscales Tornelli o en lo del juzgado Donad\u00edo, para ser espont\u00e1neos en su arrepentimiento y decir lo pertinente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9155941379472785, "is_candidate": false}, {"start": 2452.046, "end": 2459.372, "text": "Me parece que habr\u00eda hecho al prestigio institucional, y ojal\u00e1 si no llega a serlo...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8581270552519871, "is_candidate": false}, {"start": 2461.854, "end": 2479.34, "text": " Macri, lo haga el presidente electo, hace al prestigio institucional que aquello que naci\u00f3 en la justicia, en el poder judicial, para ser m\u00e1s preciso con las palabras, sea el mismo poder judicial el que se encargue de", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8365854669857852, "is_candidate": false}, {"start": 2481.161, "end": 2499.486, "text": " con partidas econ\u00f3micas asignadas y con transferencias asignadas, s\u00e9 que no es f\u00e1cil hacerlo, pero institucionalmente esto que no se hizo hace un a\u00f1o en monedas que debi\u00f3 haberse hecho, me parece que hay que hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8587109609606848, "is_candidate": false}, {"start": 2499.486, "end": 2506.628, "text": "\u00bfCrees que tiene que haber un cambio m\u00e1s profundo en Comodoro Pi, sobre todo en la justicia de Comodoro Pi y en los jueces en general?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.912397533669752, "is_candidate": false}, {"start": 2507.581, "end": 2509.962, "text": " Sin ninguna duda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9119716734258456, "is_candidate": false}, {"start": 2509.962, "end": 2530.251, "text": "Yo me estaba revisando a m\u00ed mismo, ayer o anteayer, y dec\u00eda, \u00bfpor qu\u00e9 de pronto a fulano se lo enjuicia porque responde a la l\u00ednea pol\u00edtica de Mengano y a la otra persona no se la enjuicia por tal y tal cosa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8403588611549504, "is_candidate": false}, {"start": 2531.186, "end": 2553.154, "text": " Perd\u00f3n, el poder judicial por definici\u00f3n necesita de personajes independientes, no de padrinazgos, no de espaldas protegidas por personajes del deporte o personajes del poder ejecutivo o personajes del poder legislativo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8718740947304022, "is_candidate": false}, {"start": 2553.154, "end": 2555.935, "text": "Es decir, si el juez quiso ser juez,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9497779375979095, "is_candidate": false}, {"start": 2556.935, "end": 2577.114, "text": " Debi\u00f3 decir, dejo la camiseta que pude tener afuera y me conduzco por mis propias convicciones, en el acierto o en el error, pero nos hemos mal acostumbrado a la idea de, y la pregunta vinculada con la actitud que tom\u00f3 Mas V\u00e9lez es c\u00f3mo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.855008335486784, "is_candidate": false}, {"start": 2577.814, "end": 2583.916, "text": " Un hombre del oficialismo hace antioficialismo respecto de Canicoa Corral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8261516693737431, "is_candidate": false}, {"start": 2583.916, "end": 2596.679, "text": "Entonces, uno se pregunta, \u00bfpero est\u00e1 bien todo este enredo donde finalmente, para el p\u00fablico, para el oyente, para el televidente,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8964988657158467, "is_candidate": false}, {"start": 2598.166, "end": 2603.412, "text": " hace suponer que todo juez responde a alguien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9117848378840387, "is_candidate": false}, {"start": 2603.412, "end": 2606.415, "text": "Esto es malo institucionalmente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8709437726791602, "is_candidate": false}, {"start": 2606.415, "end": 2607.696, "text": "De manera tal de que creo que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8715210319373421, "is_candidate": false}, {"start": 2609.685, "end": 2630.279, "text": " es necesario que haya en Comodoro Pi una suerte de renovaci\u00f3n de lo mejor, pero que entre gente que sea capaz de tener la valent\u00eda, valent\u00eda de ser independiente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8486046630467966, "is_candidate": false}, {"start": 2631.079, "end": 2642.032, "text": " Es decir, de fiarse de su propio saber, fiarse de sus propias convicciones y no tenerle temor al poder pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8126805850334603, "is_candidate": false}, {"start": 2642.032, "end": 2642.953, "text": "Muchas gracias, Ricardo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0101008577335664, "is_candidate": false}, {"start": 2642.953, "end": 2644.174, "text": "De nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9523911066699043, "is_candidate": false}, {"start": 2644.174, "end": 2644.575, "text": "Una pausa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.873873496995657, "is_candidate": false}, {"start": 2658.266, "end": 2659.987, "text": " Bien, dos temas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9083618673090068, "is_candidate": false}, {"start": 2659.987, "end": 2661.748, "text": "Uno, el de los testigos protegidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9374680177768728, "is_candidate": false}, {"start": 2661.748, "end": 2673.954, "text": "Yo sinceramente creo que por m\u00e1s demora que haya hecho el gobierno de Mauricio Macri, creo que hubo demora por parte de Macri para resolver este problema, hay que resolverlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9047605503393825, "is_candidate": false}, {"start": 2673.954, "end": 2682.999, "text": "Digamos, los testigos, los arrepentidos, se arrepienten ante la justicia, y por lo tanto, no ante el gobierno, no ante un ministro, no ante...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8990941118565688, "is_candidate": false}, {"start": 2684.04, "end": 2696.011, "text": " la polic\u00eda, se arrepienten ante el Poder Judicial, ante los fiscales y jueces, y por lo tanto deben estar en la \u00f3rbita de los fiscales y los jueces, en la \u00f3rbita del Poder Judicial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8918278156156058, "is_candidate": false}, {"start": 2696.011, "end": 2706.201, "text": "Por supuesto que esto es muy conflictivo, muy complicado tambi\u00e9n, porque adem\u00e1s siempre van a estar protegidos por las fuerzas de seguridad", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8953528400242072, "is_candidate": false}, {"start": 2707.429, "end": 2716.112, "text": " a quienes le ordena la justicia protegerlo, pero los jefes naturales de la fuerza de seguridad es el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8834122866335972, "is_candidate": false}, {"start": 2716.112, "end": 2727.277, "text": "Lo cierto es que no se puede dejar de ac\u00e1 en adelante a los arrepentidos, a los testigos protegidos, digamos, a merced de los cambios pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8296153194666663, "is_candidate": false}, {"start": 2727.277, "end": 2735.38, "text": "No nos olvidemos que ac\u00e1 no es que solo hay elecci\u00f3n presidencial cada cuatro a\u00f1os, hay tambi\u00e9n elecci\u00f3n legislativa cada dos a\u00f1os, y muchas veces la ha perdido el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0160577764723608, "is_candidate": false}, {"start": 2737.465, "end": 2762.919, "text": " Entonces, eso puede cambiar toda la situaci\u00f3n de estos testigos que, por ejemplo, han hablado, han contado cosas, en este caso, a exfuncionarios kirchneristas, que han contado cosas contra Cristina Kirchner, quien a partir del 10 de diciembre va a ser vicepresidenta de la Naci\u00f3n, con una influencia importante en el esquema de gobierno, en la coalici\u00f3n peronista gobernante, porque ella es la que tiene la mayor cantidad de votos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8994088266802159, "is_candidate": false}, {"start": 2762.919, "end": 2766.001, "text": "Ahora, en ese esquema de poder,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9193987079007675, "is_candidate": false}, {"start": 2766.801, "end": 2776.825, "text": " \u00bfQu\u00e9 se va a hacer con los arrepentidos que la denunciaron a Cristina Kirchner y que siguen ahora protegidos por el gobierno, por el Poder Ejecutivo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8954981789283455, "is_candidate": false}, {"start": 2776.825, "end": 2779.706, "text": "Sea el de Macri o sea el de Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.878995869988494, "is_candidate": false}, {"start": 2779.706, "end": 2789.61, "text": "Me parece que hay que sacarlos de ese \u00e1mbito de politizaci\u00f3n y llevarlos bajo la protecci\u00f3n de la justicia y la justicia lo tiene que aceptar, inclusive deber\u00eda ser una cosa aceptada tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8955990314650276, "is_candidate": false}, {"start": 2790.33, "end": 2814.614, "text": " por el gobierno de Alberto Fern\u00e1ndez, porque esto, digamos, preserva a los arrepentidos de hoy que perjudican a Cristina Kirchner, pero puede tambi\u00e9n servir a protegidos, arrepentidos que denuncien a Mauricio Macri y en adelante, digamos, a cualquiera que denuncie, tiene pol\u00edtico que denuncie, los protegidos tienen que estar protegidos por el Poder Judicial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8490415346131404, "is_candidate": false}, {"start": 2814.614, "end": 2816.495, "text": "El segundo tema, la transici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9144866520009493, "is_candidate": false}, {"start": 2816.495, "end": 2818.955, "text": "La verdad es que la transici\u00f3n no existe,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9285050863851068, "is_candidate": false}, {"start": 2820.433, "end": 2831.302, "text": " Esto de Evo Morales, la situaci\u00f3n, la renuncia, el golpe, no golpe, bueno, diluy\u00f3 cualquier noci\u00f3n de transici\u00f3n que hubiera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9363985257237772, "is_candidate": false}, {"start": 2831.302, "end": 2834.225, "text": "Pero f\u00edjense que ni siquiera se ponen de acuerdo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9302173547676406, "is_candidate": false}, {"start": 2835.959, "end": 2844.885, "text": " ni siquiera se ponen de acuerdo en c\u00f3mo va a ser el acto de asunci\u00f3n de Alberto Fern\u00e1ndez, de transmisi\u00f3n del mando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8814489470802152, "is_candidate": false}, {"start": 2844.885, "end": 2855.693, "text": "Hay una certeza, porque est\u00e1 as\u00ed en la Constituci\u00f3n, que el presidente tiene que jurar ante la Asamblea Legislativa, es decir, ante la suma de senadores y diputados nacionales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9907273933080264, "is_candidate": false}, {"start": 2855.693, "end": 2857.514, "text": "Eso est\u00e1 en la Constituci\u00f3n, no hay problema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8428280984867398, "is_candidate": false}, {"start": 2859.826, "end": 2868.488, "text": " Obviamente, el protocolo indica que primero asuma a Cristina Kirchner como vicepresidenta para tomarle el juramento despu\u00e9s a Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9508251640634, "is_candidate": false}, {"start": 2868.488, "end": 2869.548, "text": "Eso est\u00e1 claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0391807149078418, "is_candidate": false}, {"start": 2869.548, "end": 2883.271, "text": "El problema es la entrega de los s\u00edmbolos del mando, que son la banda presidencial y el bast\u00f3n presidencial, por parte del presidente que se va al presidente que viene, que no est\u00e1 en la Constituci\u00f3n donde se hace eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.966884537917285, "is_candidate": false}, {"start": 2883.271, "end": 2885.032, "text": "La Argentina tiene una larga tradici\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9476912856531918, "is_candidate": false}, {"start": 2888.018, "end": 2916.227, "text": " seg\u00fan la cual ese acto se hace en la Casa de Gobierno, es decir, el Presidente jura ante la Asamblea Legislativa y despu\u00e9s se traslada a la Casa de Gobierno, generalmente por la Avenida de Mayo llena de gente, y en la Casa de Gobierno lo espera el Presidente saliente, le entrega la banda y el bast\u00f3n, el Presidente nuevo lo despide al Presidente que se va hasta la puerta de la Casa de Gobierno y se termina el acto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.961742777520083, "is_candidate": false}, {"start": 2918.048, "end": 2924.592, "text": " Esto ha sido siempre as\u00ed, f\u00edjense ustedes que hasta C\u00e1mpora", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9151391228761353, "is_candidate": false}, {"start": 2925.493, "end": 2934.941, "text": " en el a\u00f1o 73, estaba leyendo los otros d\u00edas, acepta esta tradici\u00f3n, que no est\u00e1 escrita, pero es una tradici\u00f3n, y que las tradiciones tienen su importancia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9232658887860117, "is_candidate": false}, {"start": 2934.941, "end": 2948.673, "text": "C\u00e1mpora asume en el Congreso y despu\u00e9s va a la Casa de Gobierno donde el General le anuncia que era la dictadura a la que se iba, le entrega los s\u00edmbolos del poder y \u00e9l lo acompa\u00f1a hasta la puerta de la Casa de Gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9259712714748489, "is_candidate": false}, {"start": 2949.053, "end": 2972.575, "text": " por supuesto despu\u00e9s la Plaza de Mayo le dijo cualquier cosa lo anunce, pero digo, hasta un presidente constitucional elegido en elecciones democr\u00e1ticas, respet\u00f3 esa tradici\u00f3n con un presidente militar, ni hablar de los presidentes de la democracia, todos los presidentes de la democracia aceptaron esa tradici\u00f3n, salvo Cristina Kirchner en el 2015.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9443510347622855, "is_candidate": false}, {"start": 2974.978, "end": 2989.585, "text": " que no quiso entregar directamente los s\u00edmbolos del poder a Mauricio Macri, y hasta lo escribi\u00f3 en su libro, sinceramente, por qu\u00e9 no lo hab\u00eda hecho, porque dec\u00eda que no lo quer\u00eda hacer, no quer\u00eda ese hombre de centro derecha entregar los s\u00edmbolos del poder.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.913220510214835, "is_candidate": false}, {"start": 2989.585, "end": 2996.329, "text": "Ahora se vuelve a plantear lo mismo, porque Macri quiere preservar esa tradici\u00f3n de esperarlo a Alberto Fern\u00e1ndez, que jure en el Congreso,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9769090446295445, "is_candidate": false}, {"start": 2997.552, "end": 3001.395, "text": " y vaya a la Casa de Gobierno y ah\u00ed le entreguen los s\u00edmbolos del mando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9767972419030074, "is_candidate": false}, {"start": 3001.395, "end": 3007.661, "text": "Pero Alberto Fern\u00e1ndez no quiere hacer eso y quiere que todo se haga en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9310388024767019, "is_candidate": false}, {"start": 3007.661, "end": 3009.763, "text": "Ni en eso se pueden poner de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0085670167726764, "is_candidate": false}, {"start": 3009.763, "end": 3010.103, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9785943952605742, "is_candidate": false}, {"start": 3010.103, "end": 3014.847, "text": "Porque hay en el medio una competencia por qu\u00e9 acto va a ser m\u00e1s importante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0635358894396267, "is_candidate": false}, {"start": 3014.847, "end": 3020.352, "text": "Acu\u00e9rdense que el viernes 7 de diciembre est\u00e1 convocado un acto de Macri para despedirlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0056178534725937, "is_candidate": false}, {"start": 3021.973, "end": 3033.805, "text": " y el martes 10 de diciembre est\u00e1 convocada la manifestaci\u00f3n para recibirlo, la multitud para recibirlo al nuevo presidente Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0470350197550755, "is_candidate": false}, {"start": 3033.805, "end": 3037.368, "text": "Entonces como hay una competencia entre", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0331415274036013, "is_candidate": false}, {"start": 3038.269, "end": 3054.372, "text": " digamos, quien convoca a m\u00e1s gente, el resultado es que no se pueden poner de acuerdo en lo que es b\u00e1sico y m\u00ednimo, y es c\u00f3mo asume y d\u00f3nde recibe los s\u00edmbolos del mando el nuevo presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9524340972755715, "is_candidate": false}, {"start": 3054.372, "end": 3055.073, "text": "Chao, hasta el lunes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9283741540011262, "is_candidate": false}], "Index": 1475, "channel_id": "UCj6PcyLvpnIRT_2W_mwa9Aw", "channel": "Todo Noticias", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@todonoticias", "id": "r9GzmvyAXYU", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=r9GzmvyAXYU", "title": "Patricia Bullrich y la situaci\u00f3n en Bolivia | DESDE EL LLANO", "duration": 3089.0, "view_count": 7724.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}