{"segments": [{"start": 6.036, "end": 7.098, "text": " Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0692200673872496, "is_candidate": false}, {"start": 7.098, "end": 9.841, "text": "Abrimos el segundo bloque de este debate presidencial 2023.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.031599519788736, "is_candidate": false}, {"start": 9.841, "end": 14.188, "text": "Estamos en la Facultad de Derecho de la Universidad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9367869982581729, "is_candidate": false}, {"start": 14.767, "end": 29.303, "text": " Buenas noches y les recordamos a todos que escaneando el c\u00f3digo QR que aparece en la pantalla podr\u00e1n tener acceso a un canal especial de YouTube con int\u00e9rpretes en lengua de se\u00f1as del mismo tama\u00f1o que los candidatos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6153001340345894, "is_candidate": false}, {"start": 29.303, "end": 36.131, "text": "Lleg\u00f3 el momento de debatir el tercer eje tem\u00e1tico, el que eligi\u00f3 la ciudadan\u00eda a trav\u00e9s de su participaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8888232650480432, "is_candidate": false}, {"start": 36.61, "end": 39.735, "text": " en un hecho in\u00e9dito en la historia de los debates de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9618812427218698, "is_candidate": false}, {"start": 39.735, "end": 47.145, "text": "Y en este segundo debate la ciudadan\u00eda eligi\u00f3 que el tema sea desarrollo humano, vivienda y protecci\u00f3n del ambiente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6996364764485338, "is_candidate": false}, {"start": 47.145, "end": 52.954, "text": "Pero antes vamos a ver la cantidad de r\u00e9plicas que han utilizado cada candidato y candidata hasta este momento.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9057602829771596, "is_candidate": false}, {"start": 56.173, "end": 70.499, "text": " Y en este caso, Juanes Chiaretti utiliz\u00f3 sus 5 r\u00e9plicas, mientras que Patricia Bullrich utiliz\u00f3 3 r\u00e9plicas, Javier Milei utiliz\u00f3 sus 5 r\u00e9plicas, Miriam Bregman, 3 r\u00e9plicas y Sergio Massa, 5 r\u00e9plicas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6021054593148423, "is_candidate": false}, {"start": 70.499, "end": 79.282, "text": "Les recordamos a los candidatos que a\u00fan tengan derecho a r\u00e9plica a favor, que este es el \u00faltimo bloque tem\u00e1tico donde van a poder hacer uso de ellos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5803022768381362, "is_candidate": false}, {"start": 79.282, "end": 81.823, "text": "Desarrollo Humano, Vivienda, Protecci\u00f3n del Ambiente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9639107051523634, "is_candidate": false}, {"start": 81.823, "end": 82.904, "text": "Los dos minutos de exposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.92233952571891, "is_candidate": false}, {"start": 82.904, "end": 83.944, "text": "Candidato Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9060221486515275, "is_candidate": false}, {"start": 85.453, "end": 92.478, "text": " Bueno, este bloque es realmente importante primero porque lo elegiste vos desde tu casa con tu voto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9478339628080785, "is_candidate": false}, {"start": 92.478, "end": 100.063, "text": "Segundo porque habla de la casa com\u00fan como la define el Papa Francisco y de tu casa, de tu propia casa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9494593043352172, "is_candidate": false}, {"start": 100.063, "end": 103.066, "text": "Te quiero contar en primer lugar lo que vamos a hacer con tu casa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.937190550934413, "is_candidate": false}, {"start": 103.766, "end": 105.167, "text": " Dos grandes ejes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9604662019192555, "is_candidate": false}, {"start": 105.167, "end": 107.268, "text": "El primero orientado al cr\u00e9dito hipotecario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8849390378970089, "is_candidate": false}, {"start": 107.268, "end": 119.853, "text": "Ya estamos trabajando en un acuerdo con el sistema financiero para que puedas tener acceso a un cr\u00e9dito hipotecario sobre la base de un sistema de actualizaci\u00f3n con coeficiente de variaci\u00f3n salarial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9193324667814708, "is_candidate": false}, {"start": 119.853, "end": 120.213, "text": "Simple.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0573924276877515, "is_candidate": false}, {"start": 120.859, "end": 123.62, "text": " La cuota aumenta si aumenta tu salario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9483604956310054, "is_candidate": false}, {"start": 123.62, "end": 131.742, "text": "En segundo lugar, estamos detectando todos los inmuebles ociosos que tiene a lo largo del pa\u00eds el Estado Nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9085057256558902, "is_candidate": false}, {"start": 131.742, "end": 136.303, "text": "Ah\u00ed vamos a poner en marcha un programa de lotes con servicios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8519936484126697, "is_candidate": false}, {"start": 136.303, "end": 138.124, "text": "Dos millones de lotes con servicios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9867371530821174, "is_candidate": false}, {"start": 138.939, "end": 147.904, "text": " con agua, cloacas, con pavimento y con alumbrado, con inversi\u00f3n p\u00fablica para que vos puedas acceder al lote para poder construir tu casa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0206133217552769, "is_candidate": false}, {"start": 147.904, "end": 152.347, "text": "Pero en paralelo tenemos la responsabilidad de cuidar la casa com\u00fan, la casa de todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8701123585259138, "is_candidate": false}, {"start": 152.347, "end": 155.669, "text": "Y en ese sentido hay tres cosas claras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8528819712543219, "is_candidate": false}, {"start": 155.669, "end": 158.11, "text": "Vengo planteando desde el 2014 la reforma del C\u00f3digo Penal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8074287258218209, "is_candidate": false}, {"start": 160.558, "end": 170.482, "text": " quien contamina un r\u00edo, tala un bosque o destruye una humedal, tiene que ir a prisi\u00f3n, de tres a ocho a\u00f1os de prisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9027668716754298, "is_candidate": false}, {"start": 170.482, "end": 173.243, "text": "En segundo lugar, energ\u00edas renovables.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9212722662373841, "is_candidate": false}, {"start": 173.243, "end": 186.468, "text": "Argentina tiene la enorme oportunidad por sus corrientes marinas, por su energ\u00eda solar, pero tambi\u00e9n por la energ\u00eda e\u00f3lica y por el gas, de ser uno de los grandes jugadores mundiales del hidr\u00f3geno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8790953674095581, "is_candidate": false}, {"start": 186.468, "end": 187.468, "text": "Y en tercer lugar,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.895394023752157, "is_candidate": false}, {"start": 188.028, "end": 202.06, "text": " y no menos importante, tambi\u00e9n hay un tema que tiene que ver con el cuidado del ambiente y es que vos seas protagonista del desarrollo de un programa ambiental que nos permita el cuidado a todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9022251401094962, "is_candidate": false}, {"start": 202.06, "end": 207.545, "text": "Casa com\u00fan y casa propia, el desaf\u00edo del pr\u00f3ximo 4 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9076934988523133, "is_candidate": false}, {"start": 207.545, "end": 209.166, "text": "Gracias, candidato Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9269780600456944, "is_candidate": false}, {"start": 209.166, "end": 213.87, "text": "Han pedido sus r\u00e9plicas Miriam Bregman y Patricia Bullrich, el turno de Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9470074599368922, "is_candidate": false}, {"start": 214.582, "end": 223.891, "text": " S\u00ed, m\u00e1s all\u00e1 de lo que se est\u00e1 discutiendo en el Congreso, Massa dijo hace poco que no tendr\u00eda que haber una ley nacional de alquileres.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7626420917159706, "is_candidate": false}, {"start": 223.891, "end": 229.897, "text": "Eso es muy peligroso porque deja sin una garant\u00eda m\u00ednima a aquellos que tienen que alquilar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8113344970800642, "is_candidate": false}, {"start": 230.478, "end": 237.82, "text": " Quienes hemos alquilado por muchos a\u00f1os sabemos la terrible incertidumbre que significa no tener un techo para vivir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8116972237964913, "is_candidate": false}, {"start": 237.82, "end": 244.921, "text": "Ac\u00e1 veo hacer muchas propuestas y promesas, pero hay medidas urgentes que se tienen que tomar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8293852917218087, "is_candidate": false}, {"start": 244.921, "end": 248.802, "text": "Impuestos progresivos inmediatos a la vivienda ociosa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7745679895113874, "is_candidate": false}, {"start": 248.802, "end": 252.043, "text": "Cr\u00e9ditos hipotecarios accesibles ya.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8025714661206196, "is_candidate": false}, {"start": 252.043, "end": 255.884, "text": "Y un plan nacional de vivienda para solucionar la emergencia habitacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7944085418818945, "is_candidate": false}, {"start": 256.244, "end": 264.81, "text": " que la plata no vaya para el FMI, vaya para vivienda y dejen de desalojar a todos los que reclaman vivienda en La Matanza como lo hicieron en Guernica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.768857471722738, "is_candidate": false}, {"start": 264.81, "end": 265.471, "text": "Gracias, candidata.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9429129010472747, "is_candidate": false}, {"start": 265.471, "end": 266.791, "text": "Ha finalizado su 45 segundos, muy amable.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0332511638316408, "is_candidate": false}, {"start": 266.791, "end": 268.693, "text": "El turno de Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8515372407643507, "is_candidate": false}, {"start": 269.491, "end": 271.932, "text": " Masa, te lo voy a recordar de nuevo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2962709697013397, "is_candidate": true}, {"start": 271.932, "end": 277.716, "text": "Hay 2 millones de pobres m\u00e1s en el tiempo que va tu a\u00f1o de gobierno, tu a\u00f1o de Ministro de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2468346858545286, "is_candidate": true}, {"start": 277.716, "end": 279.377, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 habl\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33096989569652924, "is_candidate": true}, {"start": 279.377, "end": 287.541, "text": "Hoy no compra una casa nadie en la Argentina, nadie puede alquilar, no le alcanza la plata para nada y vos habl\u00e1s de un pa\u00eds que no existe.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25784540876133943, "is_candidate": true}, {"start": 287.541, "end": 297.827, "text": "Los \u00fanicos que compran casas en este pa\u00eds son los kirchneristas, tus amigos, que se compran las casas en todos los countries de la Argentina, los ladrones de siempre que hace 20 a\u00f1os nos vienen robando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26559909012927685, "is_candidate": true}, {"start": 298.467, "end": 305.868, "text": " Por eso te digo, los argentinos han empeorado la vida y ustedes han generado este empeoramiento de la vida de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2605253745396656, "is_candidate": true}, {"start": 305.868, "end": 309.189, "text": "Y es muy evidente, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3919710833081089, "is_candidate": true}, {"start": 309.189, "end": 317.791, "text": "Nosotros vamos a trabajar para que el que roba tenga una condena, para que nunca m\u00e1s en la Argentina el desarrollo humano dependa de los corruptos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28108966912859323, "is_candidate": true}, {"start": 317.791, "end": 318.971, "text": "Gracias Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6981521370013346, "is_candidate": false}, {"start": 318.971, "end": 320.771, "text": "No hay m\u00e1s r\u00e9plicas pedidas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6099082315986073, "is_candidate": false}, {"start": 320.771, "end": 323.612, "text": "Procedemos a los dos minutos de exposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7552289097558509, "is_candidate": false}, {"start": 323.612, "end": 325.192, "text": "Es su turno, Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7407449415901668, "is_candidate": false}, {"start": 325.732, "end": 328.853, "text": " El sistema capitalista est\u00e1 destruyendo el planeta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7464167822115935, "is_candidate": false}, {"start": 328.853, "end": 334.934, "text": "Sequ\u00edas, incendios, olas de calor, contaminaci\u00f3n y m\u00e1s contaminaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7510844388925291, "is_candidate": false}, {"start": 334.934, "end": 343.016, "text": "Y a\u00fan as\u00ed, todos los candidatos proponen profundizar el camino del extractivismo y el saqueo de los bienes comunes naturales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7917236591833234, "is_candidate": false}, {"start": 343.016, "end": 345.437, "text": "En eso est\u00e1n todos de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6827713524811521, "is_candidate": false}, {"start": 345.437, "end": 349.238, "text": "Quieren que seamos una mera plataforma exportadora de materias primas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.824531769242318, "is_candidate": false}, {"start": 349.838, "end": 353.96, "text": " Te prometen un modelo de desarrollo, pero ese cuentito ya lo vimos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8226516096690891, "is_candidate": false}, {"start": 353.96, "end": 358.642, "text": "Dejan a las multinacionales hacer lo que quieran, incluso llevarse los d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8365900111825199, "is_candidate": false}, {"start": 358.642, "end": 363.824, "text": "Otra vez las penas son de nosotros y las vaquitas son ajenas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8081999745135438, "is_candidate": false}, {"start": 363.824, "end": 365.405, "text": "En Jujuy lo dejaron claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7914066859840476, "is_candidate": false}, {"start": 366.005, "end": 371.969, "text": " Est\u00e1n dispuestos a todo con tal de que avancen las empresas y saquen el litio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7877798390285642, "is_candidate": false}, {"start": 371.969, "end": 381.756, "text": "Ese es el secreto econ\u00f3mico que hay detr\u00e1s del llamado a la unidad nacional de Sergio Massa al gobernador Gerardo Morales y otros gobernadores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8178759554602651, "is_candidate": false}, {"start": 381.756, "end": 393.465, "text": "Otro ejemplo grave, este gobierno nacional acaba de autorizar la explotaci\u00f3n petrolera a las costas atl\u00e1nticas, a pesar de que ciudades enteras como Mar del Plata se movilizan porque est\u00e1n en contra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8002512563354499, "is_candidate": false}, {"start": 394.005, "end": 406.953, "text": " Necesitamos avanzar en un programa de transici\u00f3n energ\u00e9tica que respete a las comunidades, a las poblaciones, los derechos de los propios trabajadores y que se inicie por la estatizaci\u00f3n de toda la industria del sector.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8181587012537195, "is_candidate": false}, {"start": 406.953, "end": 412.997, "text": "La juventud que se moviliza en el mundo nos muestra el camino de la lucha contra", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8011349334887089, "is_candidate": false}, {"start": 413.957, "end": 418.701, "text": " el capitalismo y la destrucci\u00f3n del planeta, es una lucha internacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.901185366318107, "is_candidate": false}, {"start": 418.701, "end": 431.433, "text": "Y quiero decir una cosa m\u00e1s antes de terminar, ley de humedales ya, todos se pusieron de acuerdo y la cajonearon en el Congreso, tenemos que volver a recuperar la calle para conquistar una ley de humedales, por un mar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8298009023989952, "is_candidate": false}, {"start": 431.793, "end": 437.094, "text": " sin petroleras, no a la megaminer\u00eda contaminante, el agua se defiende.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8868315203328887, "is_candidate": false}, {"start": 437.094, "end": 442.075, "text": "Esas son las demandas que nuestro pueblo pone en la calle todos los d\u00edas y que ac\u00e1 no quieren escuchar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7928493364077188, "is_candidate": false}, {"start": 442.075, "end": 448.577, "text": "Me parece muy importante traer esta voz como la de los pueblos que dicen no queremos seguir siendo pueblos fumigados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7920451856934287, "is_candidate": false}, {"start": 448.577, "end": 449.497, "text": "Gracias, candidata.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8761105225393392, "is_candidate": false}, {"start": 449.497, "end": 451.598, "text": "El turno de Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8648695110835315, "is_candidate": false}, {"start": 451.598, "end": 457.039, "text": "Bueno, desde mi punto de vista y acorde al indicador de desarrollo humano,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.880338708328229, "is_candidate": false}, {"start": 458.439, "end": 462.742, "text": " Son tres elementos los fundamentales para determinar el desarrollo humano.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9142781829590241, "is_candidate": false}, {"start": 462.742, "end": 464.783, "text": "Uno son los ingresos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9413558114237299, "is_candidate": false}, {"start": 464.783, "end": 466.144, "text": "Segundo, la longevidad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.930719960216729, "is_candidate": false}, {"start": 466.144, "end": 469.286, "text": "Y tercero, la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9226761949819189, "is_candidate": false}, {"start": 469.286, "end": 478.031, "text": "Es interesante esto porque dos de los tres est\u00e1n fuertemente vinculados a la libertad econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9086968033718981, "is_candidate": false}, {"start": 478.031, "end": 479.992, "text": "F\u00edjense en materia de ingresos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9254678364450182, "is_candidate": false}, {"start": 479.992, "end": 483.935, "text": "Aquellos pa\u00edses que son m\u00e1s libres son ocho veces m\u00e1s ricos que los reprimidos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8847835843333113, "is_candidate": false}, {"start": 485.208, "end": 497.171, "text": " el decir m\u00e1s bajo la distribuci\u00f3n, no solo que est\u00e1 11 veces mejor que su par reprimido, sino que est\u00e1 mejor que el 90% de la poblaci\u00f3n del pa\u00eds reprimido.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8881996811156182, "is_candidate": false}, {"start": 497.171, "end": 505.612, "text": "En materia de longevidad, aquellos pa\u00edses que son m\u00e1s libres, las personas viven un 20% m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9031360307331423, "is_candidate": false}, {"start": 505.612, "end": 512.254, "text": "Por otra parte, en lo que tiene que ver con la educaci\u00f3n, la educaci\u00f3n nosotros la abordamos desde la l\u00f3gica del capital humano.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.96343556102783, "is_candidate": false}, {"start": 513.359, "end": 519.665, "text": " Y para llegar al capital humano de segunda generaci\u00f3n, como es este caso, requiere un trabajo previo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9207527241986312, "is_candidate": false}, {"start": 519.665, "end": 524.53, "text": "En eso, nosotros estamos trabajando fuertemente en el \u00e1rea de ni\u00f1ez y familia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9094975097581509, "is_candidate": false}, {"start": 524.53, "end": 537.283, "text": "Proponemos una pol\u00edtica de protecci\u00f3n efectiva, eliminar los intermediarios, mejorar la trazabilidad, dar asistencia descentralizada, mejorar la inform\u00e1tica y mejorar, sobre todas las cosas, las transparencias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.89121122009174, "is_candidate": false}, {"start": 538.131, "end": 550.974, "text": " Por otra parte, en materia de salud, apuntamos a un seguro de salud con cobertura universal, en una acci\u00f3n coordinada con provincias y municipios para lograr censar a todos los argentinos y que todos tengan acceso a la salud.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9185585483722817, "is_candidate": false}, {"start": 550.974, "end": 562.997, "text": "Finalmente, en materia de educaci\u00f3n, nuestro compromiso con la alfabetizaci\u00f3n y tambi\u00e9n una evaluaci\u00f3n y publicaci\u00f3n de los resultados permanentemente para que haya competencia entre instituciones.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.926924110174057, "is_candidate": false}, {"start": 563.803, "end": 568.786, "text": " y obviamente, libre elecci\u00f3n de contenidos para que cada uno pueda formar su carrera.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9490389544335504, "is_candidate": false}, {"start": 568.786, "end": 574.87, "text": "Por lo tanto, abrazando la ansiedad de la libertad y defendiendo el capital humano, alcanzaremos el desarrollo humano.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9236363033821735, "is_candidate": false}, {"start": 574.87, "end": 576.231, "text": "Gracias, candidato.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.989212715316507, "is_candidate": false}, {"start": 576.231, "end": 579.374, "text": "Han pedido sus r\u00e9plicas Miriam Bregman y Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9123238257271334, "is_candidate": false}, {"start": 579.374, "end": 580.734, "text": "El turno, candidata Bregman.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9459881778970067, "is_candidate": false}, {"start": 580.734, "end": 581.955, "text": "Yo no entend\u00ed nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8965759592986434, "is_candidate": false}, {"start": 581.955, "end": 585.798, "text": "Para m\u00ed lo sac\u00f3 de Yahoo Respuestas y lo que le fue tirando lo dijo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.774751167451189, "is_candidate": false}, {"start": 586.894, "end": 597.381, "text": " porque la destrucci\u00f3n del planeta es una de las muestras m\u00e1s claras de la irracionalidad de este sistema capitalista que mi ley defiende.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7958276557615975, "is_candidate": false}, {"start": 597.381, "end": 604.145, "text": "Hasta hay part\u00edculas de pl\u00e1stico en la atm\u00f3sfera, pero mi ley defiende la libertad de las empresas para contaminar hasta los r\u00edos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8197861918215814, "is_candidate": false}, {"start": 604.685, "end": 609.168, "text": " y lleg\u00f3 a decir que el cambio clim\u00e1tico es un invento del socialismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7642605730424092, "is_candidate": false}, {"start": 609.168, "end": 628.681, "text": "Bueno, que Cacar\u00e9, que diga lo que quiera, nosotros, nosotras, con Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o, con todos mis compa\u00f1eros y compa\u00f1eras, vamos a seguir acompa\u00f1ando al pueblo de Mendoza que defiende el agua, al pueblo de Chubut que lucha contra la mega miner\u00eda contaminante, porque han hecho retroceder los pactos que ellos hacen contra los derechos ambientales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8428862428292618, "is_candidate": false}, {"start": 628.681, "end": 629.702, "text": "Gracias, candidata.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8883113127774357, "is_candidate": false}, {"start": 629.702, "end": 632.504, "text": "Ha utilizado ya sus 5 r\u00e9plicas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9064880054471294, "is_candidate": false}, {"start": 632.504, "end": 633.665, "text": "El turno de Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.909312227160372, "is_candidate": false}, {"start": 635.838, "end": 639.32, "text": " El desarrollo humano, mi ley, es empezar por respetar a las personas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.21822004549321805, "is_candidate": true}, {"start": 639.32, "end": 642.781, "text": "Le dec\u00eds mod\u00f3licos al que piensa distinto que vos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3266952755540079, "is_candidate": true}, {"start": 642.781, "end": 644.522, "text": "Insult\u00e1s a cat\u00f3licos y jud\u00edos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3517513531193712, "is_candidate": true}, {"start": 644.522, "end": 649.324, "text": "A la longevidad que acab\u00e1s de hablar le dec\u00eds viejos meados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2965617647792014, "is_candidate": true}, {"start": 649.324, "end": 651.726, "text": "A la c\u00e1mpora sos exactamente igual.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3140439761575815, "is_candidate": true}, {"start": 651.726, "end": 653.867, "text": "Motras, motosierras, violencia a los j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39662382966767595, "is_candidate": true}, {"start": 654.867, "end": 661.831, "text": " y agred\u00eds a las mujeres, y no necesitamos m\u00e1s a que vos nos defiendas, nos defendemos solas, tenerlo clarito.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.1982590863851571, "is_candidate": true}, {"start": 661.831, "end": 678.239, "text": "Y te quiero decir algo, la \u00fanica manera de que haya desarrollo humano es que la Argentina tenga un modelo como el que nosotros planteamos, un modelo en el que no haya inflaci\u00f3n, en el que no haya m\u00e1s d\u00e9ficit fiscal, en el que las cuentas p\u00fablicas vayan por buen camino.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.20254742171649343, "is_candidate": true}, {"start": 678.239, "end": 681.041, "text": "Ese es el desarrollo humano, lo dem\u00e1s es pura mentira.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4397238697910214, "is_candidate": true}, {"start": 681.761, "end": 691.869, "text": " Gracias Patricia Bullrich, acaba de utilizar todos sus derechos a r\u00e9plica y ahora cuenta con sus dos minutos para exponer el tema.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.594596495492947, "is_candidate": false}, {"start": 691.869, "end": 697.013, "text": "\u00bfSab\u00e9s lo que traba en la Argentina el desarrollo humano de los argentinos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2300499981632621, "is_candidate": true}, {"start": 697.013, "end": 703.058, "text": "Los bolsos de L\u00f3pez, los sue\u00f1os compartidos que no los compartieron con nadie, solo con ellos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2769773648307774, "is_candidate": true}, {"start": 703.058, "end": 706.881, "text": "Los hoteles de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, el yate de Insaurralde,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23976032338089448, "is_candidate": true}, {"start": 707.481, "end": 720.851, "text": " para que la Argentina tenga desarrollo humano, tienen que dejar de robar masa, dejar de robar, entendelo de una vez por todos, se llevan todo, se llevaron rutas, hospitales, escuelas, todo a sus bolsillos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.22470792474900025, "is_candidate": true}, {"start": 720.851, "end": 726.075, "text": "Los \u00f1oquis de la c\u00e1mpora que dijiste que los iba a combatir, ahora los pon\u00e9s en planta permanente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3330742979071636, "is_candidate": true}, {"start": 726.075, "end": 732.16, "text": "Ellos tienen buenos salarios, 9 billones tiene Batakis, y la gente se muere de hambre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24397396111380454, "is_candidate": true}, {"start": 732.16, "end": 735.883, "text": "Entonces, los \u00f1oquis de la c\u00e1mpora son los \u00fanicos favorecidos,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32699999046380757, "is_candidate": true}, {"start": 736.323, "end": 738.144, "text": " los \u00fanicos ni\u00f1os favorecidos de este pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4284617336101977, "is_candidate": true}, {"start": 738.144, "end": 745.209, "text": "As\u00ed que para que la Argentina vuelva a tener campo, empresas, alquileres, sueldos, casas...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27448420816774943, "is_candidate": true}, {"start": 746.286, "end": 748.167, "text": " poder cuidar su ambiente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3444491419888809, "is_candidate": true}, {"start": 748.167, "end": 759.014, "text": "Necesitamos que la vida de tu familia, ese dinero vaya a tu familia, que la casa sea para tu familia y no para la familia de los bur\u00f3cratas del Estado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3142760505020913, "is_candidate": true}, {"start": 759.014, "end": 764.797, "text": "Necesitamos que el dinero vaya a las personas, a los sectores medios que est\u00e1n destruidos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41779560376916625, "is_candidate": true}, {"start": 764.797, "end": 773.403, "text": "Necesitamos que todo el dinero de la Argentina realmente se concentre en la gente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3838342716554284, "is_candidate": true}, {"start": 775.564, "end": 777.565, "text": " 100% aumentaron ustedes el Estado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41316413075766534, "is_candidate": true}, {"start": 777.565, "end": 779.626, "text": "\u00bfSab\u00e9s qu\u00e9 Estado aumentaron?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4103742782304416, "is_candidate": true}, {"start": 779.626, "end": 781.227, "text": "El Estado de los bur\u00f3cratas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4380943882937035, "is_candidate": true}, {"start": 781.227, "end": 797.234, "text": "Si ese Estado hoy estuviera en las casas para que cada ciudadano argentino tenga un cr\u00e9dito para poder comprar una casa, para que los j\u00f3venes puedan alquilar, para que los estudiantes puedan tener un cr\u00e9dito para estudiar mejor, para que cada ciudadano argentino tenga posibilidades, el pa\u00eds ser\u00eda otro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2823934584565956, "is_candidate": true}, {"start": 797.234, "end": 802.957, "text": "Para eso hay que dejar de robar, hay que sacarse el kirchnerismo de encima de una vez y para siempre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3428973520131877, "is_candidate": true}, {"start": 804.266, "end": 805.667, "text": " Gracias, candidata Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.960125603490341, "is_candidate": false}, {"start": 805.667, "end": 811.911, "text": "Para cerrar este eje tem\u00e1tico elegido por la ciudadan\u00eda, el turno de Juan Esquiaretti.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8780710463196781, "is_candidate": false}, {"start": 811.911, "end": 816.134, "text": "El desarrollo humano no es otra cosa que la movilidad social ascendente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8724403255843542, "is_candidate": false}, {"start": 816.86, "end": 822.802, "text": " el derecho a la salud, el derecho a la educaci\u00f3n, a un trabajo digno y a la vivienda propia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9011543480735856, "is_candidate": false}, {"start": 822.802, "end": 829.724, "text": "Todo lo contrario de la obscenidad que es el caso de Insaurralde o de Chocolat.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9239238669800263, "is_candidate": false}, {"start": 829.724, "end": 837.487, "text": "Y todo lo contrario tambi\u00e9n a lo que es m\u00e1s de 40% de pobres que trae el quinerismo y el gobierno dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9401207226411816, "is_candidate": false}, {"start": 837.487, "end": 843.769, "text": "Yo espero que la ley caiga con toda su fuerza sobre lo que hicieron Insaurralde y Chocolat.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9466412752536524, "is_candidate": false}, {"start": 844.509, "end": 865.588, "text": " Y adem\u00e1s, en la vivienda, es obvio que para que tengamos vivienda, hace falta que haya cr\u00e9ditos individuales como todo el mundo, y para eso tiene que haber estabilidad econ\u00f3mica, los cr\u00e9ditos tienen que ser dados y corregidos con la variaci\u00f3n salarial, y nunca la cuota puede ser superior al 25% del ingreso de la familia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.927754026215729, "is_candidate": false}, {"start": 865.928, "end": 876.539, "text": " Y el Estado nacional y provincial deben hacer las viviendas populares para los sectores sin recursos, como deben urbanizar los asentamientos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9462735085319758, "is_candidate": false}, {"start": 876.539, "end": 878.501, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que estamos haciendo en mi provincia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0142580063752082, "is_candidate": false}, {"start": 878.501, "end": 880.704, "text": "Porque la gente sola no puede.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9582221981016579, "is_candidate": false}, {"start": 880.704, "end": 886.77, "text": "Y en relaci\u00f3n al cuidado de la ecolog\u00eda, hay que continuar cumpliendo los acuerdos de Par\u00eds y la Agenda 2030.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9696843781176524, "is_candidate": false}, {"start": 888.772, "end": 905.519, "text": " Y hay que parar y dar vuelta lo que hizo el quinerismo y el gobierno de masa, que bajaron el corte de los biocombustibles, perjudicando a Santa Fe, a C\u00f3rdoba, Tucum\u00e1n y a las provincias que somos productoras de biocombustibles y aumentando la huella de carb\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9462625901323634, "is_candidate": false}, {"start": 905.519, "end": 914.142, "text": "Hay que subir el corte de biocombustibles al 20% en biodiesel y al 27% en biotanol y de all\u00ed para arriba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9329170689846745, "is_candidate": false}, {"start": 914.562, "end": 918.343, "text": " Tambi\u00e9n tenemos que crear el mercado nacional de carbono.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9788151063101698, "is_candidate": false}, {"start": 918.343, "end": 928.886, "text": "Hay muchos recursos que Argentina est\u00e1 desaprovechando y son recursos que hay en el mundo como tenemos que avalar la econom\u00eda circular y poner recursos para ello.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9953272429185122, "is_candidate": false}, {"start": 928.886, "end": 932.127, "text": "Esto es lo que exige el cuidado del ambiente y lo tenemos que hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0005176755897998, "is_candidate": false}, {"start": 932.526, "end": 933.967, "text": " Gracias, Juan Scaretti.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.642485598035307, "is_candidate": false}, {"start": 933.967, "end": 942.535, "text": "Cada uno de los candidatos tuvo sus dos minutos para exponer sobre el tema desarrollo humano, vivienda y protecci\u00f3n del ambiente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7085217177862548, "is_candidate": false}, {"start": 942.535, "end": 945.358, "text": "Recordamos, es el tema elegido por la ciudadan\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6996444806222435, "is_candidate": false}, {"start": 945.358, "end": 950.403, "text": "Recuerden que a partir de ahora ya no hay posibilidades de r\u00e9plicas entre candidatos y candidatas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9440781818493243, "is_candidate": false}, {"start": 950.731, "end": 961.418, "text": " Y abrimos entonces la \u00faltima secci\u00f3n de este debate que son las preguntas cruzadas, un espacio que brinda la posibilidad de cruces entre los candidatos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7391224907675655, "is_candidate": false}, {"start": 961.418, "end": 967.302, "text": "Cada uno de ustedes va a poder hacer una pregunta espec\u00edfica y distinta a todos los que se encuentran en el escenario.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9918382539768833, "is_candidate": false}, {"start": 967.302, "end": 974.007, "text": "Son cuatro rondas donde en cada una van a poder hacer una pregunta y van a poder responder tambi\u00e9n cada uno de ustedes.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.957527654996781, "is_candidate": false}, {"start": 974.347, "end": 980.934, "text": " Candidatos van a tener 15 segundos para formular sus preguntas y 45 segundos para responderlas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6981202079774181, "is_candidate": false}, {"start": 980.934, "end": 986.36, "text": "Les pedimos a todos que por favor se ajusten a estos tiempos que son los consensuados por ustedes mismos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7366091613170216, "is_candidate": false}, {"start": 986.36, "end": 987.701, "text": "\u00bfComenzamos entonces?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9074676644438481, "is_candidate": false}, {"start": 987.701, "end": 990.624, "text": "La primera pregunta es de Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9844611944366265, "is_candidate": false}, {"start": 990.624, "end": 993.126, "text": "Quien debe responder es Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9363931639437157, "is_candidate": false}, {"start": 993.126, "end": 994.868, "text": "\u00bfTen\u00e9s todos los chorros dem\u00e1s en las listas?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3897284313014666, "is_candidate": true}, {"start": 995.754, "end": 1000.035, "text": " Javier, lo ten\u00e9s a Barroneuvo que te banca la campa\u00f1a, \u00bfcon qu\u00e9 dinero?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26159481301856913, "is_candidate": true}, {"start": 1000.035, "end": 1006.557, "text": "\u00bfVos cre\u00e9s que vas a cambiar algo con tantos chorros adentro de tus listas, Milley?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23707448216630567, "is_candidate": true}, {"start": 1006.557, "end": 1007.897, "text": "Cantidato Milley.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9064379427737632, "is_candidate": false}, {"start": 1007.897, "end": 1021.561, "text": "Bullrich, vos tambi\u00e9n ten\u00e9s un mont\u00f3n de gente en tus listas que viene de otro lado, pero parece que ten\u00e9s un problema con la inflexibilidad y mientras que vos s\u00ed pod\u00e9s lavar tu pasado de montonera asesina,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9200861493611785, "is_candidate": false}, {"start": 1022.543, "end": 1027.425, "text": " \u00bfNosotros que solo gritamos y decimos cosas no podemos cambiar?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9379482703216612, "is_candidate": false}, {"start": 1027.425, "end": 1028.645, "text": "\u00bfNo podemos tomar otra gente?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0254739171298644, "is_candidate": false}, {"start": 1028.645, "end": 1032.507, "text": "Y adem\u00e1s te cuento el caso de Barrio Nuevo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9006479578096683, "is_candidate": false}, {"start": 1032.507, "end": 1037.289, "text": "Mira, hoy el empleo informal es m\u00e1s importante que el formal.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9122834923347403, "is_candidate": false}, {"start": 1037.289, "end": 1043.091, "text": "Y todos aquellos que se quieran sumar a arreglar los problemas, los argentinos, son bienvenidos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.927527306008009, "is_candidate": false}, {"start": 1043.091, "end": 1051.815, "text": "No como tu espacio que se la pasa bloqueando todo el tiempo y que cuando el l\u00edder de tu espacio llama a hacer algo racional, vas y le gritas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9790872072386716, "is_candidate": false}, {"start": 1052.745, "end": 1053.766, "text": " Gracias, Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.569321087950083, "is_candidate": false}, {"start": 1053.766, "end": 1060.588, "text": "Ahora es el turno para que Juan Schiaretti formule la pregunta y Patricia Bullrich responda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.634273717922502, "is_candidate": false}, {"start": 1060.588, "end": 1066.651, "text": "Patricia, nosotros en C\u00f3rdoba hicimos en dos a\u00f1os 3.100 kil\u00f3metros de gasoducto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9076237799692783, "is_candidate": false}, {"start": 1066.651, "end": 1073.074, "text": "Y el plan Belgrano que puso en marcha a Mauricio Macri, el gobierno que vos participaste, fracas\u00f3 rotundamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9924359873297719, "is_candidate": false}, {"start": 1073.074, "end": 1079.557, "text": "\u00bfCu\u00e1l es tu plan para que el norte tenga infraestructura?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9608314571706936, "is_candidate": false}, {"start": 1079.557, "end": 1080.477, "text": "Gobernador Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5224026233462333, "is_candidate": false}, {"start": 1081.86, "end": 1089.257, "text": " C\u00f3rdoba recibi\u00f3 la mayor cantidad de obras en el gobierno del presidente Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2122629827005249, "is_candidate": true}, {"start": 1089.257, "end": 1090.059, "text": "No falta la verdad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4911205912978007, "is_candidate": true}, {"start": 1090.492, "end": 1092.293, "text": " por un tema electoral.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31525565100775366, "is_candidate": true}, {"start": 1092.293, "end": 1098.836, "text": "Usted sabe perfectamente, Gobernador, que fue una de las provincias que m\u00e1s fondos recibi\u00f3, que tuvo rutas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26011297703187064, "is_candidate": true}, {"start": 1098.836, "end": 1107.88, "text": "La de San Francisco, que el otro d\u00eda dijo, minti\u00f3, porque la de San Francisco fue comenzada y avanz\u00f3 un 30% en la gesti\u00f3n de Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2306529336338975, "is_candidate": true}, {"start": 1107.88, "end": 1113.423, "text": "Entonces, todas las cosas que se hicieron en la gesti\u00f3n de Mauricio Macri, no las reconoce porque est\u00e1 en campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31374365787828007, "is_candidate": true}, {"start": 1113.423, "end": 1116.565, "text": "No me parece de una buena persona hacer eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30287503346877553, "is_candidate": true}, {"start": 1116.565, "end": 1117.125, "text": "Usted deber\u00eda", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7117095078008141, "is_candidate": false}, {"start": 1117.705, "end": 1122.469, "text": " como cordob\u00e9s que solamente habla de C\u00f3rdoba y defiende a C\u00f3rdoba, \u00bfno parece un candidato a presidente?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33459172799513903, "is_candidate": true}, {"start": 1122.469, "end": 1126.271, "text": "Reconocer lo que el gobierno de Mauricio Macri ha hecho en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28824072416109403, "is_candidate": true}, {"start": 1126.271, "end": 1127.092, "text": "Gracias, candidata.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9446812667468003, "is_candidate": false}, {"start": 1127.092, "end": 1129.173, "text": "El turno para preguntar es de Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9748272351578664, "is_candidate": false}, {"start": 1129.173, "end": 1131.795, "text": "Debe responder Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9015333249825909, "is_candidate": false}, {"start": 1131.795, "end": 1138.68, "text": "Miriam, votaste con nosotros 24 leyes en el \u00faltimo a\u00f1o y s\u00f3lo dos con la libertad de avanza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9713231223684781, "is_candidate": false}, {"start": 1138.68, "end": 1142.843, "text": "Y el domingo pasado no fuiste clara con tus electores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.888185095947485, "is_candidate": false}, {"start": 1142.843, "end": 1146.466, "text": "\u00bfDe verdad para vos es lo mismo mi ley que nosotros?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8871673791026566, "is_candidate": false}, {"start": 1147.346, "end": 1158.951, "text": " Sergio, Sergio, me parece que ante todo lo que dec\u00eds es un tanto irresponsable porque lo que eres ac\u00e1 lo presentan a mi ley como viene a la derecha, es un monstruo, despu\u00e9s le arman las listas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7468303386962627, "is_candidate": false}, {"start": 1158.951, "end": 1168.495, "text": "Y s\u00ed, lo llam\u00e1s a la unidad nacional, el otro d\u00eda llamaste a la unidad nacional, te olvidaste de m\u00ed, pero mir\u00e1, llamaste a...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7646837695862997, "is_candidate": false}, {"start": 1169.838, "end": 1176.72, "text": " A Millet y a Villaruel, vos sab\u00e9s con qui\u00e9nes vas a poder pagarle al FMI y seguir el plan de ajuste, con nosotros no, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8298321677577092, "is_candidate": false}, {"start": 1176.72, "end": 1184.742, "text": "As\u00ed que, chicanitas, no, si quer\u00e9s enfrentar a la derecha, vot\u00e1 a la izquierda, porque ellos ya gobernaron y fracasaron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7710367842651449, "is_candidate": false}, {"start": 1184.742, "end": 1190.724, "text": "Y ahora le arman las listas a Javier Millet, como reconocieron, desde Berni hasta Juan Grabois.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7998476833357486, "is_candidate": false}, {"start": 1190.724, "end": 1192.684, "text": "No al programa del Fondo Monetario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8745295435066462, "is_candidate": false}, {"start": 1192.684, "end": 1194.084, "text": "Y adem\u00e1s, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7656793596410131, "is_candidate": false}, {"start": 1194.084, "end": 1195.325, "text": "No estamos en un balotaje.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9687146930701497, "is_candidate": false}, {"start": 1195.325, "end": 1196.165, "text": "Sergio, no te apures.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9032938341191681, "is_candidate": false}, {"start": 1196.645, "end": 1197.705, "text": " Gracias, candidata.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6582467009409402, "is_candidate": false}, {"start": 1197.705, "end": 1203.408, "text": "Ahora es el turno en que le toca preguntar a Javier Milei y responder a Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6767582492474504, "is_candidate": false}, {"start": 1203.408, "end": 1210.57, "text": "Ministro Massa, valoro su tuit respecto a lo que pas\u00f3 en Israel.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8757403220181654, "is_candidate": false}, {"start": 1210.57, "end": 1215.172, "text": "\u00bfMe puede explicar c\u00f3mo va usted a avanzar en su pol\u00edtica internacional?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9283632093792507, "is_candidate": false}, {"start": 1215.172, "end": 1220.674, "text": "Si adentro de su espacio tiene gente que apoya a los terroristas y es amigo de los pa\u00edses delincuentes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9861685048742362, "is_candidate": false}, {"start": 1220.674, "end": 1224.736, "text": "Bueno, lo primero que quiero contarte es que no solamente conden\u00e9 hoy,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9274104745370921, "is_candidate": false}, {"start": 1225.481, "end": 1244.726, "text": " sino que adem\u00e1s desde el a\u00f1o 2014, por ah\u00ed en ese momento no mirabas con atenci\u00f3n lo que pasaba en la pol\u00edtica, vengo planteando la ley de juzgamiento en ausencia para que los terroristas que hicieron atentados en la Argentina puedan ser juzgados y condenados en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9335913873006225, "is_candidate": false}, {"start": 1244.726, "end": 1251.988, "text": "Desgraciadamente vengo siendo bloqueado sistem\u00e1ticamente por el partido de la se\u00f1ora Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9095955059691888, "is_candidate": false}, {"start": 1251.988, "end": 1254.089, "text": "Pero quiero ser muy claro,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9697581961779589, "is_candidate": false}, {"start": 1255.589, "end": 1266.737, "text": " No solamente condeno el ataque terrorista, el 10 de diciembre voy a ser presidente y voy a incluir a Hamas en la lista de organizaciones terroristas de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9213441283784963, "is_candidate": false}, {"start": 1266.737, "end": 1272.08, "text": "Ahora es el turno de la pregunta de Miriam Bregman, la respuesta de Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9311223611013945, "is_candidate": false}, {"start": 1272.08, "end": 1281.207, "text": "Usted estuvo con Menem, despu\u00e9s con Macri y ahora est\u00e1 coqueteando con Miley, \u00bfese es el futuro que le promete a cordobeses, cordobesas y a todo el pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7130976499126412, "is_candidate": false}, {"start": 1281.863, "end": 1289.954, "text": " Yo fui el funcionario que hizo el primer tratado en Mercosur junto con Celso Amad\u00edn, canciller de Lula en Brasil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8900436170003654, "is_candidate": false}, {"start": 1289.954, "end": 1297.523, "text": "Fui tambi\u00e9n el funcionario que hizo el r\u00e9gimen automotriz para que vuelvan las automotrices que se hab\u00edan ido de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8931892168959733, "is_candidate": false}, {"start": 1298.084, "end": 1309.194, "text": " Y tambi\u00e9n le di posibilidad de gobernabilidad tanto a Macri y los kirchneristas me acusaron de macrista como le dimos al kirchnerismo y los macristas nos acusan de kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8743678351426664, "is_candidate": false}, {"start": 1309.194, "end": 1318.902, "text": "Lo que nunca vamos a hacer es no respetar la voluntad popular y nunca tampoco vamos a votar una ley que perjudique al interior de la patria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9034995310052585, "is_candidate": false}, {"start": 1320.999, "end": 1321.519, "text": " Gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7705213819075933, "is_candidate": false}, {"start": 1321.519, "end": 1330.142, "text": "La segunda ronda de las preguntas cruzadas comienza con la pregunta de Sergio Massa y la respuesta de Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6151511083649754, "is_candidate": false}, {"start": 1330.142, "end": 1335.823, "text": "Javier, votaste en contra de la ley de cardiopat\u00edas cong\u00e9nitas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9036127311972048, "is_candidate": false}, {"start": 1335.823, "end": 1340.205, "text": "Dos chicos por d\u00eda en la Argentina tienen esa enfermedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9273835657238745, "is_candidate": false}, {"start": 1340.205, "end": 1345.126, "text": "\u00bfC\u00f3mo le explic\u00e1s a una mam\u00e1 que el Estado no se hace cargo de atender esa afecci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9544288433284669, "is_candidate": false}, {"start": 1347.339, "end": 1352.286, "text": " Masa, parece que tu adicci\u00f3n al estatismo te hace mal.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8481701817704621, "is_candidate": false}, {"start": 1352.286, "end": 1363.563, "text": "Te aviso que hay salud p\u00fablica y que ese tipo de cardiopat\u00edas cong\u00e9nitas tienen que ser atacadas y trabajadas por la salud p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8116210907769152, "is_candidate": false}, {"start": 1364.958, "end": 1372.883, "text": " Esto quiere decir que si vos ten\u00e9s que hacer una ley para que hagan lo que tienen que hacer, significa que el sistema anda mal.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.905232434642831, "is_candidate": false}, {"start": 1372.883, "end": 1389.573, "text": "Es decir, yo lo que quiero es que si entonces vamos a tener salud, que funcione y no que se la roben, o no que hagan un desastre como hicieron durante la pandemia, que si hubi\u00e9ramos hecho las cosas como un pa\u00eds mediocre, hubi\u00e9ramos tenido 30.000 muertos y tenemos 130.000 por culpa de este gobierno genocida.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9608575089330624, "is_candidate": false}, {"start": 1389.573, "end": 1392.075, "text": "Ahora la pregunta es de Juan Schiaretti para Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9654117041910405, "is_candidate": false}, {"start": 1393.749, "end": 1400.193, "text": " Sergio, \u00bfpor qu\u00e9 no cumplir la ley y no nos pagas a las provincias que no transferimos las cajas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8961721595725907, "is_candidate": false}, {"start": 1400.193, "end": 1402.695, "text": "Que son 12, \u00bfte acuerdas lo que dice la ley?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9260948083486087, "is_candidate": false}, {"start": 1402.695, "end": 1406.278, "text": "Nos est\u00e1s pagando el 20% porque incumpl\u00ed la ley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.842762667401543, "is_candidate": false}, {"start": 1406.278, "end": 1411.821, "text": "Obviamente, C\u00f3rdoba inici\u00f3 demanda ante la Suprema Corte, pero quisieron una respuesta a eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8477297753822636, "is_candidate": false}, {"start": 1411.821, "end": 1415.564, "text": "Por ah\u00ed la gente no entendi\u00f3, se refiere a la caja de jubilaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9805163578711376, "is_candidate": false}, {"start": 1416.178, "end": 1421.641, "text": " y se refiere al reclamo de las provincias en atenci\u00f3n a la caja de jubilaciones y su actualizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0071743406855758, "is_candidate": false}, {"start": 1421.641, "end": 1431.226, "text": "Le quiero contar porque a lo mejor el gobernador, como est\u00e1 terminando su mandato, no sabe, pero frente al pedido que me hiciera Mart\u00edn Yarllora, decidimos ampliar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.881253820068713, "is_candidate": false}, {"start": 1432.046, "end": 1456.27, "text": " lo que enviamos al presupuesto en el Congreso para establecer un mecanismo de actualizaci\u00f3n autom\u00e1tico para que la caja de jubilaciones de C\u00f3rdoba, as\u00ed como tambi\u00e9n la caja de jubilaciones de Neuqu\u00e9n, tengan su mecanismo de actualizaci\u00f3n autom\u00e1tico y reciban los fondos que garanticen que obras sociales provinciales y jubilados provinciales tengan su dinero que pone la Naci\u00f3n todos los meses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.919776954828927, "is_candidate": false}, {"start": 1457.338, "end": 1458.88, "text": " Gracias, candidato.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6560040842551598, "is_candidate": false}, {"start": 1458.88, "end": 1463.564, "text": "Ahora pregunta Javier Milei y responde Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5542934289099841, "is_candidate": false}, {"start": 1463.564, "end": 1473.855, "text": "Doctora Bregman, usted que ama tanto el socialismo, \u00bfme podr\u00eda decir cu\u00e1l es la lista de empresas y sectores que usted va a nacionalizar en caso de ser gobierno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9048734741252334, "is_candidate": false}, {"start": 1475.566, "end": 1490.995, "text": " Mire, Javier Milay, yo s\u00e9 que a usted le costar\u00eda comprender esta explicaci\u00f3n, pero yo individualmente no voy a hacer nada, porque lo que yo peleo es por un gobierno de los trabajadores y de las trabajadoras, lo dije antes, tal vez usted no lo escuch\u00f3 porque estaba tomando nota.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7764893122436283, "is_candidate": false}, {"start": 1492.196, "end": 1509.527, "text": " Yo peleo porque toda la econom\u00eda se planifique democr\u00e1ticamente, al rev\u00e9s de lo que ocurre ahora, donde todo se organiza en funci\u00f3n de un grupo de empresarios, de unos monopolios que seg\u00fan sus ganancias deciden si tenemos vacunas, no tenemos vacunas, si tenemos alimentos, no tenemos alimentos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8283430758777346, "is_candidate": false}, {"start": 1509.967, "end": 1518.47, "text": " Yo estoy por una planificaci\u00f3n democr\u00e1tica de la econom\u00eda, donde los trabajadores y trabajadoras decidan todo en funci\u00f3n de las necesidades sociales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7724758223887942, "is_candidate": false}, {"start": 1518.47, "end": 1525.373, "text": "A usted le debe parecer aberrante, pero a m\u00ed me parece el mejor futuro por el que puedo pelear para la juventud y para la futura generaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8338344301519898, "is_candidate": false}, {"start": 1525.373, "end": 1526.633, "text": "Gracias, candidata.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.89224920830453, "is_candidate": false}, {"start": 1526.633, "end": 1529.154, "text": "El turno de pregunta para Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8860254636375653, "is_candidate": false}, {"start": 1529.154, "end": 1531.135, "text": "Responde Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.994353694865339, "is_candidate": false}, {"start": 1531.135, "end": 1538.137, "text": "Gobernador Schiaretti, \u00bfusted cree que la dolarizaci\u00f3n favorecer\u00eda a la industria y a las pymes de C\u00f3rdoba?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.21209391076846806, "is_candidate": true}, {"start": 1538.137, "end": 1539.138, "text": "Indudablemente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0320334250989442, "is_candidate": false}, {"start": 1539.992, "end": 1547.374, "text": " No hay pa\u00eds del tama\u00f1o de Argentina, con la complejidad de la econom\u00eda argentina, que se haya dolarizado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9334539890398262, "is_candidate": false}, {"start": 1547.374, "end": 1552.096, "text": "Es una propuesta que, sin duda, no se aplica en los pa\u00edses como Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9460510056442468, "is_candidate": false}, {"start": 1552.096, "end": 1557.518, "text": "Y no se precisa la dolarizaci\u00f3n, lo que precisamos es tener equilibrio fiscal, tener", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0046466603165911, "is_candidate": false}, {"start": 1558.238, "end": 1568.265, "text": " un banco central independiente que lo conduzca, la oposici\u00f3n, y avanzar en la estabilidad monetaria del tipo de cambio con un r\u00e9gimen desdoblado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9796952552275232, "is_candidate": false}, {"start": 1568.265, "end": 1574.889, "text": "Tipo de cambio oficial competitivo y tipo de cambio libre para que converja y evitemos la hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9379292146111136, "is_candidate": false}, {"start": 1574.889, "end": 1576.39, "text": "Pero no mienta Bush.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0183028629632351, "is_candidate": false}, {"start": 1576.39, "end": 1581.473, "text": "Macri no hizo la parte que le correspond\u00eda de la autopista C\u00f3rdoba-San Francisco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9863425854780178, "is_candidate": false}, {"start": 1581.473, "end": 1584.155, "text": "La firmamos en enero del 2016 y hizo solamente el 30% cuando se fue.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0779506379415411, "is_candidate": false}, {"start": 1585.998, "end": 1587.199, "text": " Gracias, candidato.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6320464814021612, "is_candidate": false}, {"start": 1587.199, "end": 1594.122, "text": "La \u00faltima pregunta de esta segunda ronda la va a formular Miriam Bregman y la va a responder Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6185869999236426, "is_candidate": false}, {"start": 1594.122, "end": 1608.791, "text": "Hace unos d\u00edas dijo que quiere espiar los celulares de las personas detenidas, pero por qu\u00e9 hace tanta diferencia cuando se trata de un funcionario p\u00fablico como su ex jefe de campa\u00f1a, al que le protegi\u00f3 el tel\u00e9fono todo lo que pudo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.736321758128855, "is_candidate": false}, {"start": 1608.791, "end": 1609.171, "text": "Bregman.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8634542317607317, "is_candidate": false}, {"start": 1610.327, "end": 1612.528, "text": " \u00bfUsted sabe lo que es el narcotr\u00e1fico?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24646326135055885, "is_candidate": true}, {"start": 1612.528, "end": 1615.39, "text": "\u00bfUsted sabe lo que es el Chapo Guzm\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29127652391306214, "is_candidate": true}, {"start": 1615.39, "end": 1618.671, "text": "\u00bfSabe lo que es ser el jefe de una banda de narcotr\u00e1ficos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3350182204735671, "is_candidate": true}, {"start": 1618.671, "end": 1623.454, "text": "\u00bfSabe que le acaban de intervenir el tel\u00e9fono al abogado del juez Bento Mendocino?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29695687400861115, "is_candidate": true}, {"start": 1623.454, "end": 1624.134, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5467503224864094, "is_candidate": false}, {"start": 1624.134, "end": 1626.595, "text": "Porque son parte de las asociaciones il\u00edcitas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38063296812179703, "is_candidate": true}, {"start": 1626.595, "end": 1628.036, "text": "Siempre lo va a hacer un juez.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3719439666579265, "is_candidate": true}, {"start": 1628.036, "end": 1629.997, "text": "Pero yo conoc\u00ed dos casos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4291809494607586, "is_candidate": true}, {"start": 1629.997, "end": 1631.838, "text": "Una abogada que mat\u00f3 a un testigo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3299175502003956, "is_candidate": true}, {"start": 1632.398, "end": 1637.58, "text": " y a esa abogada no le hab\u00edan querido intervenir el tel\u00e9fono y sab\u00edamos que era parte de la organizaci\u00f3n criminal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29246085823564894, "is_candidate": true}, {"start": 1637.58, "end": 1650.346, "text": "Conoc\u00ed otro caso, le intervenimos el tel\u00e9fono a Guille Cantero y Guille Cantero estaba preso, estaba libre en Flores y as\u00ed, por medio del abogado que era parte de la organizaci\u00f3n, lo metimos preso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2980958125086345, "is_candidate": true}, {"start": 1650.346, "end": 1655.568, "text": "Nosotros vamos a dar la lucha contra el narcotr\u00e1fico en todos los planes, con la ley y con la justicia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2958473819783559, "is_candidate": true}, {"start": 1656.008, "end": 1656.928, "text": " Gracias, candidata.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9994192514745958, "is_candidate": false}, {"start": 1656.928, "end": 1660.25, "text": "Estamos a mitad de camino en cuanto a preguntas cruzadas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9388525302841025, "is_candidate": false}, {"start": 1660.25, "end": 1661.49, "text": "Tercera ronda entonces.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9696585735780239, "is_candidate": false}, {"start": 1661.49, "end": 1665.251, "text": "Javier Milei es el que pregunta, responde Juan Esquereti.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0124862345716577, "is_candidate": false}, {"start": 1665.251, "end": 1675.855, "text": "Gobernador Juan Esquereti, tantos Juntos por el Cambio como Uni\u00f3n por la Patria quieren mantener las retenciones.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8471181200076492, "is_candidate": false}, {"start": 1675.855, "end": 1679.797, "text": "Nosotros somos los \u00fanicos que proponemos eliminar la de Cuajo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9186640329901495, "is_candidate": false}, {"start": 1679.797, "end": 1682.918, "text": "\u00bfPodr\u00eda decir qu\u00e9 es lo que m\u00e1s le favorecer\u00eda a su lugar?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8911684991272817, "is_candidate": false}, {"start": 1684.179, "end": 1689.522, "text": " He dicho siempre que hay que eliminar la retenci\u00f3n a las exportaciones agropecuarias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9601565035786107, "is_candidate": false}, {"start": 1689.522, "end": 1707.574, "text": "Somos los \u00fanicos que hemos mantenido esa posici\u00f3n desde hace tiempo, porque es una confiscaci\u00f3n que le hacen al interior productivo desde aqu\u00ed, desde la Rep\u00fablica de Lamba, que es el \u00e1rea metropolitana de Buenos Aires, que es de donde gobierna y de donde miran la Argentina los gobiernos de la grieta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9151130425907519, "is_candidate": false}, {"start": 1707.894, "end": 1712.417, "text": " hay que eliminarle y sacarle el pie de encima al campo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8773509460859369, "is_candidate": false}, {"start": 1712.417, "end": 1717.119, "text": "En mi provincia, dije hace unos instantes, se llevan 3.400 millones de d\u00f3lares por a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9721747279221225, "is_candidate": false}, {"start": 1717.119, "end": 1718.82, "text": "En Santa Fe se llevan lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0468283074179505, "is_candidate": false}, {"start": 1718.82, "end": 1730.586, "text": "Y en todas las provincias productivas se llevan recursos al Tesoro Nacional, que si quedaran en las provincias, generar\u00edan m\u00e1s progreso y m\u00e1s crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9599497701542951, "is_candidate": false}, {"start": 1730.586, "end": 1731.167, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7287354573016118, "is_candidate": false}, {"start": 1731.167, "end": 1735.209, "text": "Es el turno de Sergio Massa para preguntar y de Patricia Bullrich para responder.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6778629007019197, "is_candidate": false}, {"start": 1736.854, "end": 1753.727, "text": " El previaje cambi\u00f3 el sector tur\u00edstico definitivamente en la Argentina y a lo largo de las \u00faltimas semanas los economistas de Bullrich dijeron que lo iban a eliminar, 7 millones y medio de argentinos lo usaron, 500.000 trabajan en el sector, \u00bflo van a eliminar s\u00ed o no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9341463167036255, "is_candidate": false}, {"start": 1755.484, "end": 1770.28, "text": " Masa, la inflaci\u00f3n que generaste es producto del gasto fiscal brutal, de que met\u00e9s a los \u00f1oquis de la c\u00e1mpora adentro, los dej\u00e1s en planta permanente, que invent\u00e1s todos planes que lo \u00fanico que hacen es aumentar el gasto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.1983247671338163, "is_candidate": true}, {"start": 1770.28, "end": 1772.062, "text": "\u00bfY sab\u00e9s c\u00f3mo aument\u00e1s el gasto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2911922697990077, "is_candidate": true}, {"start": 1772.062, "end": 1772.462, "text": "Haciendo...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6532968349413248, "is_candidate": false}, {"start": 1773.203, "end": 1778.887, "text": " pomada a las empresas, a las pymes, a los que trabajan, al salario de la gente, que cay\u00f3 un 30%.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.310891494812918, "is_candidate": true}, {"start": 1778.887, "end": 1786.152, "text": "Entonces no me vengas con plancitos que llevan a los chicos de vacaciones a Bariloche.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28889101369518244, "is_candidate": true}, {"start": 1786.152, "end": 1795.119, "text": "Vamos por 46 millones de argentinos, a bajarle la inflaci\u00f3n, a no tener m\u00e1s d\u00e9ficit, a tener un pa\u00eds ordenado, a que la gente pueda tener cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27704233684462654, "is_candidate": true}, {"start": 1795.119, "end": 1797.68, "text": "Dej\u00e1te de joder con esos plancitos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42806545109651317, "is_candidate": true}, {"start": 1797.68, "end": 1801.003, "text": "Vamos en serio nosotros, juntos por el cambio, a cambiar la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32957664403490927, "is_candidate": true}, {"start": 1801.832, "end": 1806.474, "text": " El turno de la pregunta para Juan Schiaretti debe responder Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9578847744255575, "is_candidate": false}, {"start": 1806.474, "end": 1819.319, "text": "Miriam, he visto presidentes latinoamericanos como el presidente G\u00f3ric o el Pepe Mujica, que son progresistas en serio y no jarabe de pico, como es el kirchnerismo, defender el equilibrio fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9059388768965853, "is_candidate": false}, {"start": 1819.319, "end": 1820.24, "text": "\u00bfEst\u00e1 de acuerdo con eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8802874932815765, "is_candidate": false}, {"start": 1821.118, "end": 1830.383, "text": " Mire, en lo del equilibrio fiscal est\u00e1 bueno que me lo pregunte porque son esas frases hechas que inventaron los liberales y que todos van copiando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7174121762261348, "is_candidate": false}, {"start": 1830.383, "end": 1840.649, "text": "El problema en la Argentina sabe cu\u00e1l es, el problema en la Argentina es que durante el gobierno de Macri que usted apoy\u00f3 y el que est\u00e1 gobernando el Frente de Todos Uni\u00f3n por la Patria,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7412168517784905, "is_candidate": false}, {"start": 1841.589, "end": 1848.335, "text": " Lo que se produjo es una divisi\u00f3n donde los ricos se hicieron m\u00e1s ricos y los que trabajan se hicieron m\u00e1s pobres.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8476365006613733, "is_candidate": false}, {"start": 1848.335, "end": 1854.7, "text": "A cada trabajador le robaron en promedio el valor de su salario, el valor de un auto cero kil\u00f3metro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8119860008447358, "is_candidate": false}, {"start": 1854.7, "end": 1862.747, "text": "Entonces ustedes se llenan la boca hablando de equilibrio fiscal, d\u00e9ficit fiscal, todas esas frases que no conducen nada m\u00e1s que ajustar al pueblo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8382344462796841, "is_candidate": false}, {"start": 1862.747, "end": 1869.453, "text": "Porque del PBI hay cinco puntos que cada a\u00f1o se llevan los grandes empresarios que usted defiende como las automotrices.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8726259912339239, "is_candidate": false}, {"start": 1869.793, "end": 1870.654, "text": " Gracias, candidata.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7676614304410625, "is_candidate": false}, {"start": 1870.654, "end": 1875.176, "text": "Ahora es el turno en que pregunte Patricia Bullrich y responda Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6341497087726561, "is_candidate": false}, {"start": 1875.176, "end": 1879.739, "text": "Los bolsos de L\u00f3pez, los hoteles de Cristina y el yate en Cerralde.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.22362010155255807, "is_candidate": true}, {"start": 1879.739, "end": 1887.283, "text": "Massa, el pa\u00eds entero se pregunta, \u00bfcu\u00e1ndo van a dejar de afanar?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3024929891941852, "is_candidate": true}, {"start": 1887.283, "end": 1897.79, "text": "Bueno, en primer lugar, te quiero decir, Patricia, que ser vulgar o hablar canyengue no te va a hacer m\u00e1s popular de cara a la elecci\u00f3n y no alcanza con gritar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9160445289598653, "is_candidate": false}, {"start": 1898.752, "end": 1903.934, "text": " para correr o corregir la mala performance electoral que est\u00e1s haciendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9420276487257548, "is_candidate": false}, {"start": 1903.934, "end": 1912.038, "text": "Quiero decirte que a lo largo de estos a\u00f1os la ley del arrepentido que tiene la Argentina es de mi autor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8987266713811557, "is_candidate": false}, {"start": 1912.038, "end": 1922.803, "text": "La suba de las penas en los delitos de corrupci\u00f3n fue parte del paquete de leyes que yo plantee entre el 2015 y el 2019 siendo diputado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8986423353215611, "is_candidate": false}, {"start": 1922.803, "end": 1926.805, "text": "De manera tal que ser\u00eda bueno que votes la ley", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8875093182551825, "is_candidate": false}, {"start": 1927.725, "end": 1933.31, "text": " que nos permite saber qui\u00e9nes son los familiares que fugaron plata a Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9608019288691639, "is_candidate": false}, {"start": 1933.31, "end": 1935.671, "text": "\u00daltima pregunta de la tercera ronda.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9199824051952542, "is_candidate": false}, {"start": 1935.671, "end": 1939.334, "text": "Miriam Bregman pregunta, responde Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9504526037142436, "is_candidate": false}, {"start": 1939.334, "end": 1949.342, "text": "Usted niega el cambio clim\u00e1tico, niega el genocidio, niega los 30.000 detenidos desaparecidos, niega el patriarcado, \u00bfniega tambi\u00e9n los femicidios?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.685267883869281, "is_candidate": false}, {"start": 1949.342, "end": 1953.546, "text": "A ver, primero no mienta.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8807832444965956, "is_candidate": false}, {"start": 1953.546, "end": 1954.907, "text": "Yo no niego el cambio clim\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9835429499986907, "is_candidate": false}, {"start": 1956.494, "end": 1966.983, "text": " Lo que yo digo es que existe en la historia de la Tierra un ciclo de temperaturas, es decir, hay un comportamiento c\u00edclico.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8984451883577305, "is_candidate": false}, {"start": 1966.983, "end": 1973.869, "text": "Y este es el quinto punto del ciclo, donde \u00bfsabe cu\u00e1l es la diferencia con los cuatro anteriores?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9089994891083784, "is_candidate": false}, {"start": 1975.029, "end": 1978.45, "text": " que antes no estaba el ser humano y ahora s\u00ed est\u00e1 el ser humano.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.871284234324698, "is_candidate": false}, {"start": 1978.45, "end": 1984.051, "text": "Por lo tanto, todas esas pol\u00edticas que culpan al ser humano del cambio clim\u00e1tico son falsas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.928891706211748, "is_candidate": false}, {"start": 1984.051, "end": 1999.874, "text": "Y lo \u00fanico que buscan esas pol\u00edticas es recaudar fondos para financiar vagos socialistas que escriben papers de cuarta para, digamos, no, digamos, qu\u00e9 fenomicidio, hay que aplicar la ley, igualdante la ley, pero no violes la ley que establecimos en el debate.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9592964977860308, "is_candidate": false}, {"start": 2000.265, "end": 2001.266, "text": " Gracias, candidatos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7536021050937858, "is_candidate": false}, {"start": 2001.266, "end": 2002.867, "text": "Llegamos a la cuarta ronda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7522243746861551, "is_candidate": false}, {"start": 2002.867, "end": 2009.092, "text": "Todos y todas van a preguntar por \u00faltima vez, todos y todas van a responder por \u00faltima vez.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7602235652136671, "is_candidate": false}, {"start": 2009.092, "end": 2013.716, "text": "En este momento pregunta Patricia Bullrich y responde Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6446607860758765, "is_candidate": false}, {"start": 2013.716, "end": 2019.581, "text": "Los pa\u00edses socialistas tienen ej\u00e9rcitos fuertes, con la bota bien puesta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.19306048386669084, "is_candidate": true}, {"start": 2019.581, "end": 2024.586, "text": "Ahora, ac\u00e1 en la Argentina, \u00bfpor qu\u00e9 odi\u00e1s tanto a las Fuerzas de Seguridad y a las Fuerzas Armadas?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28689478294136483, "is_candidate": true}, {"start": 2024.586, "end": 2026.147, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 las odi\u00e1s tanto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4816883034567506, "is_candidate": true}, {"start": 2026.147, "end": 2028.409, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no los reconoc\u00e9s como trabajadores?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4152344946053135, "is_candidate": true}, {"start": 2030.32, "end": 2034.306, "text": " \u00bfEn serio, Patricia, me vas a preguntar eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.793725263869117, "is_candidate": false}, {"start": 2034.306, "end": 2041.077, "text": "Bueno, le voy a contar a Patricia Bullrich, que parece que se olvid\u00f3, que cuando ella dirig\u00eda las fuerzas de seguridad...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7385878866784072, "is_candidate": false}, {"start": 2042.831, "end": 2059.027, "text": " desapareci\u00f3 Santiago Maldonado, asesinaron por la espalda a Rafael Nahuel, defendi\u00f3 a los polic\u00edas de gatillo f\u00e1cil como Chocobar que lo reivindic\u00f3 hoy al principio y ella introduce el tema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7607974661813156, "is_candidate": false}, {"start": 2059.027, "end": 2064.373, "text": "La verdad es que deber\u00eda explicar adem\u00e1s de por qu\u00e9 hacer esto, le vendi\u00f3 armamento a Bolivia", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7941202686552857, "is_candidate": false}, {"start": 2064.913, "end": 2066.694, "text": " durante el golpe de Estado?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8055108850316574, "is_candidate": false}, {"start": 2066.694, "end": 2073.296, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 tambi\u00e9n reconocieron al gobierno de Brasil despu\u00e9s del golpe contra Dilma?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8412460428111149, "is_candidate": false}, {"start": 2073.296, "end": 2076.557, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 apoyan el golpe de Estado en Per\u00fa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8393977536895362, "is_candidate": false}, {"start": 2076.557, "end": 2078.218, "text": "Gracias, candidata.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9893519553468336, "is_candidate": false}, {"start": 2078.218, "end": 2080.199, "text": "Sus 45 segundos han terminado, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9973670478108342, "is_candidate": false}, {"start": 2080.199, "end": 2082.92, "text": "El turno de la pregunta de Sergio Massa, responde Juan Esqueretti.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0300231172356078, "is_candidate": false}, {"start": 2084.07, "end": 2098.616, "text": " Querido Juan, hace pocos d\u00edas nos enteramos que Argentina va a ser sede del Mundial 2030 y propuse que C\u00f3rdoba sea una de las subsedes y te quiero preguntar si me vas a acompa\u00f1ar en el comit\u00e9 que define desde el d\u00eda 27 a C\u00f3rdoba como subsede.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.911870831942695, "is_candidate": false}, {"start": 2101.252, "end": 2113.805, "text": " En primer lugar, antes de que vos hablara, ya hab\u00eda propuesto yo por Twitter y lo explicamos c\u00f3mo estamos remodelando el campe para llevarlo a 72.000 ubicaciones para poder ser sede.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9164143164245556, "is_candidate": false}, {"start": 2113.805, "end": 2116.808, "text": "En segundo lugar, claro que toda Argentina tiene que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9526890668254737, "is_candidate": false}, {"start": 2117.489, "end": 2119.09, "text": " Pelear juntas para hacer sede.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9049632086905259, "is_candidate": false}, {"start": 2119.09, "end": 2123.433, "text": "Y yo ofrec\u00ed C\u00f3rdoba antes de que vos te prendieras en eso m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.021108996910993, "is_candidate": false}, {"start": 2123.433, "end": 2125.554, "text": "Y quiero decirte, no mientas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9756447253344184, "is_candidate": false}, {"start": 2125.554, "end": 2131.999, "text": "No mientas con el d\u00e9ficit de la caja de jubilaciones porque lo que yo te estoy diciendo es que cumplas con la ley de este a\u00f1o, del 2023.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0049678793495613, "is_candidate": false}, {"start": 2131.999, "end": 2139.824, "text": "No que nos hagas una promesa para el a\u00f1o 2024 cuando mandaste el presupuesto sin actualizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9640324326604491, "is_candidate": false}, {"start": 2139.824, "end": 2147.069, "text": "Y estamos cobrando las 12 provincias menos del 15% de lo que nos corresponde porque masa no cumple.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9846041292144666, "is_candidate": false}, {"start": 2147.329, "end": 2149.93, "text": " que se cumple con la ley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9961125761614015, "is_candidate": false}, {"start": 2149.93, "end": 2151.211, "text": "Nosotros le hicimos juicio, obviamente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5611673219705249, "is_candidate": false}, {"start": 2151.211, "end": 2151.731, "text": "Gracias, candidato.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7293867243283925, "is_candidate": false}, {"start": 2151.731, "end": 2155.593, "text": "En este caso pregunta Javier Milei y responde Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7049181984285822, "is_candidate": false}, {"start": 2155.593, "end": 2163.377, "text": "Bullrich, hace 7 d\u00edas les pregunt\u00e9 por las Lelix y me contest\u00f3 4 d\u00edas despu\u00e9s por el tipo de cambio paralelo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9193065399683381, "is_candidate": false}, {"start": 2163.377, "end": 2171.001, "text": "\u00bfMe puede contestar ahora qu\u00e9 hac\u00eda Melconian con el se\u00f1or Massa negociando la CIRA?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8855192941715277, "is_candidate": false}, {"start": 2171.001, "end": 2171.341, "text": "Milei.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8833198469531539, "is_candidate": false}, {"start": 2172.552, "end": 2176.535, "text": " Miente, miente y miente y cree que alguien le va a creer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41162597882682006, "is_candidate": true}, {"start": 2176.535, "end": 2186.604, "text": "Carlos Melconian es parte del equipo que va a gobernar el Ministerio de Econom\u00eda en los pr\u00f3ximos a\u00f1os y es una persona seria, no lee libritos como usted.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2728642754413332, "is_candidate": true}, {"start": 2186.604, "end": 2189.066, "text": "As\u00ed que, \u00bfquiere saber lo que son las Lelics?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4642392462241808, "is_candidate": true}, {"start": 2189.066, "end": 2191.448, "text": "Lo que ustedes van a hacer pur\u00e9 con la dolarizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3879960537560514, "is_candidate": true}, {"start": 2191.448, "end": 2194.51, "text": "Ustedes las Lelics las van a... Como dijo el otro d\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5314259894956912, "is_candidate": false}, {"start": 2195.291, "end": 2203.776, "text": " Cuanto m\u00e1s alto est\u00e9 el d\u00f3lar, mejor, total 46 millones de argentinos se estrellan con el salario baj\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2497947610841026, "is_candidate": true}, {"start": 2203.776, "end": 2211.82, "text": "Las Lelics son exactamente lo que ustedes quieren hacer, un plan B\u00f3nex para que de ah\u00ed salga la dolarizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30112146395794914, "is_candidate": true}, {"start": 2211.82, "end": 2214.461, "text": "La dolarizaci\u00f3n es con salarios de hambre para la gente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3791741940950415, "is_candidate": true}, {"start": 2214.461, "end": 2218.524, "text": "Ese es su plan, mi ley, ese es su plan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3752846547922636, "is_candidate": true}, {"start": 2218.524, "end": 2223.006, "text": "El turno para preguntar a Miriam Brenkman, en este caso debe responder Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9632481070587252, "is_candidate": false}, {"start": 2223.732, "end": 2233.78, "text": " Usted propuso un gobierno de unidad nacional, conjuntos por el cambio, con liberales de Mil\u00e9 y Villarruel, y a la par dice votame porque vienen por tus derechos, no se entiende.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6782799657685481, "is_candidate": false}, {"start": 2233.78, "end": 2239.385, "text": "\u00bfUsted a la derecha propone ganarle meti\u00e9ndola en su gobierno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6964001816016602, "is_candidate": false}, {"start": 2239.385, "end": 2249.093, "text": "Me parece que hay algunos dirigentes pol\u00edticos que no entienden que Argentina el 10 de diciembre empieza una nueva etapa y que necesitamos los mejores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9112558569003272, "is_candidate": false}, {"start": 2250.259, "end": 2254.02, "text": " no importa d\u00f3nde hayan participado en pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9124784477440978, "is_candidate": false}, {"start": 2254.02, "end": 2259.142, "text": "Ojal\u00e1 haya dirigentes de izquierda que se quieran comprometer con la agenda feminista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9919974085282953, "is_candidate": false}, {"start": 2259.142, "end": 2266.385, "text": "Ojal\u00e1 haya dirigentes liberales que tengan vocaci\u00f3n de trabajar en el super\u00e1vit fiscal que vamos a construir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9083519719423311, "is_candidate": false}, {"start": 2266.385, "end": 2275.048, "text": "Ojal\u00e1 tengamos dirigentes radicales que quieran acompa\u00f1arnos en una mejor construcci\u00f3n de justicia y educaci\u00f3n en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9069914890371157, "is_candidate": false}, {"start": 2275.048, "end": 2278.41, "text": "Ojal\u00e1 tengamos de las provincias argentinas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9334762149465664, "is_candidate": false}, {"start": 2279.21, "end": 2285.914, "text": " un programa de desarrollo en el que se incorporen los partidos provinciales, los mejores, no los partidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9890850079814989, "is_candidate": false}, {"start": 2285.914, "end": 2287.055, "text": "Gracias, candidato.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5844080472357425, "is_candidate": false}, {"start": 2287.055, "end": 2290.917, "text": "Y llegamos a la \u00faltima pregunta cruzada de este debate.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6240845709238962, "is_candidate": false}, {"start": 2290.917, "end": 2295.58, "text": "Pregunta Juan Esquiaretti y responde Javier Milley.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.613263859449697, "is_candidate": false}, {"start": 2295.58, "end": 2304.666, "text": "Milley, quiero preguntarle si usted va a mantener la adhesi\u00f3n de Argentina a los acuerdos de Par\u00eds y tambi\u00e9n a la Agenda 2030.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9129537113913146, "is_candidate": false}, {"start": 2304.666, "end": 2305.386, "text": "\u00bfQu\u00e9 opina sobre eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9931960963064094, "is_candidate": false}, {"start": 2306.727, "end": 2309.789, "text": " Bueno, primero, nosotros no vamos a adherir a la Agenda 2030.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9445915381749526, "is_candidate": false}, {"start": 2309.789, "end": 2313.872, "text": "Nosotros no adherimos al marxismo cultural.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8990592931467464, "is_candidate": false}, {"start": 2313.872, "end": 2316.494, "text": "Nosotros no adherimos a la decadencia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9328435162151959, "is_candidate": false}, {"start": 2316.494, "end": 2329.164, "text": "Ahora, si usted est\u00e1 preocupado por los temas medioambientales, nosotros somos el \u00fanico espacio que present\u00f3 toda una agenda energ\u00e9tica cuando presentamos nuestro programa que contiene todas las restricciones", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9279841019479741, "is_candidate": false}, {"start": 2330.259, "end": 2333.021, "text": " dignas que son aplicables en Europa.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8659546701753397, "is_candidate": false}, {"start": 2333.021, "end": 2339.426, "text": "Por lo tanto, si a usted le est\u00e1 preocupando en esa parte, en la cuesti\u00f3n energ\u00e9tica, nosotros estamos sobrecumplidos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8897535965118144, "is_candidate": false}, {"start": 2339.426, "end": 2342.228, "text": "Y por otra parte, mencion\u00f3 antes el tema de la dolarizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9475946011856329, "is_candidate": false}, {"start": 2342.228, "end": 2344.97, "text": "\u00bfSabe cu\u00e1l es el principal problema del tema de la dolarizaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8884635509281131, "is_candidate": false}, {"start": 2344.97, "end": 2348.233, "text": "Que a diferencia de todos ustedes, para m\u00ed robar est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9011741432190197, "is_candidate": false}, {"start": 2348.233, "end": 2352.536, "text": "Y falsificar dinero desde el Banco Central es una estafa que todos ustedes avalan.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9849004996252374, "is_candidate": false}, {"start": 2353.627, "end": 2355.629, "text": " Bien, finalizaron las preguntas cruzadas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9132318642016998, "is_candidate": false}, {"start": 2355.629, "end": 2363.937, "text": "Ahora nos vamos a un corte y despu\u00e9s de la pausa, cada candidato y candidata tendr\u00e1 su \u00faltimo minuto antes de finalizar este segundo debate presidencial 2023.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9121830184702046, "is_candidate": false}, {"start": 2363.937, "end": 2364.217, "text": "Ya volvemos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8733800348515266, "is_candidate": false}, {"start": 2370.032, "end": 2374.635, "text": " Bien, pas\u00f3 la segunda parte del debate, el segundo debate presidencial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8256731552080894, "is_candidate": false}, {"start": 2374.635, "end": 2383.201, "text": "Viene un tramo final, que son unos minutitos nada m\u00e1s de palabras finales de cada uno de los candidatos, con una Patricia Burdich que pas\u00f3 muy a la ofensiva.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7953574632319143, "is_candidate": false}, {"start": 2383.201, "end": 2388.004, "text": "Pensaba, mientras la escuchaba, que un poco cumpli\u00f3 m\u00e1s el rol de Millet o de Miriam Bregman, de otra manera, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.897913506575346, "is_candidate": false}, {"start": 2388.004, "end": 2388.484, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.885372961483385, "is_candidate": false}, {"start": 2388.484, "end": 2389.825, "text": "Como el rol m\u00e1s disruptivo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9497854065206821, "is_candidate": false}, {"start": 2389.825, "end": 2396.99, "text": "Si Millet lo hab\u00eda cumplido m\u00e1s en el proceso electoral y no tanto en el debate, porque se lo ve\u00eda como m\u00e1s comedido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9184336917033196, "is_candidate": false}, {"start": 2396.99, "end": 2398.791, "text": "Ahora perdi\u00f3 un poco la...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9360982619642932, "is_candidate": false}, {"start": 2401.093, "end": 2421.27, "text": " La compostura en un par de situaciones, pero aparece Patricia Urri tratando de ser la m\u00e1s agresiva en la discusi\u00f3n, insistentemente planteando que el problema es el kinerismo, el robo, la c\u00e1mpora, los insaurral, de los Bols\u00f3 L\u00f3pez, una y otra vez, a t\u00edtulo de distintas cosas, le reboleaba lo mismo a Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8658563130899025, "is_candidate": false}, {"start": 2421.77, "end": 2428.675, "text": " Y un basa que, as\u00ed como no se hace cargo de la inflaci\u00f3n, no contesta respecto a la inflaci\u00f3n, el contesta sobre \u00e9l, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9435352895948165, "is_candidate": false}, {"start": 2428.675, "end": 2431.417, "text": "Entonces dice, \u00bfqu\u00e9 vas a hacer con la inseguridad?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8160140640037469, "is_candidate": false}, {"start": 2431.417, "end": 2433.058, "text": "En Tigre dice tal cosa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8368641252848431, "is_candidate": false}, {"start": 2433.058, "end": 2435.499, "text": "Le preguntan, \u00bfqu\u00e9 pasa con el tema de la corrupci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9621161008723803, "is_candidate": false}, {"start": 2435.499, "end": 2449.268, "text": "Y dice, bueno, yo cuando fui diputado, promov\u00ed el tema de subir las penas y la ley del arrepentido, que es la que se us\u00f3 en tiempos de Macri para generar toda la causa de los cuadernos en contra de Julio de Vido y compa\u00f1\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8705751552574303, "is_candidate": false}, {"start": 2449.268, "end": 2451.17, "text": "Causa en la que tambi\u00e9n qued\u00f3 involucrada en su momento", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8980105975644588, "is_candidate": false}, {"start": 2451.99, "end": 2452.871, "text": " \u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8828416456876733, "is_candidate": false}, {"start": 2452.871, "end": 2474.581, "text": "S\u00ed, s\u00ed, a ver, un masa que como que se despega todo el tiempo de ese de el Gobierno Nacional, el este, es m\u00e1s, lo dijo en el bloque anterior, a partir del diez de diciembre va a pasar tal cosa, ahora no, no lo va, no lo va a poder hacer, o por lo menos no dice que no, que no, no lo plantea como uno de sus objetivos para el pr\u00f3ximo, para el corto plazo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7995588449294911, "is_candidate": false}, {"start": 2474.581, "end": 2477.262, "text": "Una Patricia Bullrich, que es cierto, como vos dec\u00eds, se la nota mucho m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.875075124216494, "is_candidate": false}, {"start": 2481.144, "end": 2502.941, "text": " tambi\u00e9n se pone muy agresiva tambi\u00e9n y un poco titubeante a momentos pero m\u00e1s en\u00e9rgica los gritos gesticulando permanentemente con movimiento de manos me parece que incluso desde el color hab\u00eda arrancado la otra vez con un celeste y blanco esta vez apareci\u00f3 con un rojo todo eso est\u00e1 estudiado no son cosas que todos se hablan por el nombre salvo Patricia que les dice por el apellido a todos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8370407325945445, "is_candidate": false}, {"start": 2504.062, "end": 2506.103, "text": " Mi ley, masa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0173916163119054, "is_candidate": false}, {"start": 2506.103, "end": 2510.704, "text": "S\u00ed, s\u00ed, como a los gritos en muchas ocasiones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9572628813077848, "is_candidate": false}, {"start": 2510.704, "end": 2523.788, "text": "Una pelea por C\u00f3rdoba, el electorado de C\u00f3rdoba hoy ha sido mimado y disputado, porque claro, Schiaretti es el gobernador de C\u00f3rdoba, el kirchnerismo es muy fuerte, perd\u00f3n, el macrismo, el pro es muy fuerte en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8951120478198488, "is_candidate": false}, {"start": 2523.788, "end": 2528.87, "text": "Entonces Patricia Urri en un momento dijo, ninguna provincia fue m\u00e1s beneficiada que C\u00f3rdoba, cosa que en realidad", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.803231384807517, "is_candidate": false}, {"start": 2529.81, "end": 2531.591, "text": " No est\u00e1 bueno, digo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8509770669507517, "is_candidate": false}, {"start": 2531.591, "end": 2533.071, "text": "Porque se supone que es parejo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9288824559026714, "is_candidate": false}, {"start": 2533.071, "end": 2538.954, "text": "Que no es por intereses electorales que un presidente de beneficio perjudica una provincia, sino por otras cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9664773523452878, "is_candidate": false}, {"start": 2538.954, "end": 2541.515, "text": "Pero bueno, ninguna provincia fue m\u00e1s beneficiada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8745068596385904, "is_candidate": false}, {"start": 2541.515, "end": 2547.077, "text": "Y m\u00e1s diciendo, yo decid\u00ed que vengo proponiendo que sea sede del partido inaugural del Mundial 2030.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9932488086638895, "is_candidate": false}, {"start": 2547.077, "end": 2547.497, "text": "Me vas a acompa\u00f1ar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9725259298384725, "is_candidate": false}, {"start": 2549.978, "end": 2552.66, "text": " No, la verdad que eso fue raro.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9254495097839277, "is_candidate": false}, {"start": 2552.66, "end": 2562.808, "text": "La verdad que Burri diciendo que C\u00f3rdoba fue la m\u00e1s beneficiada por obras y por fondos que eligi\u00f3 el gobierno de Macri y que Schiaretti deber\u00eda estar agradecido sobre eso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8421008106269023, "is_candidate": false}, {"start": 2562.808, "end": 2567.211, "text": "Entonces, es como dici\u00e9ndole, bueno, no me hagas campa\u00f1a en contra, acomp\u00e1\u00f1ame.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8125747708253918, "is_candidate": false}, {"start": 2567.871, "end": 2572.916, "text": " Se disputaron mucho el electorado de C\u00f3rdoba y empezaron a discutir un poquito tambi\u00e9n el balotaje.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9037509506170748, "is_candidate": false}, {"start": 2572.916, "end": 2577.06, "text": "En un momento, Miriam le dijo directamente, Maza, no estamos en el balotaje.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9741280607725605, "is_candidate": false}, {"start": 2577.06, "end": 2583.346, "text": "Porque Maza dijo, che, vos votaste 24 leyes conmigo y apenas tres conjuntos con el...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8913934037502219, "is_candidate": false}, {"start": 2583.626, "end": 2583.986, "text": " Con la libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.914301979110922, "is_candidate": false}, {"start": 2583.986, "end": 2584.626, "text": "Con la libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9677847547078519, "is_candidate": false}, {"start": 2584.626, "end": 2586.607, "text": "Si tuvieses que tomar una decisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9876001139235216, "is_candidate": false}, {"start": 2586.607, "end": 2590.229, "text": "Le dijo, no, no me chican\u00e9, porque no estamos en el balotage.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9602592872518917, "is_candidate": false}, {"start": 2590.229, "end": 2592.77, "text": "Y lo mismo hizo Millet con Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9125580701762069, "is_candidate": false}, {"start": 2592.77, "end": 2599.814, "text": "Diciendo, el \u00fanico candidato que propone lo que est\u00e1 pidiendo a Los Gritos, que es eliminar las retenciones por completo, soy yo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.864219089469065, "is_candidate": false}, {"start": 2599.814, "end": 2605.416, "text": "Entonces, ah\u00ed empez\u00f3 tambi\u00e9n como la b\u00fasqueda del votante del que ya saben que va a quedar afuera, digamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9335948093050803, "is_candidate": false}, {"start": 2605.416, "end": 2610.819, "text": "S\u00ed, son los cinco o seis puntos de Schiaretti, que son los que te hacen la diferencia si pasas a la segunda vuelta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8851485972378752, "is_candidate": false}, {"start": 2610.999, "end": 2617.164, "text": " o especulando con un voto estrat\u00e9gico de ahora, tratando de ganar un poco ese voto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8581605175116878, "is_candidate": false}, {"start": 2617.164, "end": 2634.738, "text": "Me parece que Maza quiso ir a ganar el voto de Miriam Bregman en C\u00f3rdoba, sabe que est\u00e1 perdido porque el kirchnerismo, el peronismo en C\u00f3rdoba encima tiene la competencia Schiaretti, adem\u00e1s le ha ido siempre p\u00e9simo y un poco Milei fue a pelearle un poco el voto de Schiaretti en los extremos, digamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8537886271283778, "is_candidate": false}, {"start": 2635.118, "end": 2650.326, "text": " despu\u00e9s tambi\u00e9n mi ley lo que lo que hizo en otro momento fue meter la cuchara en la disputa interna del pro en esas cosas de todo el tiempo mi ley juega a pegarle un poco a macri a macri a masa y a dejarla fuera la discusi\u00f3n a patricia patricia la sobra", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7925287905105308, "is_candidate": false}, {"start": 2650.906, "end": 2650.966, "text": " \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8999837130917773, "is_candidate": false}, {"start": 2650.966, "end": 2653.567, "text": "Est\u00e1 todo el tiempo como dici\u00e9ndole que no entiende nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8177476310353816, "is_candidate": false}, {"start": 2653.567, "end": 2657.808, "text": "Y, por otra parte, s\u00ed, Macri entendi\u00f3, hizo una alusi\u00f3n a Macri que no lo mencion\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8710745280884704, "is_candidate": false}, {"start": 2657.808, "end": 2663.51, "text": "Dijo, el l\u00edder de tu espacio habl\u00f3 de apoyar mis medidas y le dio con Melconian, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8542430416140684, "is_candidate": false}, {"start": 2663.51, "end": 2664.49, "text": "Este, todo el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8839978758859629, "is_candidate": false}, {"start": 2664.49, "end": 2678.955, "text": "S\u00ed, que Melconian se hab\u00eda juntado con, que Patricia Burrich hab\u00eda criticado las IRA, que son el sistema de las importaciones, cuando dijo lo de Tongolini, en referencia a Tombolini, el secretario de Comercio, y dijo, pero soy tu economista y que vas a ser el ministro de Econom\u00eda, pidi\u00f3 que se cuide en eso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8097655042403865, "is_candidate": false}, {"start": 2679.495, "end": 2692.081, "text": " Y volvi\u00f3 a tirarle por la cabeza el tema de montonera asesina, Milei, un tema que Patricia Burell, cuando hablamos nosotros en la semana, ya hab\u00eda dicho, basta, yo no quiero discutir m\u00e1s nada, ya expliqu\u00e9 lo que hice durante mi juventud y ella le dijo qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8706945762806451, "is_candidate": false}, {"start": 2692.081, "end": 2701.065, "text": "Y ah\u00ed cuando ella le tira lo de Barrio Nuevo, Milei le dice, vos sos la \u00fanica que tiene derecho a haber cambiado si la gente cambia y decide ser parte de la soluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.875116399550212, "is_candidate": false}, {"start": 2701.065, "end": 2704.907, "text": "Vos, como montonera asesina, sos la \u00fanica que tiene el derecho a eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.969689286954909, "is_candidate": false}, {"start": 2705.567, "end": 2706.928, "text": " El \u00fanico tema es el cambio clim\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9472324491212655, "is_candidate": false}, {"start": 2706.928, "end": 2710.909, "text": "Algunas de las posturas m\u00e1s extremas de Millet.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9718997110422558, "is_candidate": false}, {"start": 2710.909, "end": 2713.95, "text": "Millet nuevamente no habl\u00f3 de dolarizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8146189366019401, "is_candidate": false}, {"start": 2713.95, "end": 2723.393, "text": "Patricia Burry por primera vez, es m\u00e1s clara, se ve que eso es mucho efecto melco\u00f1\u00e1n y le dijo la dolarizaci\u00f3n es hacer m\u00e1s pobre a los 46 millones de argentinos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.866055201611292, "is_candidate": false}, {"start": 2723.393, "end": 2727.975, "text": "Millet lo \u00fanico que dijo es seguir emiti\u00e9ndose una estafa pero no habl\u00f3 de la dolarizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9573063427533269, "is_candidate": false}, {"start": 2729.031, "end": 2739.76, "text": " desminti\u00f3 estar promoviendo la compraventa de \u00f3rganos, tambi\u00e9n desminti\u00f3 estar promoviendo un cambio en la ley de deportaci\u00f3n de armas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8688273044105805, "is_candidate": false}, {"start": 2739.76, "end": 2748.527, "text": "Se hizo el garantista cuando le dijo a Patrizia Burgil que vas a estar espiando gente, pero de lo \u00fanico a lo que s\u00ed se subi\u00f3 es la idea del cambio clim\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8705148498686408, "is_candidate": false}, {"start": 2749.247, "end": 2760.01, "text": " con diciendo, le pregunt\u00f3 al final, no se termin\u00f3 de entender la pregunta, pero son los compromisos para bajar las emisiones que se hicieron en el Acuerdo de Par\u00eds mundialmente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8636007527199326, "is_candidate": false}, {"start": 2760.01, "end": 2762.45, "text": "Entonces Schiaretti le dice, \u00bfte vas a bajar del Acuerdo de Par\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8608184637128976, "is_candidate": false}, {"start": 2762.45, "end": 2764.271, "text": "Y Millet dijo que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8579573864789467, "is_candidate": false}, {"start": 2764.271, "end": 2772.973, "text": "\u00c9l tiene esta teor\u00eda de que en realidad la Tierra tiene ciclos que es muy minoritaria y totalmente, digamos, \u00e9l atribuye", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8468546312704948, "is_candidate": false}, {"start": 2773.633, "end": 2785.546, "text": " toda la evidencia y los estudios acerca del calentamiento global como resultado de la acci\u00f3n del humano y de las industrias, etc., etc., en realidad a ciclos que son totalmente ajenos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8636981330006498, "is_candidate": false}, {"start": 2785.546, "end": 2789.41, "text": "Ciclos propios, s\u00ed, que la \u00fanica diferencia que hay es que en este ciclo hay personas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8933567512171776, "is_candidate": false}, {"start": 2789.77, "end": 2791.491, "text": " Y en otros ciclos no hab\u00eda personas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8791036852567852, "is_candidate": false}, {"start": 2791.491, "end": 2806.979, "text": "Con lo cual \u00e9l desarticula todo y dice que son todos papers de cient\u00edficos marxistas financiados por el marxismo, que es la parte donde digamos va contrario a toda la evidencia cient\u00edfica, que no hay ni de derecha ni de izquierda ni siquiera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7950200218771031, "is_candidate": false}, {"start": 2807.079, "end": 2817.888, "text": " No, no, porque digo, los pa\u00edses que est\u00e1n dentro de la Agenda 2030 no est\u00e1 planteado en son comunistas o son marxistas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8649220711711405, "is_candidate": false}, {"start": 2817.888, "end": 2819.309, "text": "Hay de todo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9181420022302994, "is_candidate": false}, {"start": 2819.309, "end": 2833.922, "text": "Hay pa\u00edses m\u00e1s desarrollados, hay pa\u00edses que tienen, que son, que tienen una tendencia, uno podr\u00eda decir, m\u00e1s de una democracia con una mirada m\u00e1s socialista, otro con una democracia m\u00e1s conservadora, pero est\u00e1n adentro de la Agenda 2030.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7847490426075358, "is_candidate": false}, {"start": 2834.602, "end": 2844.246, "text": " Ah\u00ed le dijeron, no niego el cambio clim\u00e1tico, le pregunta, le dice, no niego el cambio clim\u00e1tico, pero agrega, son falsas las teor\u00edas que culpan al ser humano del cambio clim\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9282504436993134, "is_candidate": false}, {"start": 2844.246, "end": 2849.628, "text": "Despu\u00e9s, bueno, Patricia Burrich d\u00e1ndole a masa mucho m\u00e1s esta vez con la corrupci\u00f3n que con la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8345425692443534, "is_candidate": false}, {"start": 2849.628, "end": 2863.694, "text": "Le dio con la inflaci\u00f3n tambi\u00e9n, pero esta vez se concentr\u00f3 mucho m\u00e1s en el tema de la corrupci\u00f3n y dejarlo pegado al kirchnerismo, los bolsos de L\u00f3pez, Insaurralde, el chat Insaurralde, la c\u00e1mpora, el pase a planta permanente de la c\u00e1mpora.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8591046250690215, "is_candidate": false}, {"start": 2863.814, "end": 2866.496, "text": " Los hoteles de Cristina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8404967968425215, "is_candidate": false}, {"start": 2866.496, "end": 2869.759, "text": "Ah\u00ed vuelve el debate, ronda final, unos minutos por cada candidato.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7929707225397257, "is_candidate": false}, {"start": 2869.759, "end": 2880.868, "text": "Ya volvemos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9584092488288832, "is_candidate": false}, {"start": 2880.868, "end": 2886.613, "text": "Seguimos en la Facultad de Derecho de la Universidad de Buenos Aires en este segundo debate presidencial 2023.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9244748874262698, "is_candidate": false}, {"start": 2888.365, "end": 2897.592, "text": " Y como les anticipamos, en este \u00faltimo bloque cada candidato y cada candidata va a tener un minuto libre para concluir su participaci\u00f3n en el debate.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6374378457258039, "is_candidate": false}, {"start": 2897.592, "end": 2900.735, "text": "Quien abre este espacio es la candidata Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9770684263399184, "is_candidate": false}, {"start": 2901.457, "end": 2910.524, "text": " Tenemos un desaf\u00edo enorme por delante y tenemos que dar un mensaje contundente, no somos ni sometidos ni c\u00f3mplices.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.728617192704266, "is_candidate": false}, {"start": 2910.524, "end": 2919.591, "text": "Este 22 de octubre hay 5 f\u00f3rmulas presidenciales y te pedimos que elijas seg\u00fan tus convicciones, seg\u00fan tus valores, que no te resignes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.815038076146811, "is_candidate": false}, {"start": 2919.591, "end": 2924.375, "text": "Adem\u00e1s, \u00bfsab\u00e9s la importancia de tener diputados y diputadas de izquierda en el Congreso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7305744855211063, "is_candidate": false}, {"start": 2924.375, "end": 2926.957, "text": "Que no se van a vender, no se van a dar vuelta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7905374412463979, "is_candidate": false}, {"start": 2927.717, "end": 2931.218, "text": " No vamos a salir de esta con salvadores individuales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8610311834146316, "is_candidate": false}, {"start": 2931.218, "end": 2942.663, "text": "Esta lucha necesita que te involucres a trabajadores, mujeres, j\u00f3venes, les pido eso, porque necesitamos enfrentar lo que viene, defender nuestros derechos e ir por m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8220736417361542, "is_candidate": false}, {"start": 2942.663, "end": 2955.248, "text": "As\u00ed que esta campa\u00f1a, tomala en tus manos, vos sab\u00e9s que hacemos todo a pulm\u00f3n, difund\u00e1mosla por todo el pa\u00eds, llev\u00e9mosla a cada lugar y te propongo algo, levant\u00e1 la izquierda, levantemos la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7935996891590535, "is_candidate": false}, {"start": 2955.248, "end": 2956.148, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8100724551345952, "is_candidate": false}, {"start": 2959.111, "end": 2960.692, "text": " Ahora tiene su minuto Javier Milay.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5265547944897195, "is_candidate": false}, {"start": 2960.692, "end": 2968.453, "text": "A la luz de los contenidos expresados en el debate, siento que la casta pol\u00edtica aqu\u00ed presente nos est\u00e1 tomando el pelo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9270661897018764, "is_candidate": false}, {"start": 2968.453, "end": 2973.934, "text": "Este debate, como en el anterior, termina siendo una pantomima irritante.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9094137593520751, "is_candidate": false}, {"start": 2973.934, "end": 2985.897, "text": "Los pol\u00edticos que hace 40 a\u00f1os enriquecen y empobrecen a los argentinos de bien, se citan para explicar por televisi\u00f3n abierta c\u00f3mo van a solucionar los problemas que ellos mismos nos han causado.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8851547663894771, "is_candidate": false}, {"start": 2987.278, "end": 2989.238, "text": " les deber\u00eda dar verg\u00fcenza.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0292731910963042, "is_candidate": false}, {"start": 2989.238, "end": 3000.301, "text": "Sin embargo, ninguno les pidi\u00f3 perd\u00f3n, ninguno resign\u00f3 un privilegio, ninguno trat\u00f3 de terminar con el modelo de la casta, ninguno dio un paso al costado a pesar de su estrepitoso fracaso.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9115432883020003, "is_candidate": false}, {"start": 3000.301, "end": 3006.562, "text": "Y claro, no lo van a hacer porque est\u00e1n atornillados a los carguitos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8630760413505727, "is_candidate": false}, {"start": 3006.562, "end": 3012.343, "text": "Por eso ellos no pueden ser la soluci\u00f3n al problema, porque son el problema.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8503753810024226, "is_candidate": false}, {"start": 3012.343, "end": 3015.924, "text": "Por ende, le pido a todos los argentinos de bien que est\u00e1n mirando el debate,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9091067409328256, "is_candidate": false}, {"start": 3016.963, "end": 3024.009, "text": " y que se pregunten, \u00bfustedes creen que una Argentina distinta es posible con los mismos de siempre?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.86619140483515, "is_candidate": false}, {"start": 3024.009, "end": 3026.351, "text": "Minuto final para Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8878947113721782, "is_candidate": false}, {"start": 3026.351, "end": 3038.641, "text": "Yo soy una luchadora, luch\u00e9 toda mi vida contra los poderosos y corruptos que se creen due\u00f1os de todo, contra los que arruinaron este pa\u00eds hermoso, contra los que abusan del poder que tienen.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.20358322744479407, "is_candidate": true}, {"start": 3039.451, "end": 3055.049, "text": " Y te aseguro, a estos tipos no los derrot\u00e1s con discursos lindos, los derrot\u00e1s siendo m\u00e1s fuertes que ellos, yo los enfrent\u00e9 siempre y como Presidenta los voy a seguir enfrentando para que vos tengas el pa\u00eds que te mereces, para que tu hijo no se vaya del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.20385453279943988, "is_candidate": true}, {"start": 3055.609, "end": 3065.353, "text": " para que puedas vivir y trabajar en paz, para que los corruptos no te sigan robando, para que los chicos tengan 190 d\u00edas de clases, ni uno menos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.20873843138834502, "is_candidate": true}, {"start": 3065.353, "end": 3070.735, "text": "El 22 de octubre el poder cambia y lo ten\u00e9s vos en tus manos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25664272169564695, "is_candidate": true}, {"start": 3070.735, "end": 3071.775, "text": "Usalo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5802565492729945, "is_candidate": false}, {"start": 3071.775, "end": 3076.197, "text": "Usalo para decirle no al kirchnerismo y para decirle s\u00ed a un cambio de verdad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23822978574518583, "is_candidate": true}, {"start": 3076.197, "end": 3079.678, "text": "El cambio de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2915515768709793, "is_candidate": true}, {"start": 3079.678, "end": 3081.959, "text": "Es ahora el turno de Juan Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7382349823465033, "is_candidate": false}, {"start": 3084.147, "end": 3092.855, "text": " Compatriotas, como le dije la semana pasada, no est\u00e1 escrito en ning\u00fan lado que los argentinos estemos condenados al fracaso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9067013490167215, "is_candidate": false}, {"start": 3092.855, "end": 3100.743, "text": "Al fracaso nos llevaron el Quinerimo y el Macri, cuyos candidatos hoy son Sergio Maza y Patricia Ur.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8981392874405671, "is_candidate": false}, {"start": 3100.743, "end": 3102.205, "text": "Eso es lo que nos llev\u00f3 al fracaso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9312385099700177, "is_candidate": false}, {"start": 3102.845, "end": 3116.153, "text": " Creo, adem\u00e1s, de que hay otras propuestas que no se aplicaron en ning\u00fan lado del mundo y que significan un viaje a lo desconocido y no mostraron experiencia de gesti\u00f3n en ning\u00fan lado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9009637120837627, "is_candidate": false}, {"start": 3116.153, "end": 3131.942, "text": "Por mi parte, adem\u00e1s de mostrar mi gesti\u00f3n al frente de mi provincia, que la hizo progresar y por eso nos siguen apoyando con su voto los cordobeses, defend\u00ed al interior, porque soy el \u00fanico candidato del interior profundo de la patria,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9095906574417776, "is_candidate": false}, {"start": 3132.342, "end": 3143.791, "text": " Defend\u00ed el interior frente al centralismo de Lamba y les pido que me acompa\u00f1en con su voto para hacer un pa\u00eds normal y federal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9487178131564743, "is_candidate": false}, {"start": 3143.791, "end": 3147.113, "text": "Ahora cierra Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9210204753881079, "is_candidate": false}, {"start": 3147.113, "end": 3153.158, "text": "Probablemente este minuto sea uno de los m\u00e1s importantes de mi vida y quiero contarte", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8898741511701441, "is_candidate": false}, {"start": 3154.52, "end": 3160.748, "text": " \u00bfCu\u00e1l es el camino que la Argentina tiene que elegir los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9146050132579432, "is_candidate": false}, {"start": 3160.748, "end": 3162.45, "text": "\u00bfVolver atr\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8438894748271055, "is_candidate": false}, {"start": 3162.45, "end": 3164.073, "text": "\u00bfUn salto al vac\u00edo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8758149769409347, "is_candidate": false}, {"start": 3164.073, "end": 3166.996, "text": "\u00bfO apostar a un modelo de producci\u00f3n y desarrollo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9512338856172745, "is_candidate": false}, {"start": 3166.996, "end": 3168.358, "text": "Quiero hablarte a vos, que sos mam\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9429872820651797, "is_candidate": false}, {"start": 3169.301, "end": 3173.204, "text": " y protegerte de esos que promueven la libre venta de armas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9241381508423243, "is_candidate": false}, {"start": 3173.204, "end": 3179.568, "text": "Quiero hablarte a vos, que sos cient\u00edfico y docente, y que cre\u00e9s en nuestros investigadores y la educaci\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9661080284419826, "is_candidate": false}, {"start": 3179.568, "end": 3186.952, "text": "Quiero hablarle a nuestras pymes, a nuestros trabajadores, y decirles que vamos a pelear por la distribuci\u00f3n del ingreso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9337138643836699, "is_candidate": false}, {"start": 3186.952, "end": 3191.616, "text": "Argentina est\u00e1 saliendo de una crisis, tal vez la peor de los \u00faltimos 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9161622378600067, "is_candidate": false}, {"start": 3191.616, "end": 3193.837, "text": "Y lo peor ya pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8683176673541704, "is_candidate": false}, {"start": 3193.837, "end": 3196.399, "text": "El 22 de octubre vos ten\u00e9s un minuto importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9244909470867525, "is_candidate": false}, {"start": 3197.159, "end": 3200.802, "text": " porque seguramente vas a decidir por los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9357304758135547, "is_candidate": false}, {"start": 3200.802, "end": 3204.266, "text": "Te pido que vayas sin bronca y odio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9175302876964154, "is_candidate": false}, {"start": 3204.266, "end": 3209.29, "text": "Te pido que vayas a buscar la bandera argentina al Cuarto Oscuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9650697382676553, "is_candidate": false}, {"start": 3209.29, "end": 3213.054, "text": "Y as\u00ed terminamos este segundo debate presidencial 2023.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6078710635321772, "is_candidate": false}, {"start": 3213.054, "end": 3216.757, "text": "Fue un honor participar como moderadora.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7241095516625549, "is_candidate": false}, {"start": 3216.757, "end": 3217.538, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9452797762124959, "is_candidate": false}, {"start": 3217.538, "end": 3223.143, "text": "Lo mismo digo, un privilegio participar de este debate presidencial que es muy importante para la democracia argentina.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9776722951925922, "is_candidate": false}, {"start": 3223.385, "end": 3233.697, "text": " En caso de que haya balotaje en las pr\u00f3ximas elecciones del 22 de octubre, nos vamos a encontrar para un tercer debate en esta Casa de Estudios, ser\u00e1 el 12 de noviembre.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6290669249893728, "is_candidate": false}, {"start": 3233.697, "end": 3234.698, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0173185194862577, "is_candidate": false}, {"start": 3234.698, "end": 3235.399, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9638175698557392, "is_candidate": false}, {"start": 3238.36, "end": 3255.023, "text": " Bien, los dos minutos finales sirven un poco para entender la estrategia final de cada uno de los candidatos, m\u00e1s aprometiendo un nuevo comienzo, que es lo m\u00e1s dif\u00edcil que tiene para tratar de explicar las cosas a partir del 10 de diciembre, y lo termina resumiendo la \u00faltima frase cuando dice lo peor ya pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8293389120020473, "is_candidate": false}, {"start": 3255.023, "end": 3265.665, "text": "La promesa es la promesa, un nuevo comienzo con un gobierno de unidad nacional, desentendi\u00e9ndose completamente el resultado de este gobierno y de lo que tiene que ver con el kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8538001618506867, "is_candidate": false}, {"start": 3265.905, "end": 3266.165, "text": " \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0105833040822796, "is_candidate": false}, {"start": 3266.165, "end": 3269.368, "text": "S\u00ed, y en esa idea de que vayas a votar sin bronca y sin odio, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9165704025919641, "is_candidate": false}, {"start": 3269.368, "end": 3271.109, "text": "Sin bronca y sin odio, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9305985525100168, "is_candidate": false}, {"start": 3271.109, "end": 3278.536, "text": "Tambi\u00e9n la de todos aquellos sectores, los cient\u00edficos, los docentes que se sienten amenazados sobre todo con las propuestas de mi ley, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8649675937874884, "is_candidate": false}, {"start": 3278.536, "end": 3280.417, "text": "Y de vuelta a las mujeres, las mam\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8700770914586398, "is_candidate": false}, {"start": 3280.417, "end": 3281.878, "text": "Las mam\u00e1s, las mujeres tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0086163277039162, "is_candidate": false}, {"start": 3281.878, "end": 3283.52, "text": "Esquiareti, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9375287235107168, "is_candidate": false}, {"start": 3283.52, "end": 3293.208, "text": "De vuelta con dice fracasaron todo, fracas\u00f3 el macrismo, fracas\u00f3 el kirchnerismo, yo ya lo hice en C\u00f3rdoba, lo que te prometo es un modelo federal este con la", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8445376720493203, "is_candidate": false}, {"start": 3293.268, "end": 3311.902, "text": " Centralismo versus las provincias, soy el \u00fanico del interior, todos los dem\u00e1s son de Lamba, eso que hasta ahora te vienen sacando los recursos, y entonces ah\u00ed plantea nuevamente esa cosa de el centro versus las provincias, que forma parte central de su discurso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8688395548942758, "is_candidate": false}, {"start": 3312.202, "end": 3322.106, "text": " Despu\u00e9s Patricia Burry, soy una luchadora, luch\u00e9... Ah\u00ed es la primera vez en el debate que se puso a leer, baj\u00f3 el tono, se puso anteojos y es la primera vez que se seren\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8163741067998693, "is_candidate": false}, {"start": 3322.106, "end": 3340.974, "text": "Yo vi una Patricia Burry muy exaltada a lo largo del debate, como si se hubiese sobregirado un poco la idea de que le hab\u00eda faltado firmeza en el primero y en esa intenci\u00f3n de darle mayor impronta de... Busc\u00f3 ser el centro esta vez en el debate, en el debate anterior hab\u00eda quedado corrido a un costado entre Mil\u00e9 y Massa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.880831967469092, "is_candidate": false}, {"start": 3341.354, "end": 3345.355, "text": " tuvo mayor protagonismo a fuerza de mucho latiguillo tambi\u00e9n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8823439632907347, "is_candidate": false}, {"start": 3345.355, "end": 3349.077, "text": "Golpeando a Massa y a Millet por igual.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9341536738983659, "is_candidate": false}, {"start": 3349.077, "end": 3350.577, "text": "Y un poco a los gritos tambi\u00e9n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9337654812265146, "is_candidate": false}, {"start": 3350.577, "end": 3357.339, "text": "Y despu\u00e9s reci\u00e9n habl\u00f3, para que puedas vivir en paz, para que no se vayan los chicos, reci\u00e9n se seren\u00f3 al final de su discurso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.901708052981745, "is_candidate": false}, {"start": 3357.339, "end": 3358.98, "text": "Y habl\u00f3 de un cambio de verdad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8754561945437154, "is_candidate": false}, {"start": 3358.98, "end": 3364.561, "text": "El cambio es conjuntos por el cambio, que es el \u00fanico que puede llevar adelante el cambio de verdad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8762441195365867, "is_candidate": false}, {"start": 3364.561, "end": 3365.582, "text": "Despu\u00e9s Millet, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0438732554354209, "is_candidate": false}, {"start": 3365.582, "end": 3368.823, "text": "Bueno, una muletilla que tiene Millet y que ya ha dicho muchas veces,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7986928933095316, "is_candidate": false}, {"start": 3369.463, "end": 3379.027, "text": " que es su fuerte, que es evidentemente, porque los mismos que te vienen prometiendo que van a arreglar las cosas, van a arreglarlas esta vez, con lo mismo vas a tener los mismos resultados que hasta ahora, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9326839813093855, "is_candidate": false}, {"start": 3379.027, "end": 3379.787, "text": "S\u00ed, totalmente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9526815879621469, "is_candidate": false}, {"start": 3379.787, "end": 3387.691, "text": "Esta cosa volvi\u00f3 a la idea de la casta, volvi\u00f3 a la idea de nos toman el pelo, ninguno les pidi\u00f3 perd\u00f3n por todo lo que le hicieron.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7878524571790773, "is_candidate": false}, {"start": 3387.691, "end": 3387.771, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9796213214896696, "is_candidate": false}, {"start": 3388.431, "end": 3397.702, "text": " Hab\u00eda dicho Massa la vez pasada, en el debate anterior, cuando se habl\u00f3 un poco de inflaci\u00f3n, tuvo alguna situaci\u00f3n de pedir disculpas, no esta vez.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9105041607586555, "is_candidate": false}, {"start": 3397.702, "end": 3403.909, "text": "Vuelve, \u00e9l arranc\u00f3 de Massa diciendo en el debate, yo vengo a proponer y no vengo a discutir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8458835025140167, "is_candidate": false}, {"start": 3403.909, "end": 3408.354, "text": "Intent\u00f3 mantenerse en esa l\u00ednea donde, claro, le tiraron de todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.838494260396644, "is_candidate": false}, {"start": 3409.155, "end": 3411.156, "text": " digamos, con la econom\u00eda, la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.975280225867116, "is_candidate": false}, {"start": 3411.156, "end": 3413.776, "text": "Insaurralde hoy estuvo mucho m\u00e1s presente que en el debate anterior.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9189165275171638, "is_candidate": false}, {"start": 3413.776, "end": 3422.058, "text": "El tema Insaurralde hab\u00eda salido el d\u00eda anterior al debate, con lo cual por ah\u00ed no hab\u00eda tenido tanto vuelo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8503356822913469, "is_candidate": false}, {"start": 3422.058, "end": 3428.54, "text": "Bueno, ahora una semana m\u00e1s tarde ya tiene un poco m\u00e1s de vuelo y estuvo mucho m\u00e1s presente y m\u00e1s tuvo que hablar del tema.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9469674028827408, "is_candidate": false}, {"start": 3428.74, "end": 3455.25, "text": " hubo once menciones a Insaurralde, Insaurralde, ocho fueron de Patricia Bullrich, una de Maza, cuando se defiende le dice, s\u00ed, y dos de Schiaretti, y a Chocolate, tambi\u00e9n lo nombr\u00f3 Miriam Bregman, y lo nombr\u00f3 Schiaretti tambi\u00e9n, a Chocolate, el puntero de la legislatura de la provincia de Buenos Aires, que encontraron con m\u00e1s de cuarenta tarjetas de d\u00e9bito encerrado en un cajero de autom\u00e1tico, sacando plata de cuentas de gente que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8852267185687062, "is_candidate": false}, {"start": 3456.47, "end": 3460.812, "text": " cobran la legislatura, pero evidentemente no, va, que figura la n\u00f3mina de la legislatura.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9037357655432173, "is_candidate": false}, {"start": 3460.812, "end": 3465.534, "text": "Como trabajador de la legislatura, pero por ah\u00ed no se la ve mucho por ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8565243663116409, "is_candidate": false}, {"start": 3465.534, "end": 3470.256, "text": "Ahora, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner s\u00ed la nombr\u00f3 una \u00fanica vez.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9139602808022484, "is_candidate": false}, {"start": 3470.256, "end": 3470.736, "text": "Patricia Burris.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9295757361483372, "is_candidate": false}, {"start": 3470.736, "end": 3477.439, "text": "Patricia Burris cuando le dijo los hoteles de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, pero Alberto Fern\u00e1ndez brill\u00f3 por su ausencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8579387805001361, "is_candidate": false}, {"start": 3477.439, "end": 3478.639, "text": "No aparece.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.995252137119404, "is_candidate": false}, {"start": 3478.639, "end": 3482.121, "text": "El debate anterior lo hab\u00eda nombrado Miriam Bregman, ahora no lo nombr\u00f3 nadie.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.943673317081089, "is_candidate": false}, {"start": 3482.361, "end": 3487.164, "text": " Nadie, lo cual habla tambi\u00e9n de un gobierno que termina en la intrascendencia absoluta, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8869440429815449, "is_candidate": false}, {"start": 3487.164, "end": 3487.844, "text": "Totalmente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9002915843164674, "is_candidate": false}, {"start": 3487.844, "end": 3500.852, "text": "Chocobar, la presencia del polic\u00eda condenado por exceso de leg\u00edtima defensa, en el caso del turista norteamericano, que hab\u00eda sido acuchillado en la boca, en el barrio de la boca.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8814458752264319, "is_candidate": false}, {"start": 3501.332, "end": 3507.657, "text": " y que en la persecuci\u00f3n termina matando por la espalda al ladr\u00f3n que hab\u00eda acuchillado al turista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9213672566324578, "is_candidate": false}, {"start": 3507.657, "end": 3513.301, "text": "Ella lo llev\u00f3 como para decir, vengo a defender... Vengo a defender a las fuerzas policiales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8955550966699874, "is_candidate": false}, {"start": 3513.301, "end": 3517.504, "text": "Para que tengan miedo los delincuentes y no tengan miedo los que te defienden.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9086768502235673, "is_candidate": false}, {"start": 3517.504, "end": 3519.826, "text": "Tongolini fue el otro que le tir\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9529510662500695, "is_candidate": false}, {"start": 3520.166, "end": 3543.529, "text": " No s\u00f3lo le habl\u00f3 de la C\u00e1mpora, le record\u00f3 que hab\u00eda dicho que iba a terminar con los \u00f1oquis de la C\u00e1mpora, le dijo lo \u00fanico que hiciste fue pasarlos a planta permanente, le tir\u00f3 un sabral de 8 veces, habl\u00f3 de los bolsos de Crist\u00f3bal L\u00f3pez, habl\u00f3 de los hoteles de Cristina Kirchner y le sum\u00f3 a Tongolini, que es una reversi\u00f3n del apellido de Mat\u00edas Tombolini, que es el secretario de Comercio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8787118673168217, "is_candidate": false}, {"start": 3545.15, "end": 3548.114, "text": " Es m\u00e1s, tambi\u00e9n le tir\u00f3 con Silvina Gattacchi.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8798813690802382, "is_candidate": false}, {"start": 3548.114, "end": 3550.436, "text": "Ay, le tir\u00f3 con los nueve millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9044809375492051, "is_candidate": false}, {"start": 3550.436, "end": 3554.641, "text": "Los nueve millones de pesos de la presidenta del Banco Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8244310811473583, "is_candidate": false}, {"start": 3554.641, "end": 3559.707, "text": "No hizo referencia al caso de la numer\u00f3loga, digo, simplemente dijo cobra nueve millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.848640164314992, "is_candidate": false}, {"start": 3559.887, "end": 3560.387, "text": " Es verdad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7878945209975687, "is_candidate": false}, {"start": 3560.387, "end": 3572.757, "text": "Y despu\u00e9s tambi\u00e9n le dijo a Javier Milei, le dijo a los de sismog\u00f3licos, a los que te contradicen, viejos meados a la gente de mayor de edad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9135711859785265, "is_candidate": false}, {"start": 3572.757, "end": 3573.958, "text": "Fue por ese lado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.996393688613436, "is_candidate": false}, {"start": 3573.958, "end": 3581.624, "text": "Despu\u00e9s hubo un momento donde realmente Milei fue bastante m\u00e1s agresivo en el tono con Patricia Burrich y con Bregman.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8533309079857703, "is_candidate": false}, {"start": 3581.624, "end": 3585.247, "text": "Entonces Sergio Massa, que busca apelar al voto de las mujeres,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9172918673414544, "is_candidate": false}, {"start": 3585.467, "end": 3592.248, "text": " tambi\u00e9n, que es una debilidad del voto que tiene Milley, de la llegada que tiene Milley con las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9020695373588083, "is_candidate": false}, {"start": 3592.248, "end": 3613.213, "text": "Despu\u00e9s le dijo, yo no necesito que nos defiendan, le dijo Patricia Burridge a Massa, dejame que me defiendo solita, no, porque le dijo, hasta ac\u00e1 llegaste, Javier, que le dec\u00eda Javier, no Milley, ten\u00e9s raz\u00f3n, Sergio Massa, basta de faltarle el respeto a las mujeres, le dijo Massa, como saliendo en defensa de Miriam Bregman y de Patricia Burridge, y Patricia Burridge dijo, no,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9140152940965934, "is_candidate": false}, {"start": 3613.673, "end": 3614.654, "text": " Yo me defiendo sola.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0424973537193025, "is_candidate": false}, {"start": 3614.654, "end": 3615.776, "text": "D\u00e9jame que me defiendo sola.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0126573309739566, "is_candidate": false}, {"start": 3615.776, "end": 3618.799, "text": "Un detalle del minuto final que tuvo cada uno.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.734702205820799, "is_candidate": false}, {"start": 3618.799, "end": 3629.291, "text": "Nosotros lo dec\u00edamos al principio, cuando arrancamos con la transmisi\u00f3n, que el 22 de octubre no solo se vota para presidente, sino que tambi\u00e9n se define c\u00f3mo va a ser la conformaci\u00f3n del Congreso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.776718053216355, "is_candidate": false}, {"start": 3629.291, "end": 3632.715, "text": "La \u00fanica que pidi\u00f3 el voto para sus diputados fue Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.71732391205068, "is_candidate": false}, {"start": 3633.375, "end": 3651.08, "text": " no solamente dijo que votes con convicci\u00f3n, que es lo mismo que repiti\u00f3 del debate anterior, sino tambi\u00e9n que pidi\u00f3 por los diputados de izquierda, para que los diputados, para tener una mayor presencia en el Congreso, cosa que el resto no hizo referencia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.777511373059688, "is_candidate": false}, {"start": 3651.08, "end": 3656.742, "text": "Claro, m\u00e1s preocupada tambi\u00e9n por, tiene poca expectativa de quedar en la segunda vuelta electoral \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8372651107725119, "is_candidate": false}, {"start": 3657.022, "end": 3667.725, "text": " S\u00ed, a ver, el fuerte de la izquierda en todo caso es agrandar el bloque que tiene hoy en la C\u00e1mara de Diputados mucho m\u00e1s que la posibilidad de llegar a una segunda vuelta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7882413650873606, "is_candidate": false}, {"start": 3668.582, "end": 3673.005, "text": " Bien, mientras tanto, \u00bfqu\u00e9 m\u00e1s pas\u00f3 en este debate?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.882671761292876, "is_candidate": false}, {"start": 3673.005, "end": 3679.409, "text": "El \u00faltimo de los candidatos va a haber un segundo debate, un tercer debate, perd\u00f3n, en caso de que haya segunda vuelta electoral.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9243247153774399, "is_candidate": false}, {"start": 3679.409, "end": 3698.202, "text": "Arrancaron todos hablando del contexto internacional, era imposible abstraerse de lo que es, bueno, un camino que no sabemos a d\u00f3nde nos va a conducir, un ataque virulento de Jam\u00e1s al sur de Israel, algo in\u00e9dito por lo que significa, adem\u00e1s, no es un atentado, es algo de otra \u00edndole.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8716196072781569, "is_candidate": false}, {"start": 3698.442, "end": 3722.64, "text": " Fue un acto de guerra, fue como... Un acto de guerra entrando adem\u00e1s masivamente por el sur de Israel, secuestrando a 100 personas, m\u00e1s de 700 muertos, en una situaci\u00f3n donde Estados Unidos ya ha dicho que no le va a faltar una sola bala a Israel, Israel ha prometido responder con toda su fuerza, y en este contexto todos iniciaron declarando su solidaridad con Israel.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8964796318747768, "is_candidate": false}, {"start": 3723.64, "end": 3738.51, "text": " Y la \u00fanica que puso un matiz en el hecho de hablar solamente de Israel y en contra del terrorismo de Jam\u00e1s fue Miriam Bregman, que dijo, bueno, esto se debe a la pol\u00edtica, se da en el marco la pol\u00edtica del apartheid de Israel contra el pueblo palestino.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8777162247766939, "is_candidate": false}, {"start": 3739.81, "end": 3751.535, "text": " Y despu\u00e9s Millay retom\u00f3 en base a un tuit que escribi\u00f3 Cristina Fern\u00e1ndez Kirchner, que gener\u00f3 mucha pol\u00e9mica porque ella habl\u00f3 de una situaci\u00f3n b\u00e9lica entre dos naciones, entre dos pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8825414174638679, "is_candidate": false}, {"start": 3751.535, "end": 3755.317, "text": "No le atribuy\u00f3 el ataque a una organizaci\u00f3n terrorista, sino a Palestina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8550533682048265, "is_candidate": false}, {"start": 3755.317, "end": 3761.16, "text": "Y en ese contexto fue que Javier Millay intent\u00f3 aprovechar esa situaci\u00f3n y le dijo a Massa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8591887304898534, "is_candidate": false}, {"start": 3761.16, "end": 3768.443, "text": "S\u00ed, a Massa le agradeci\u00f3 el tuit, porque Massa s\u00ed lo que hace es decir, bueno, estar en contra de Hamas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8382447896604206, "is_candidate": false}, {"start": 3768.783, "end": 3772.764, "text": " Totalmente, con claridad, pero entonces le dijo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8812251552693854, "is_candidate": false}, {"start": 3772.764, "end": 3777.365, "text": "Tu espacio pol\u00edtico, le dice Emilia Massa, tiene gente que apoya a terroristas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9331128050604273, "is_candidate": false}, {"start": 3777.365, "end": 3780.165, "text": "En alusi\u00f3n a Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8830067245383314, "is_candidate": false}, {"start": 3780.165, "end": 3787.746, "text": "Y ah\u00ed dijo, bueno, no solo condeno el ataque terrorista, sino que en mi gobierno voy a incluir a Jam\u00e1s como una organizaci\u00f3n terrorista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8782238570267986, "is_candidate": false}, {"start": 3787.746, "end": 3794.948, "text": "Massa, la verdad es que hay que decir, siempre ha tenido una posici\u00f3n en materia pol\u00edtica exterior distinta de la de Cristina Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9293583142656971, "is_candidate": false}, {"start": 3794.948, "end": 3795.528, "text": "S\u00ed, pro-occidental.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8576551954683818, "is_candidate": false}, {"start": 3796.448, "end": 3806.078, "text": " S\u00ed, ha dicho que Venezuela es una dictadura sin ning\u00fan tipo de eufemismos, es mucho m\u00e1s alineado con Estados Unidos y el posicionamiento de Estados Unidos en Medio Oriente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8883703030234412, "is_candidate": false}, {"start": 3806.078, "end": 3816.529, "text": "En eso no ha cambiado, uno podr\u00eda decir que en algunas cuestiones en las que enfrent\u00f3 al kirchnerismo cambi\u00f3, pero en eso, a\u00fan estando dentro de la coalici\u00f3n de gobierno, Massa mantuvo su posici\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9248828568228034, "is_candidate": false}, {"start": 3816.989, "end": 3818.971, "text": " S\u00ed, es cierto, es cierto eso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7988126891637712, "is_candidate": false}, {"start": 3818.971, "end": 3831.706, "text": "Un masa que por ah\u00ed, al respecto del debate anterior, mantuvo esa cosa de tratar de no entrar en discusi\u00f3n uno a uno y esquivar un poquito las balas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8314524542723442, "is_candidate": false}, {"start": 3832.046, "end": 3833.947, "text": " Ganadores o perdedores, uno se pod\u00eda preguntar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.784013170090569, "is_candidate": false}, {"start": 3833.947, "end": 3840.211, "text": "No, la otra vez uno estaba claro que aparec\u00eda una oportunidad perdida de parte de Patricia Burrich, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7484075671446755, "is_candidate": false}, {"start": 3840.211, "end": 3847.915, "text": "Ahora, yo no s\u00e9 si la vehemencia que se le ped\u00eda es lo que se vio hoy en el debate.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8512039540684273, "is_candidate": false}, {"start": 3847.915, "end": 3853.758, "text": "Se la vio m\u00e1s vehemente, m\u00e1s chicanera, m\u00e1s al ataque, decididamente al ataque.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8544394929257225, "is_candidate": false}, {"start": 3853.758, "end": 3855.639, "text": "No s\u00e9 si eso te hace m\u00e1s presidenciable.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9221267567661179, "is_candidate": false}, {"start": 3855.879, "end": 3856.9, "text": " No, claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9386793823402817, "is_candidate": false}, {"start": 3856.9, "end": 3877.59, "text": "La emparentaba m\u00e1s con los modos de Miley, de alguna manera, si bien, insisto, hubo una tendencia muy grande, sobre todo en el primer tramo, a la exageraci\u00f3n, dentro de un contexto que es grav\u00edsimo de inflacionario, hablando de que el pa\u00eds es un r\u00edo de sangre, que el pa\u00eds estalla en la hiperinflaci\u00f3n, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8089501656748075, "is_candidate": false}, {"start": 3877.59, "end": 3882.953, "text": "Bueno, me parece que est\u00e1n todos los narcotraficantes libres, o sea, hab\u00eda...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8607617771956109, "is_candidate": false}, {"start": 3883.433, "end": 3888.957, "text": " Fue m\u00e1s medido incluso en algunos momentos y m\u00e1s ajustado a la realidad con los datos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8056257144953404, "is_candidate": false}, {"start": 3888.957, "end": 3899.004, "text": "Javier Milei, salvo cuando se puso terraplanista con el tema del cambio clim\u00e1tico, tuvo apreciaciones de cifras m\u00e1s razonables.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.876199192717263, "is_candidate": false}, {"start": 3899.224, "end": 3915.009, "text": " Yo creo que hoy Patricia Burry conform\u00f3 mucho m\u00e1s a los votantes propios, no s\u00e9 si logr\u00f3 captar la atenci\u00f3n de los dem\u00e1s por esto del tono, que esa firmeza por ah\u00ed se traduc\u00eda en gritar en esta cosa de decir \u00a1Masa!", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7885129505191668, "is_candidate": false}, {"start": 3915.009, "end": 3916.65, "text": "\u00a1Mirey!", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8243822701580219, "is_candidate": false}, {"start": 3916.65, "end": 3922.152, "text": "Mucho m\u00e1s que en otra cosa, me parece que s\u00ed, que el votante del PRO que hab\u00eda quedado medio molesto en el...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8894415023651492, "is_candidate": false}, {"start": 3924.373, "end": 3934.135, "text": " Con el votante del macrismo y de Juntos por el Cambio que se constituye en base a un antikirchenerismo muy fuerte, esta vez le ofreci\u00f3 mucho m\u00e1s, Patricia Burrich.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8835385589840258, "is_candidate": false}, {"start": 3934.135, "end": 3936.116, "text": "Mucho m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0735299869635098, "is_candidate": false}, {"start": 3936.116, "end": 3939.017, "text": "La idea de verla s\u00f3lida en cuanto a...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8598064434368966, "is_candidate": false}, {"start": 3940.497, "end": 3951.861, "text": " Reci\u00e9n al final, yo creo que a veces tambi\u00e9n el candidato te tiene que dar como algo de cierta serenidad, digamos que en la promesa de que va a poder cambiar las cosas, viene tambi\u00e9n de la mano de cierta serenidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.884441616967448, "is_candidate": false}, {"start": 3951.861, "end": 3957.903, "text": "Pero bueno, evidentemente estuvo al ataque, estuvo a la ofensiva, eso no se lo van a poder reprochar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.858337760204154, "is_candidate": false}, {"start": 3957.903, "end": 3965.366, "text": "Su propio votante antiquisnerista puro seguramente se sinti\u00f3 mucho m\u00e1s reflejado en esta actitud de Patricia Bullrich, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8187281450120993, "is_candidate": false}, {"start": 3965.686, "end": 3968.389, "text": " S\u00ed, yo creo que s\u00ed, que pas\u00f3 por ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8561463353445643, "is_candidate": false}, {"start": 3968.389, "end": 3975.296, "text": "El votante de Miley me parece que escuch\u00f3 lo que suele escuchar de Miley.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9201742974218977, "is_candidate": false}, {"start": 3975.296, "end": 3984.005, "text": "No se sac\u00f3, siempre el desaf\u00edo de Miley es... Levant\u00f3 un poco m\u00e1s la voz en este debate, esa cosa que hace, pero no se sac\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.879871011725325, "is_candidate": false}, {"start": 3985.846, "end": 3989.387, "text": " No, no, que creo que es el objetivo de mi ley, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9227947354775372, "is_candidate": false}, {"start": 3989.387, "end": 3990.248, "text": "Mostrar estabilidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8933951439565349, "is_candidate": false}, {"start": 3990.248, "end": 3995.569, "text": "Mostrar estabilidad, porque dicen \u00e9l no es un salto al vac\u00edo, que es lo que le dec\u00eda Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8586049426186201, "is_candidate": false}, {"start": 3995.569, "end": 4006.333, "text": "A m\u00ed igual me interesa, me parece que, me gusta que candidatos con, digamos, con mucho menor participaci\u00f3n en el debate p\u00fablico y presencia en medios como Schiaretti y Miriam Bregman tengan la oportunidad", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8978188013540748, "is_candidate": false}, {"start": 4006.633, "end": 4014.977, "text": " gracias a este debate, de hablar en igualdad de condiciones, porque traen a la discusi\u00f3n cosas que si no quedan muy afuera del radar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8709799303908603, "is_candidate": false}, {"start": 4014.977, "end": 4019.519, "text": "Y me parece que son voces distintas, que tienen un punto de vista distinto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8920333602595987, "is_candidate": false}, {"start": 4019.519, "end": 4029.324, "text": "Me parece que esta vez, como fue m\u00e1s chicanera Patricia Burridge, el rol de Miriam Bregman, que hab\u00eda tenido m\u00e1s ese rol disruptivo en el primer debate, qued\u00f3 m\u00e1s opacado, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8837519099624891, "is_candidate": false}, {"start": 4029.324, "end": 4030.324, "text": "S\u00ed, me parece que fue as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8279076922483094, "is_candidate": false}, {"start": 4031.445, "end": 4036.107, "text": " y la pelea por el voto cordob\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8658193467955216, "is_candidate": false}, {"start": 4036.107, "end": 4036.207, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0124832390768344, "is_candidate": false}, {"start": 4036.207, "end": 4036.347, "text": "S\u00ed, no.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9516804423538335, "is_candidate": false}, {"start": 4036.347, "end": 4042.829, "text": "D\u00e9jame agradecer a su favorita por la riqu\u00edsima merienda que nos mandaron y por acompa\u00f1arnos siempre en los eventos de la radio.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8222508708075043, "is_candidate": false}, {"start": 4042.829, "end": 4051.752, "text": "Y no solo tienen productos incre\u00edbles en la panader\u00eda, sino que tambi\u00e9n te preparan un catering a medida para tus reuniones familiares con amigos o reuniones sociales.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8362428067927161, "is_candidate": false}, {"start": 4051.752, "end": 4057.134, "text": "Seguilos en Instagram, arroba panaderiasufavorita, o pas\u00e1 por los locales en Zona Norte, Avenida Nicol\u00e1s Avellaneda,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8501810533925233, "is_candidate": false}, {"start": 4057.874, "end": 4062.419, "text": " 1845 en Virreyes o Francisco Laprida, 3698 en Vicente L\u00f3pez.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9478022812704807, "is_candidate": false}, {"start": 4062.419, "end": 4064.581, "text": "Bueno, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0351028647288112, "is_candidate": false}, {"start": 4064.581, "end": 4065.922, "text": "Y tuvimos tambi\u00e9n comida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9940507605615448, "is_candidate": false}, {"start": 4065.922, "end": 4068.985, "text": "Primero tomamos la merienda con la favorita y despu\u00e9s nos pusimos a comer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9369594689812778, "is_candidate": false}, {"start": 4068.985, "end": 4070.387, "text": "No nos escatimamos en comida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0199287604747744, "is_candidate": false}, {"start": 4070.387, "end": 4073.369, "text": "Francisca del Fuego es un bar-restaurante ubicado en los arcos del Rosedal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8934061637882245, "is_candidate": false}, {"start": 4073.369, "end": 4074.651, "text": "Ofrece una tentadora propuesta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9339025853625176, "is_candidate": false}, {"start": 4075.111, "end": 4077.832, "text": " de pizza de masa madre al horno de barro y platos para compartir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.921061128726026, "is_candidate": false}, {"start": 4077.832, "end": 4083.133, "text": "Lugar ideal para escuchar la mejor m\u00fasica en vivo de mi\u00e9rcoles a domingo con lo m\u00e1s fresco de la escena.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9166990976850009, "is_candidate": false}, {"start": 4083.133, "end": 4086.054, "text": "Dos terrazas al aire libre en un ambiente joven y festivo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8920864448491673, "is_candidate": false}, {"start": 4086.054, "end": 4089.295, "text": "Francisca al Fuego ubicado en Avenida Infante Isabel 220.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8971711036884483, "is_candidate": false}, {"start": 4089.295, "end": 4090.855, "text": "Infante Isabel 220, Arco 14.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8594972812121069, "is_candidate": false}, {"start": 4090.855, "end": 4092.576, "text": "Seguilos en Instagram, arroba franciscadelfuego.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9596942886292724, "is_candidate": false}, {"start": 4098.397, "end": 4107.084, "text": " Bueno, veremos ma\u00f1ana qu\u00e9 nos queda de este debate, cu\u00e1nto cambia el escenario de cara a las elecciones presidenciales a las que estamos a la vuelta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9351521399047571, "is_candidate": false}, {"start": 4107.084, "end": 4109.406, "text": "Faltan 14 d\u00edas nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9410018543136478, "is_candidate": false}, {"start": 4109.406, "end": 4112.168, "text": "Domingo que viene es el D\u00eda de la Madre, un fin de semana largo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8603557387569949, "is_candidate": false}, {"start": 4112.168, "end": 4123.677, "text": "Y ya el siguiente domingo vamos a estar de vuelta en una nueva edici\u00f3n especial de Urbana Play con la cobertura completa de las elecciones y el resultado de la primera vuelta electoral.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8708818845637362, "is_candidate": false}, {"start": 4123.677, "end": 4127.179, "text": "Venimos cont\u00e1ndote con David desde temprano, dentro de 14 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9430983239530849, "is_candidate": false}, {"start": 4128.38, "end": 4139.352, "text": " Se define si hay segunda vuelta, qui\u00e9nes van a la segunda vuelta, se define con el resultado que haya la gobernaci\u00f3n en la Provincia de Buenos Aires, candidato m\u00e1s votado va a la gobernaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8652032494510281, "is_candidate": false}, {"start": 4139.352, "end": 4148.722, "text": "En la Ciudad de Buenos Aires, si Jorge Macri, que es el que fue m\u00e1s votado, digamos, junto con Mart\u00edn Lust\u00f3, no alcanza el 50% de los votos, tendr\u00e1 que ir a una segunda vuelta electoral.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8620207253321395, "is_candidate": false}, {"start": 4149.262, "end": 4160.511, "text": " elige Entre R\u00edos, tambi\u00e9n gobernador, se eligen senadores en un tercio de las provincias y se elige la C\u00e1mara de Diputados, queda definida su conformaci\u00f3n con la votaci\u00f3n del 22 de octubre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8875312609645831, "is_candidate": false}, {"start": 4160.511, "end": 4175.203, "text": "S\u00ed, s\u00ed, todos legisladores que asumen el 10 de diciembre, pero se define s\u00ed o s\u00ed el domingo 22 de octubre, seguramente, o sea, pensando en un balotaje, ten\u00e9s presidente, ten\u00e9s jefe de gobierno, los que podr\u00edan ir un balotaje, todo lo dem\u00e1s se define el 22.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7796013111850574, "is_candidate": false}, {"start": 4175.783, "end": 4176.904, "text": " Se define ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9438354081475502, "is_candidate": false}, {"start": 4176.904, "end": 4184.067, "text": "Nosotros ma\u00f1ana a las 6 de la ma\u00f1ana, de ac\u00e1 en m\u00e1s, estamos muy mal dormidos, pero con todas las luces.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9339964586329427, "is_candidate": false}, {"start": 4184.067, "end": 4187.128, "text": "En un ratito nada m\u00e1s volvemos con David Call\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8822877559679614, "is_candidate": false}, {"start": 4187.128, "end": 4191.95, "text": "Much\u00edsimas gracias a este gran equipo de Urbana Play que hizo posible esta transmisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9343067105964935, "is_candidate": false}, {"start": 4191.95, "end": 4193.471, "text": "Mart\u00edn Fern\u00e1ndez Madero, producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9368245668226113, "is_candidate": false}, {"start": 4194.071, "end": 4220.633, "text": " Selene Amato en la operaci\u00f3n t\u00e9cnica, Ariel Chipola en la t\u00e9cnica, Delfi Carmona en redes, otra que va a estar mal dormida ma\u00f1ana, en el control de televisi\u00f3n, porque esta vez nos pudiste ver tambi\u00e9n y seguir por KZO, Santiago Pereira, Dami\u00e1n Garbarino y Mayra Ferrari, Pablo Zucca, Majo Echeverr\u00eda, que vinieron a supervisar y llevar adelante toda esta producci\u00f3n especial de Urbana Play, David Cay\u00f3n, gracias David, esperamos haberles hecho...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8870527970918394, "is_candidate": false}, {"start": 4221.534, "end": 4227.859, "text": " Mariano, esperamos haberles hecho una buena compa\u00f1\u00eda, haberles sido una buena compa\u00f1\u00eda a lo largo de este debate.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9991620431853614, "is_candidate": false}, {"start": 4227.859, "end": 4244.411, "text": "Intentamos ser reflexivos, tratar de entender las estrategias de cada uno de los candidatos, interpretar a quienes est\u00e1n tratando de apelar por encima de quedarnos con latiguillos o tratar esto como si fuese un round de boxeadores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9159047514437426, "is_candidate": false}, {"start": 4245.331, "end": 4250.852, "text": " Evidentemente s\u00ed, se juegan puntos, se juegan ventajas, pasan cosas, se golpean abajo del cintur\u00f3n, etc.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9032688493735429, "is_candidate": false}, {"start": 4250.852, "end": 4261.835, "text": "Nuestro rol es tratar de mirar eso con alg\u00fan tipo de reflexi\u00f3n, de tratar de entender cu\u00e1l es la estrategia de cada uno de ellos en este \u00faltimo tramo de la campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9215840590025715, "is_candidate": false}, {"start": 4261.835, "end": 4268.617, "text": "Ac\u00e1 me est\u00e1n diciendo que gracias a todos los que les gust\u00f3 mucho mi camisa, que participaron en el chat.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9046399271704826, "is_candidate": false}, {"start": 4268.617, "end": 4269.957, "text": "\u00bfTe acusaron de ser mantel?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8927972986491903, "is_candidate": false}, {"start": 4270.077, "end": 4272.88, "text": " Me acusaron de estar de picnic, de ser mantel.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9344124394660254, "is_candidate": false}, {"start": 4272.88, "end": 4275.742, "text": "El blanco y rojo es muy picnic, vamos a decirlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9021825743616426, "is_candidate": false}, {"start": 4275.742, "end": 4276.583, "text": "Da mucho picnic.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9958722021124198, "is_candidate": false}, {"start": 4276.583, "end": 4279.206, "text": "Ya pas\u00f3 la fiesta de la primavera, pero es domingo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8025416630424268, "is_candidate": false}, {"start": 4279.206, "end": 4280.146, "text": "Bueno, gracias a todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9177344765713606, "is_candidate": false}, {"start": 4280.146, "end": 4282.989, "text": "De verdad, gracias sobre todo a ustedes que nos estuvieron acompa\u00f1ando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8386093264431828, "is_candidate": false}, {"start": 4282.989, "end": 4289.055, "text": "Esta comunidad que va creciendo y nos vamos acostumbrando tambi\u00e9n a esta nueva modalidad de la radio que hace como estos pop-ups.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.861801157180142, "is_candidate": false}, {"start": 4289.415, "end": 4304.571, "text": " que aparece en los momentos en los que la informaci\u00f3n lo requiere, por lo menos de nuestra parte, y es muy lindo trabajar en una radio que tiene tambi\u00e9n la flexibilidad para todo eso, mientras vamos aprendiendo tambi\u00e9n de las nuevas formas de transmisi\u00f3n, de streaming y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8541930089162638, "is_candidate": false}, {"start": 4304.571, "end": 4305.872, "text": "Hasta ma\u00f1ana, dentro de un ratito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.797028188896703, "is_candidate": false}, {"start": 4305.872, "end": 4309.997, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8570995576944982, "is_candidate": false}], "Index": 1551, "channel_id": "UCC1kfsMJko54AqxtcFECt-A", "channel": "Urbana Play 104.3 FM", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@UrbanaPlayFM", "id": "rio37xZ4p8E", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=rio37xZ4p8E", "title": "Debate 2023: Segunda mitad sobre Seguridad y Trabajo con an\u00e1lisis de Mar\u00eda O'Donnell #UrbanaPlay", "duration": 4313.0, "view_count": 2891.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}