{"segments": [{"start": 0.108, "end": 0.989, "text": " Buenas noches, Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9201878451863791, "is_candidate": false}, {"start": 0.989, "end": 1.95, "text": "Gracias por venir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8740678462919185, "is_candidate": false}, {"start": 1.95, "end": 2.811, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5680371168333547, "is_candidate": false}, {"start": 2.811, "end": 3.792, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6317641542276735, "is_candidate": false}, {"start": 3.792, "end": 12.44, "text": "Le convido pastelitos Macri, que no s\u00e9 qu\u00e9 almorzaron, pero lo que nos interesa es cu\u00e1l fue el objetivo de esa reuni\u00f3n, si nos quiere contar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9666544611164547, "is_candidate": false}, {"start": 15.187, "end": 35.883, "text": " Bueno, una conversaci\u00f3n entre dos personas que trabajamos en el mismo partido, en la misma coalici\u00f3n, que discutimos los temas de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica del pa\u00eds, la situaci\u00f3n social, la proyecci\u00f3n de Juntos por el Cambio hacia adelante,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.201278965847, "is_candidate": true}, {"start": 36.783, "end": 51.292, "text": " y la manera en que nosotros creemos que, o por lo menos que yo creo, que le transmit\u00ed a Mauricio, la manera en que creo que se tienen que encarar estas elecciones y el liderazgo que viene en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26785933364022885, "is_candidate": true}, {"start": 51.992, "end": 77.658, "text": " As\u00ed que es una charla m\u00e1s de las tantas que puedo tener con Mauricio Macri en el marco de una situaci\u00f3n pol\u00edtica que tiene definiciones para la gente, para todos los actores econ\u00f3micos de nuestro pa\u00eds y tambi\u00e9n la oferta electoral que presenta Juntos por el Cambio en esta elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22424527972358121, "is_candidate": true}, {"start": 78.24, "end": 79.625, "text": " Ahora, hay un dato relevante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8535402763030342, "is_candidate": false}, {"start": 79.625, "end": 80.728, "text": "\u00bfPastelito o no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4819331174990049, "is_candidate": true}, {"start": 80.728, "end": 81.31, "text": "Eso no es pastel.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8319289810479024, "is_candidate": false}, {"start": 81.31, "end": 81.591, "text": "\u00bfLocro?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.059819669480459, "is_candidate": false}, {"start": 82.621, "end": 86.303, "text": " No, no, porque, bueno, a ver, sin harinas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36529121975704304, "is_candidate": true}, {"start": 86.303, "end": 89.346, "text": "Ah, era sin tac en la invitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8438698929547139, "is_candidate": false}, {"start": 89.346, "end": 92.588, "text": "Bueno, pero el locro pod\u00eda ser sin tac, pero tampoco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8575259488671225, "is_candidate": false}, {"start": 92.588, "end": 95.289, "text": "Comieron ensalada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8576564836939693, "is_candidate": false}, {"start": 95.289, "end": 103.415, "text": "Hay un dato relevante en este encuentro, m\u00e1s all\u00e1 de los chistes sobre qu\u00e9 comieron, que es que Mauricio Macri a solas en su casa y ni fuera de su casa en estas condiciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7973724277209169, "is_candidate": false}, {"start": 103.415, "end": 104.155, "text": "No, no fue a solas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.521214668852386, "is_candidate": false}, {"start": 104.155, "end": 106.597, "text": "Estaban Fernando Andr\u00e9s y Juan Pablo Arenaza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40701383799502566, "is_candidate": true}, {"start": 106.597, "end": 108.258, "text": "Bueno, casi a solas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6279727398275057, "is_candidate": false}, {"start": 108.258, "end": 109.039, "text": "Una mesa de cuatro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8180101091743616, "is_candidate": false}, {"start": 109.879, "end": 113.421, "text": " Bueno, pero estaban Fernando y Juan Pablo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36322140927093405, "is_candidate": true}, {"start": 113.421, "end": 114.302, "text": "Est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9354578204565618, "is_candidate": false}, {"start": 114.302, "end": 122.207, "text": "Hace much\u00edsimo que no suceda una mesa de cuatro en estas condiciones, ni en la casa de Mauricio Macri, ni en la oficina, ni en otro lugar con Horacio Rodr\u00edguez Larreta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7834576008359706, "is_candidate": false}, {"start": 123.808, "end": 124.468, "text": " No, no s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6830516937365194, "is_candidate": false}, {"start": 124.468, "end": 132.432, "text": "Yo no llevo la agenda de la reta para saber con qui\u00e9n almuerzo y con qui\u00e9n no almuerzo, cu\u00e1ntas veces se ve con Mauricio o cu\u00e1ntas veces no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2869878037853709, "is_candidate": true}, {"start": 132.432, "end": 141.317, "text": "La verdad es que me parece que esto no es un tema de tener el mauricion\u00f3metro, \u00bfno?, de qui\u00e9n lo ve m\u00e1s a Mauricio, qui\u00e9n no lo ve.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24428054002638078, "is_candidate": true}, {"start": 142.017, "end": 152.567, "text": " Es un tema de debatir con una persona muy importante en nuestro partido, en la coalici\u00f3n, y como expresidente, los temas del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2829380002681111, "is_candidate": true}, {"start": 152.567, "end": 161.856, "text": "A m\u00ed me parece que es trascendente la charla, no cu\u00e1ntas veces lo veo yo o cu\u00e1ntas veces lo ve la reta o cu\u00e1ntas veces ve a otra gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2486555930193841, "is_candidate": true}, {"start": 161.856, "end": 163.497, "text": "Eso me parece que es lo que vale, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40170061393908163, "is_candidate": true}, {"start": 164.978, "end": 175.261, "text": " Le doy una pregunta m\u00e1s sobre una cosita cortita que pas\u00f3 esta semana con Jorge Macri, que cuando finalmente sali\u00f3 la resoluci\u00f3n por encuesta, usted es una chicana que le dijo hace un mes, te lo dije.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7737454638457539, "is_candidate": false}, {"start": 175.261, "end": 176.801, "text": "No, no es una chicana, es una realidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.472235835345133, "is_candidate": true}, {"start": 176.801, "end": 179.382, "text": "Entonces, \u00bfla encuesta fue papel picado?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8082809902733326, "is_candidate": false}, {"start": 179.382, "end": 188.204, "text": "No, no, la realidad es que las acciones pol\u00edticas tienen que ser por convicci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26116901147216764, "is_candidate": true}, {"start": 188.204, "end": 188.985, "text": "A m\u00ed me parece que...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5364439292078691, "is_candidate": false}, {"start": 190.709, "end": 212.621, "text": " Nosotros, como la Fuerza del Cambio, como un sector interno importante que est\u00e1 dando una lucha por la presidencia de la Naci\u00f3n, por la provincia de Buenos Aires, en todo el pa\u00eds, con listas propias, tenemos una mirada de qu\u00e9 tipo de candidatos tiene que haber, con qu\u00e9 fortaleza y con qu\u00e9 car\u00e1cter hay que plantarse frente a la realidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2556459696528034, "is_candidate": true}, {"start": 213.481, "end": 220.123, "text": " Y, bueno, Jorge Macri va a cumplir un rol importante si gana como jefe de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32874932399218837, "is_candidate": true}, {"start": 220.123, "end": 225.604, "text": "Entonces, nuestra decisi\u00f3n no pasa por una l\u00f3gica de encuestas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22775456900371738, "is_candidate": true}, {"start": 225.604, "end": 233.427, "text": "Es decir, nuestra decisi\u00f3n pasa por la convicci\u00f3n de las cosas que nosotros discutimos con \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27108489964976434, "is_candidate": true}, {"start": 233.427, "end": 235.747, "text": "Perd\u00f3n, le hago un stop ah\u00ed, Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8302765651763458, "is_candidate": false}, {"start": 235.747, "end": 236.387, "text": "\u00bfUsted qu\u00e9 dice entonces?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9104709662109777, "is_candidate": false}, {"start": 236.387, "end": 238.168, "text": "\u00bfQue la l\u00f3gica de las encuestas la impuso la RETA?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8517079639566164, "is_candidate": false}, {"start": 239.201, "end": 254.106, "text": " No, la l\u00f3gica de las encuestas es una l\u00f3gica que no tiene... Desde mi punto de vista, es una l\u00f3gica que no comprende la decisi\u00f3n de cu\u00e1l es el perfil que uno tiene que llevar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2983741818614273, "is_candidate": true}, {"start": 254.106, "end": 258.628, "text": "Yo no elijo a N\u00e9stor Grindetti como candidato a gobernador.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3785548080467279, "is_candidate": true}, {"start": 258.628, "end": 259.808, "text": "Por las encuestas, no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4169225062651949, "is_candidate": true}, {"start": 259.808, "end": 267.471, "text": "Por la convicci\u00f3n que, al ser una persona que conoce el Gran Buenos Aires, que gobierna Lan\u00fas, que fue reelecto en Lan\u00fas,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27692770333898087, "is_candidate": true}, {"start": 268.231, "end": 275.013, "text": " tiene el conocimiento profundo de algo fundamental en la Argentina, que es la provincia de Buenos Aires y el conurbano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29411151752182474, "is_candidate": true}, {"start": 275.013, "end": 278.813, "text": "Entonces, la encuesta no resuelve la convicci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30974410110423745, "is_candidate": true}, {"start": 278.813, "end": 290.056, "text": "La convicci\u00f3n es primero y la encuesta es un m\u00e9todo que, bueno, lo eligieron porque lo pusieron a Fern\u00e1n Quir\u00f3s en la lista, dem\u00e1s Ferrario, no s\u00e9 qui\u00e9n m\u00e1s estaba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.313287188413805, "is_candidate": true}, {"start": 290.056, "end": 294.977, "text": "Ah, la ministra de Educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4100822172884553, "is_candidate": true}, {"start": 294.977, "end": 295.297, "text": "Entonces,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6837907495248696, "is_candidate": false}, {"start": 296.702, "end": 298.623, "text": " Mi convicci\u00f3n pasa por otro lado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42756942380352836, "is_candidate": true}, {"start": 298.623, "end": 305.307, "text": "Mi convicci\u00f3n pasa por la fortaleza que las personas van a tener en el cargo que van a ocupar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30449765553263897, "is_candidate": true}, {"start": 305.307, "end": 309.05, "text": "La encuesta es una decisi\u00f3n secundaria desde mi punto de vista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34062329261505186, "is_candidate": true}, {"start": 309.05, "end": 316.154, "text": "Yo hab\u00eda elegido a Jorge Macri como candidato con autonom\u00eda de lo que pod\u00edan decir las encuestas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2940597723416132, "is_candidate": true}, {"start": 316.154, "end": 317.655, "text": "Y eso me parece que es el valor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37189292951342046, "is_candidate": true}, {"start": 317.655, "end": 318.375, "text": "Por eso yo dije...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5493522464647769, "is_candidate": false}, {"start": 319.896, "end": 323.478, "text": " te dije que vos ten\u00edas que ser, porque es una convicci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34064061838545234, "is_candidate": true}, {"start": 323.478, "end": 330.12, "text": "Me parece que, en este momento, la Argentina necesita liderazgos de convicci\u00f3n y no de marketing.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3175062025880403, "is_candidate": true}, {"start": 330.12, "end": 332.601, "text": "Eso es lo que yo creo de verdad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5515850248600855, "is_candidate": false}, {"start": 332.601, "end": 341.825, "text": "Bueno, lo que le va a tocar, Bullrich, si gana primero en agosto y despu\u00e9s en octubre, y si las encuentras no se equivocan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8999380704743176, "is_candidate": false}, {"start": 341.825, "end": 342.626, "text": "En octubre, hasta ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0453271232624928, "is_candidate": false}, {"start": 342.626, "end": 344.466, "text": "\u00bfUsted dice que no hay balotage?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8872528672724843, "is_candidate": false}, {"start": 344.466, "end": 345.647, "text": "Yo voy a ganar en primera vuelta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4553376393297408, "is_candidate": true}, {"start": 347.008, "end": 350.77, "text": " \u00bfNo creen en esta teor\u00eda del kirchnerismo de los tres terces y de que todo est\u00e1 dado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7639904183247094, "is_candidate": false}, {"start": 350.77, "end": 362.896, "text": "No, yo creo que esto se va a ordenar en las pasos y, a partir de ah\u00ed, entra una locomotora a funcionar con toda la fuerza y Juntos por el Cambio gana en primera vuelta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25752516383183144, "is_candidate": true}, {"start": 362.896, "end": 365.077, "text": "Estoy convencida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5567924435664271, "is_candidate": false}, {"start": 365.077, "end": 367.938, "text": "\u00bfAhora est\u00e1 funcionando bien la locomotora de Juntos por el Cambio?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7718626001030652, "is_candidate": false}, {"start": 369.253, "end": 385.863, "text": " Ahora estamos en una doble funci\u00f3n porque somos un tren que, a la vez, est\u00e1 compitiendo por ver qui\u00e9n es el que va a manejar ese tren durante los pr\u00f3ximos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22407521514506723, "is_candidate": true}, {"start": 385.863, "end": 392.727, "text": "Entonces, siempre las primarias son una contradicci\u00f3n entre unidad y competencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2474386902029979, "is_candidate": true}, {"start": 392.727, "end": 395.089, "text": "Eso es l\u00f3gico, es normal y no hay que asustarse.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39376246498768097, "is_candidate": true}, {"start": 395.968, "end": 404.75, "text": " porque es muy importante elegir bien qui\u00e9n va a manejar el pa\u00eds, qu\u00e9 car\u00e1cter va a tener, qu\u00e9 personalidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2619195915660273, "is_candidate": true}, {"start": 404.75, "end": 409.051, "text": "Y esto no es un tema ni para administradores ni para economistas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3073570461582886, "is_candidate": true}, {"start": 409.051, "end": 413.312, "text": "Esto es un tema de un liderazgo de convicci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30265644952088444, "is_candidate": true}, {"start": 413.312, "end": 414.733, "text": "Lo que viene en la Argentina es", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.372770936961176, "is_candidate": true}, {"start": 415.573, "end": 428.081, "text": " animarse a hacer las cosas que en la historia argentina quedaron siempre a mitad de camino porque alg\u00fan factor de poder vet\u00f3 lo que se iba a hacer y comenz\u00f3 una negociaci\u00f3n que termin\u00f3 mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26922284498625315, "is_candidate": true}, {"start": 428.081, "end": 436.527, "text": "As\u00ed que ac\u00e1 la convicci\u00f3n del cambio de r\u00e9gimen es lo que determina esta elecci\u00f3n y yo creo que en ese sentido", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26033202556698354, "is_candidate": true}, {"start": 438.848, "end": 445.911, "text": " la personalidad y el car\u00e1cter es la caracter\u00edstica fundamental de este momento hist\u00f3rico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25871658567411004, "is_candidate": true}, {"start": 445.911, "end": 447.792, "text": "Son las caracter\u00edsticas en las que usted se siente m\u00e1s segura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8268201607635363, "is_candidate": false}, {"start": 448.8, "end": 452.523, "text": " Las que yo tengo, s\u00ed, sin duda, sin duda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29447801580174837, "is_candidate": true}, {"start": 452.523, "end": 466.073, "text": "Lo digo bien, lo digo porque... Yo se lo marco porque justo esta semana Horacio Rodr\u00edguez Larreta, su computador interno, dijo, voy a ser el primer economista, si gano las elecciones, en presidir la Argentina, y eso para m\u00ed es un plus.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8320878451534363, "is_candidate": false}, {"start": 466.073, "end": 469.476, "text": "Es una caracter\u00edstica diferente a la que usted est\u00e1 poniendo como importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9131230867392353, "is_candidate": false}, {"start": 469.476, "end": 472.558, "text": "Yo voy a ser la primera doctora en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27453064643546743, "is_candidate": true}, {"start": 475.532, "end": 476.452, "text": " Doctora en serio, dice.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9614054348634319, "is_candidate": false}, {"start": 476.452, "end": 479.055, "text": "Doctora con t\u00edtulo de doctorado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9237306868909678, "is_candidate": false}, {"start": 479.055, "end": 481.497, "text": "La primera PhD de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4408854220116384, "is_candidate": true}, {"start": 481.497, "end": 486.321, "text": "Pero eso, digamos, es un conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3173734635589289, "is_candidate": true}, {"start": 488.893, "end": 505.122, "text": " A m\u00ed me parece que ac\u00e1 lo importante es liderar una Argentina que est\u00e1 quebrada emocionalmente, llevarla a que ninguno se anime a salir de ese camino de cambio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3092067278287094, "is_candidate": true}, {"start": 505.982, "end": 520.972, "text": " Y no lo veo tanto por el consenso de la clase pol\u00edtica, como lo dice Herredrado, lo veo mucho m\u00e1s por una locomotora social que diga yo no vivo m\u00e1s en esta Argentina de la decadencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25904128349599653, "is_candidate": true}, {"start": 520.972, "end": 525.895, "text": "Creo que es ah\u00ed donde atr\u00e1s van a venir los dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2774976289933554, "is_candidate": true}, {"start": 525.895, "end": 529.677, "text": "De alguna manera eso pas\u00f3 en la Argentina con la 125.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3085206578112628, "is_candidate": true}, {"start": 529.677, "end": 532.719, "text": "La primera vez que votamos en contra de la 125 \u00e9ramos 25.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3377926018333768, "is_candidate": true}, {"start": 536.462, "end": 538.904, "text": " 25 y terminamos ganando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.607636364938823, "is_candidate": false}, {"start": 538.904, "end": 548.511, "text": "Porque se construy\u00f3 un movimiento social de legitimaci\u00f3n de los cambios que la Argentina necesitaba en ese momento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29220143484922945, "is_candidate": true}, {"start": 548.511, "end": 557.799, "text": "Lo que va a cambiar la Argentina es la legitimaci\u00f3n de los cambios, que no haya m\u00e1s provincias que tengan m\u00e1s empleo p\u00fablico que privado,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3153972157429372, "is_candidate": true}, {"start": 558.519, "end": 581.306, "text": " que no haya m\u00e1s un Estado que destruye a todos los que trabajan, a todos los que comercian, a todos los que tienen campo o lo que sea, porque creci\u00f3 en estos \u00faltimos 20 a\u00f1os un 100%, es decir, 100% m\u00e1s de Estado, 100% m\u00e1s de servicios, no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2350663788365156, "is_candidate": true}, {"start": 582.346, "end": 594.47, "text": " mucho menos, digamos, un servicio mucho peor porque estamos bancando una burocracia cada vez m\u00e1s fuerte y cada vez le sacamos m\u00e1s a la producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2900632353925594, "is_candidate": true}, {"start": 594.47, "end": 595.85, "text": "Por eso se van.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6225086264516542, "is_candidate": false}, {"start": 595.85, "end": 597.931, "text": "Se van a Uruguay, se van a Espa\u00f1a los j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4648458413094647, "is_candidate": true}, {"start": 597.931, "end": 604.673, "text": "Los que trabajan ac\u00e1, no todos los que son informales son pobres.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2785733012102857, "is_candidate": true}, {"start": 604.673, "end": 609.695, "text": "Hay muchos informales que trabajan fuera del pa\u00eds porque el pa\u00eds tiene cepo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3041365080940942, "is_candidate": true}, {"start": 609.695, "end": 610.015, "text": "Entonces,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.615690157432079, "is_candidate": false}, {"start": 611.214, "end": 616.6, "text": " Liberar todo eso es una conducci\u00f3n estrat\u00e9gica de hacia d\u00f3nde va el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2894463074193204, "is_candidate": true}, {"start": 616.6, "end": 620.505, "text": "Y en ese pa\u00eds que usted dice, yo voy a ganar en primera vuelta, \u00bfqu\u00e9 lugar va a ocupar mi ley?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.802244303802516, "is_candidate": false}, {"start": 622.434, "end": 623.435, "text": " No tengo ni idea.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42518710180523756, "is_candidate": true}, {"start": 623.435, "end": 630.719, "text": "A m\u00ed no me preocupa eso, porque no es la preocupaci\u00f3n de Juntos por el Cambio, qui\u00e9n sale segundo y qui\u00e9n sale tercero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23370507111289873, "is_candidate": true}, {"start": 630.719, "end": 634.001, "text": "Es decir, nosotros tenemos que ganar el Campeonato Mundial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3127106338907619, "is_candidate": true}, {"start": 634.001, "end": 635.722, "text": "\u00bfContra qui\u00e9n vamos a jugar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40386229995317013, "is_candidate": true}, {"start": 635.722, "end": 637.623, "text": "No es una preocupaci\u00f3n para nosotros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3636959704759892, "is_candidate": true}, {"start": 637.623, "end": 640.725, "text": "Est\u00e1 bien, pero hay una primera instancia en ese Campeonato Mundial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8759626885310278, "is_candidate": false}, {"start": 640.725, "end": 643.447, "text": "Es un tema para analistas y yo no estoy en analistas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4311409138743174, "is_candidate": true}, {"start": 644.027, "end": 651.032, "text": " No, perd\u00f3n, es un sector pol\u00edtico que va a aparecer en el escenario y va a ocupar un espacio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8661539440550038, "is_candidate": false}, {"start": 651.032, "end": 655.095, "text": "No, pero va a ocupar un espacio mucho m\u00e1s relevante, influyente, seguro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8108708844733142, "is_candidate": false}, {"start": 655.095, "end": 659.379, "text": "Yo no s\u00e9 si ellos van a salir segundos o terceros, no lo s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35508922377523355, "is_candidate": true}, {"start": 660.352, "end": 681.405, "text": " Lo que s\u00ed s\u00e9 es que si ellos tienen un bloque de diputados que quiz\u00e1s no nos votan en el Banco Central, pero la reforma del Estado, el d\u00e9ficit cero, la necesidad de derogar todas las leyes antiproducci\u00f3n en la Argentina, generar una reforma impositiva, todo eso lo van a votar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22095551454209483, "is_candidate": true}, {"start": 682.065, "end": 691.994, "text": " A m\u00ed me parece m\u00e1s razonable un voto por ideas que tener que ir a negociar con alguna provincia que sale que es un canje.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2915486189381974, "is_candidate": true}, {"start": 691.994, "end": 701.221, "text": "Digamos, es m\u00e1s transparente votar con diputados que tengan ideas y no con diputados que quieran cambiar algo para su provincia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27777006390053494, "is_candidate": true}, {"start": 702.382, "end": 703.444, "text": " que es algo que pasa mucho.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.765275578204099, "is_candidate": false}, {"start": 703.444, "end": 705.506, "text": "Que pasa mucho, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5124352395489505, "is_candidate": false}, {"start": 705.506, "end": 709.772, "text": "Est\u00e1 bien, porque cada legislador defiende los intereses de su provincia y est\u00e1 bien, digo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7997492772515352, "is_candidate": false}, {"start": 709.772, "end": 712.215, "text": "No siempre son los intereses de su provincia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3386812610931994, "is_candidate": true}, {"start": 712.215, "end": 713.237, "text": "\u00bfSon los intereses de qui\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8812079086501678, "is_candidate": false}, {"start": 713.237, "end": 718.504, "text": "Bueno, a ver, no es la historia parlamentaria de los \u00faltimos a\u00f1os de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30231499843521503, "is_candidate": true}, {"start": 719.069, "end": 725.193, "text": " Bullrich, nos tenemos que dar la pausa, pero pas\u00f3 una cosita la \u00faltima vez que vino Larreta ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8492958078840217, "is_candidate": false}, {"start": 725.193, "end": 733.478, "text": "Usted le hab\u00eda dado un verdadero falso, Manu Jove, donde le pregunt\u00e1bamos qu\u00e9 hac\u00eda con Larreta si usted era presidenta, y usted dijo que le ofrecer\u00eda un ministerio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8021726927731267, "is_candidate": false}, {"start": 733.478, "end": 734.478, "text": "Se ofendi\u00f3, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7636983181214533, "is_candidate": false}, {"start": 734.478, "end": 737.96, "text": "No s\u00e9 si est\u00e1 el tape por ac\u00e1, pero estoy pidiendo ah\u00ed medio espont\u00e1neo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9858656781591666, "is_candidate": false}, {"start": 737.96, "end": 740.822, "text": "Mir\u00e1 que contest\u00f3 igual, porque ahora podemos seguir el tema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8824713198052657, "is_candidate": false}, {"start": 740.822, "end": 742.343, "text": "\u00bfLo va a convocar a Larreta para el gabinete?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9579906617167041, "is_candidate": false}, {"start": 744.955, "end": 748.657, "text": " \u00bfLa convocar\u00eda a Bullrich a un gabinete?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.883903963121458, "is_candidate": false}, {"start": 748.657, "end": 759.361, "text": "A m\u00ed me parece que todos aquellos que est\u00e1n en carrera para la presidencial, Patricia Bullrich, Gerardo Morales, Mar\u00eda Eugenia Vidal, decir que uno los har\u00eda ministros me parece casi bajarles el precio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.880959495051162, "is_candidate": false}, {"start": 759.361, "end": 761.282, "text": "\u00bfSe lo baj\u00f3 a usted entonces?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8277161106413858, "is_candidate": false}, {"start": 761.282, "end": 762.763, "text": "No importa, yo no compito igual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8614831804143328, "is_candidate": false}, {"start": 762.763, "end": 763.743, "text": "Me parece una falta de respeto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9680604513071448, "is_candidate": false}, {"start": 765.914, "end": 767.615, "text": " \u00bfVamos a la pausa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8270226217404524, "is_candidate": false}, {"start": 767.615, "end": 772.578, "text": "No sabe jugar porque ustedes me preguntaron si era verdadero o falso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3763362741787346, "is_candidate": true}, {"start": 772.578, "end": 773.679, "text": "Y me pusieron una opci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4146449674123722, "is_candidate": true}, {"start": 773.679, "end": 775.42, "text": "Yo dije verdadero, lo convocar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4992785219360032, "is_candidate": true}, {"start": 775.42, "end": 779.402, "text": "A ver, me parece un buen gesto convocar al contrincante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3698104783054187, "is_candidate": true}, {"start": 779.402, "end": 782.704, "text": "Es generoso, no sabe jugar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4279773605474667, "is_candidate": true}, {"start": 782.704, "end": 784.586, "text": "En verdad y consecuencia, hay que saber jugar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43040353765046535, "is_candidate": true}, {"start": 784.586, "end": 787.928, "text": "Hablando de saber jugar, pongamos que gana la reta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8583846759392764, "is_candidate": false}, {"start": 787.928, "end": 790.369, "text": "\u00bfUsted ir\u00eda de funcionaria de la reta?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.942133583451919, "is_candidate": false}, {"start": 790.369, "end": 791.87, "text": "Yo soy parte junto por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45650155201681797, "is_candidate": true}, {"start": 791.87, "end": 794.372, "text": "Donde me convoquen, estoy, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4545265354698774, "is_candidate": true}, {"start": 795.165, "end": 797.206, "text": " de barrendera, de lo que sea.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45600716683959885, "is_candidate": true}, {"start": 797.206, "end": 805.027, "text": "No tengo ning\u00fan problema y no me siento ofendida por el lugar donde tenga que servir al pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.302030655994766, "is_candidate": true}, {"start": 805.027, "end": 807.888, "text": "Sirvo al pa\u00eds desde el lugar donde sea.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.289922459812643, "is_candidate": true}, {"start": 807.888, "end": 816.01, "text": "Bullrich, arranc\u00e1bamos contando de este almuerzo sin pastelitos, lamentablemente, ni locro ni hidratos en la casa de Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8904742700596793, "is_candidate": false}, {"start": 816.01, "end": 823.332, "text": "No me lo responda ahora porque tenemos que hacer una pausa, pero quiero saber si lo ha visto Javier Milay o ha hablado por tel\u00e9fono o se ha comunicado con \u00e9l en el \u00faltimo tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8903576009702273, "is_candidate": false}, {"start": 824.995, "end": 829.816, "text": " Estamos de vuelta charlando con Patricia Bullrich y tambi\u00e9n con Mart\u00edn Redrado, que vamos a ir un ratito con \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8252151521534221, "is_candidate": false}, {"start": 829.816, "end": 831.076, "text": "Pinp\u00f3n econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.018457661813455, "is_candidate": false}, {"start": 831.076, "end": 833.997, "text": "Le hab\u00eda quedado una pregunta pendiente, Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8466218376440672, "is_candidate": false}, {"start": 833.997, "end": 835.737, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1 la relaci\u00f3n con Javier Milei?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8277611526458932, "is_candidate": false}, {"start": 835.737, "end": 837.297, "text": "\u00bfHabla con \u00e9l?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8750553751730599, "is_candidate": false}, {"start": 837.297, "end": 838.938, "text": "Hace un tiempo que no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5166304819863008, "is_candidate": false}, {"start": 838.938, "end": 841.258, "text": "\u00bfSe acuerda cu\u00e1ndo fue la \u00faltima vez?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8429529853187258, "is_candidate": false}, {"start": 841.258, "end": 842.178, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0111756062968584, "is_candidate": false}, {"start": 842.178, "end": 845.799, "text": "Pero, a ver, yo tengo una buena relaci\u00f3n con \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5337141252946972, "is_candidate": false}, {"start": 845.799, "end": 850.9, "text": "Tengo respeto por el espacio de ideas que \u00e9l abri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3098806417598178, "is_candidate": true}, {"start": 852.434, "end": 857.258, "text": " pero compito, porque somos de fuerzas pol\u00edticas distintas y competimos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3579160002081303, "is_candidate": true}, {"start": 857.258, "end": 860.78, "text": "Pero eso no quiere decir que la relaci\u00f3n est\u00e9 ni bien ni mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2953939082051965, "is_candidate": true}, {"start": 860.78, "end": 862.942, "text": "Est\u00e1 bien, tengo una buena relaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4207378669715006, "is_candidate": true}, {"start": 862.942, "end": 877.992, "text": "Hace algunos jueves, ya no recuerdo cu\u00e1ntos, estuvo ac\u00e1 Fidanza, el soci\u00f3logo, y dijo una definici\u00f3n suya, cuando est\u00e1bamos hablando de Miley, Larreta, usted, que usted era como el candidato duro, pero de segunda marca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8764798777964002, "is_candidate": false}, {"start": 879.854, "end": 881.176, "text": " Es una marca de Miley, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9962087324546433, "is_candidate": false}, {"start": 881.176, "end": 882.157, "text": "Claro, claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8977610296228459, "is_candidate": false}, {"start": 882.157, "end": 883.519, "text": "Una marca de Miley, de Javier Miley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8111912074784264, "is_candidate": false}, {"start": 883.519, "end": 890.729, "text": "Claro, como que el m\u00e1s duro era Javier Miley y usted era dura, pero no... O sea, pero como la segunda opci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9532874475340385, "is_candidate": false}, {"start": 890.729, "end": 892.071, "text": "Es un encuestador de cuarta, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3473842559492455, "is_candidate": true}, {"start": 892.899, "end": 894.3, "text": " No, no s\u00e9, no s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0056827594591227, "is_candidate": false}, {"start": 894.3, "end": 896.781, "text": "Eso igual es un soci\u00f3logo, analista pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9400495560188776, "is_candidate": false}, {"start": 896.781, "end": 906.487, "text": "No lo dec\u00eda por las encuestas, lo dec\u00eda por la propuesta, por la oferta, digamos, por lo que se propone en la cabeza de un votante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8624007350570965, "is_candidate": false}, {"start": 906.487, "end": 907.987, "text": "\u00bfUsted por qu\u00e9 considera que no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8434534315482634, "is_candidate": false}, {"start": 907.987, "end": 910.629, "text": "Porque entiendo que considera que no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9544575073328873, "is_candidate": false}, {"start": 910.629, "end": 917.032, "text": "Me parece que es una definici\u00f3n absolutamente fuera de lugar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25432448107648153, "is_candidate": true}, {"start": 917.032, "end": 921.595, "text": "Porque las ideas que yo tengo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3652494124012442, "is_candidate": true}, {"start": 922.64, "end": 925.241, "text": " la llev\u00e9 adelante en la pr\u00e1ctica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3951791766334869, "is_candidate": true}, {"start": 925.241, "end": 934.125, "text": "Yo fui Ministra de Seguridad, fui Ministra de Trabajo, llev\u00e9 adelante las ideas mucho antes que aparezca otra marca.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24442475321625223, "is_candidate": true}, {"start": 934.125, "end": 945.269, "text": "As\u00ed que de ninguna manera se puede considerar que lo que yo pienso, que lo que he defendido siendo diputada, que lo que he defendido siendo Ministra de Trabajo, Ministra de Seguridad, es de segunda marca.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27176239785907996, "is_candidate": true}, {"start": 945.269, "end": 951.712, "text": "En todo caso, hoy los que hablan de seguridad, uno podr\u00eda decir que tomaron todo lo que yo dije", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32647038345771395, "is_candidate": true}, {"start": 952.432, "end": 966.953, "text": " que al principio dec\u00edan que era pol\u00edticamente incorrecto y ahora lo dicen todos, as\u00ed que de ninguna manera considero eso, al rev\u00e9s, he abierto un mont\u00f3n de caminos en el debate pol\u00edtico de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2459167558406813, "is_candidate": true}, {"start": 968.214, "end": 984.501, "text": " en los temas que me tocaron, en la necesidad de que el PRO tuviese nitidez y claridad e ideas claras y saliese de ser un partido sin ideas, un partido solo de gesti\u00f3n, un partido light.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2548786159864893, "is_candidate": true}, {"start": 985.221, "end": 1006.709, "text": " He discutido eso con toda firmeza, he discutido con toda firmeza durante el gobierno mis diferencias con la pol\u00edtica social del gobierno, he llevado adelante una administraci\u00f3n de la seguridad absolutamente clara y contundente, as\u00ed que mis ideas son claritas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2343400735453477, "is_candidate": true}, {"start": 1006.709, "end": 1008.329, "text": "Y por otro lado, a ver,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5414483380226954, "is_candidate": false}, {"start": 1011.048, "end": 1029.272, "text": " Eso de que hay primeras y segundas marcas me parece algo peyorativo para las personas que hoy en nuestra Argentina consumen lo que pueden con el bolsillo que tienen.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28319071400228457, "is_candidate": true}, {"start": 1029.272, "end": 1032.753, "text": "No me gusta como definici\u00f3n, me parece discriminatoria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3689478549494888, "is_candidate": true}, {"start": 1034.162, "end": 1042.664, "text": " En la Provincia de Buenos Aires se est\u00e1 dando ahora, si se quiere, la discusi\u00f3n m\u00e1s grande despu\u00e9s de la que hubo en la Ciudad de Buenos Aires, dentro del PRO, sobre todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7086008554422683, "is_candidate": false}, {"start": 1042.664, "end": 1046.266, "text": "Usted decidi\u00f3 ir con Grindetti y la reta tiene a Santilli ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8042977068196295, "is_candidate": false}, {"start": 1046.266, "end": 1056.488, "text": "\u00bfUsted cree que la mejor soluci\u00f3n es esta de que cada uno vaya con su lista entera o la mejor soluci\u00f3n ser\u00eda que en Provincia de Buenos Aires tengan un candidato de unidad?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7964989142769792, "is_candidate": false}, {"start": 1056.488, "end": 1061.55, "text": "No, no hay candidato de unidad porque nosotros representamos un proyecto dentro de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32560720963431955, "is_candidate": true}, {"start": 1062.278, "end": 1078.961, "text": " Y ese proyecto es un proyecto que tiene que tener coherencia y tiene que estar perfilado con todas las personas que piensan y van por el mismo camino, que le van a poner el mismo coraje, que van a ir por la misma decisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2783210630329027, "is_candidate": true}, {"start": 1079.642, "end": 1081.684, "text": " de c\u00f3mo vamos a llevar adelante el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3725982165196088, "is_candidate": true}, {"start": 1081.684, "end": 1102.338, "text": "Si yo tuviese en la Provincia de Buenos Aires un gobernador que no va a fondo en los cambios que hay que hacer, que no tiene la misma idea de reformas del Estado, de reformas profundas que hay que hacer, estar\u00eda desperfilando el proyecto que represento, tanto en la Provincia de Buenos Aires como en cualquier parte del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2392665348034826, "is_candidate": true}, {"start": 1102.338, "end": 1108.283, "text": "En consecuencia, lo nuestro no es un problema de que uno o dos es mejor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30022784457218077, "is_candidate": true}, {"start": 1109.3, "end": 1123.346, "text": " Lo nuestro es la decisi\u00f3n de que todos los intendentes y que el gobernador est\u00e9n perfilados en una decisi\u00f3n de pelear a fondo un cambio en la Argentina y en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22393250899772166, "is_candidate": true}, {"start": 1123.346, "end": 1126.667, "text": "No es un tema de personas, es un tema de proyectos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3335890704839899, "is_candidate": true}, {"start": 1129.115, "end": 1141.805, "text": " Bueno, Santilli comparte el proyecto presidencial de Horacio Rodr\u00edguez Larreta, que tiene otra idea, que habla del 70% del consenso... Pero Santilli no le ha tenido problema en que viniera tambi\u00e9n en su boleta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2814950854911926, "is_candidate": true}, {"start": 1141.805, "end": 1148.69, "text": "Que busca que una parte del peronismo entre... \u00bfUsted no est\u00e1 de acuerdo con esto que contamos de Schiaretti?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46403296628769986, "is_candidate": true}, {"start": 1148.69, "end": 1155.155, "text": "Yo creo que nosotros tenemos elecciones el 24 en C\u00f3rdoba, el 25 en C\u00f3rdoba, el 24 va a entrar Schiaretti a la coalici\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3394600998161771, "is_candidate": true}, {"start": 1159.108, "end": 1161.29, "text": " \u00bfNo ser\u00e1 para tratar de ganar C\u00f3rdoba?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34320593144222855, "is_candidate": true}, {"start": 1161.29, "end": 1167.757, "text": "Es decir, \u00bfeso no es destruir el proyecto de Junto por el Cambio en C\u00f3rdoba?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3339672661639319, "is_candidate": true}, {"start": 1167.757, "end": 1171.44, "text": "Yo defiendo a nuestros candidatos en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.284280288063535, "is_candidate": true}, {"start": 1171.44, "end": 1178.227, "text": "Defiendo que nuestros candidatos han sido los que representaron la resistencia al kirchnerismo en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28123591894314703, "is_candidate": true}, {"start": 1179.762, "end": 1182.384, "text": " \u00bfVino preparada para jugar el Verdad-Consecuencia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9113690286555441, "is_candidate": false}, {"start": 1182.384, "end": 1183.225, "text": "Siempre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6370370764323012, "is_candidate": false}, {"start": 1183.225, "end": 1183.905, "text": "Excelente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9494206701350569, "is_candidate": false}, {"start": 1183.905, "end": 1191.23, "text": "Excelente porque hacemos una pausa cortita y hacemos ping-pong econ\u00f3mico con Mart\u00edn Redrado y el Verdad-Consecuencia con Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.951859762373611, "is_candidate": false}, {"start": 1191.23, "end": 1193.472, "text": "Escucha, \u00bfprivatizar empresas p\u00fablicas s\u00ed o no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8359914403898115, "is_candidate": false}, {"start": 1193.472, "end": 1195.373, "text": "\u00bfD\u00f3lar libre en 2024 s\u00ed o no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9639109029007857, "is_candidate": false}, {"start": 1195.373, "end": 1198.235, "text": "Hay muchas preguntas y definiciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7679030361460364, "is_candidate": false}, {"start": 1198.235, "end": 1199.436, "text": "Lo est\u00e1s dejando pensar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7040341890311709, "is_candidate": false}, {"start": 1199.436, "end": 1200.217, "text": "Es verdad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7636502212927415, "is_candidate": false}, {"start": 1200.217, "end": 1201.057, "text": "Volvemos en un ratito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.872980175690917, "is_candidate": false}, {"start": 1202.058, "end": 1204.259, "text": " Y nos queda, por \u00faltimo, Verdad o Consecuencia, 22.57.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8493146598847222, "is_candidate": false}, {"start": 1204.259, "end": 1206.581, "text": "Lo vamos a ver con tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9174306051447314, "is_candidate": false}, {"start": 1206.581, "end": 1209.943, "text": "Queda ese retrato del Verdad o Consecuencia porque es un momento interesante este programa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8236332875510608, "is_candidate": false}, {"start": 1209.943, "end": 1214.926, "text": "Y a Patricia Bullrich, a m\u00ed me gusta reconocer al que se anima a jugar, a la que se anima a jugar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7916512136909823, "is_candidate": false}, {"start": 1214.926, "end": 1216.046, "text": "Y ella siempre se anima a jugar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8337092466037443, "is_candidate": false}, {"start": 1216.046, "end": 1217.647, "text": "Siempre juega a Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9907052679148121, "is_candidate": false}, {"start": 1217.647, "end": 1219.388, "text": "Vamos con la verdad, entonces, primero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9485089433424222, "is_candidate": false}, {"start": 1219.388, "end": 1220.109, "text": "Dale.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0221755823910268, "is_candidate": false}, {"start": 1220.109, "end": 1225.492, "text": "Tiene que elegir su vice, Bullrich, como todos los precandidatos presidenciales, le va a tocar elegir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8409395230453505, "is_candidate": false}, {"start": 1226.352, "end": 1230.173, "text": " Y tiene estas opciones, que son las que se est\u00e1n escuchando en los medios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8900694981758457, "is_candidate": false}, {"start": 1230.173, "end": 1235.835, "text": "Ernesto Sanz, Maxi Abad, Rody Su\u00e1rez y Naidenov.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8040100888510809, "is_candidate": false}, {"start": 1235.835, "end": 1236.715, "text": "Luis Aydro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9132723802767889, "is_candidate": false}, {"start": 1236.715, "end": 1237.235, "text": "Exacto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9425498244716394, "is_candidate": false}, {"start": 1237.235, "end": 1240.796, "text": "Si dependiese de su voluntad... No responda, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6562317184936851, "is_candidate": false}, {"start": 1240.796, "end": 1241.616, "text": "\u00bfA cu\u00e1l de estos...?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9418407752628478, "is_candidate": false}, {"start": 1241.616, "end": 1242.637, "text": "Bueno, depende de su voluntad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8364033932645896, "is_candidate": false}, {"start": 1242.637, "end": 1243.937, "text": "\u00bfQui\u00e9n m\u00e1s...?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7959399986649562, "is_candidate": false}, {"start": 1243.937, "end": 1245.637, "text": "La voluntad del candidato a vice.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8677769369762902, "is_candidate": false}, {"start": 1245.637, "end": 1246.318, "text": "Ah, que quiera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9956438964673836, "is_candidate": false}, {"start": 1246.318, "end": 1248.138, "text": "Bueno, pero \u00bfa qui\u00e9n elegir\u00eda ella?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.849036040493471, "is_candidate": false}, {"start": 1248.138, "end": 1250.419, "text": "Claro, \u00bfa qui\u00e9n elegir\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8261056514542634, "is_candidate": false}, {"start": 1250.419, "end": 1254.36, "text": "Bueno, si no, usted sabe que tiene la chance de la consecuencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8432436641020802, "is_candidate": false}, {"start": 1255.38, "end": 1262.902, "text": " En este caso, es imitar a Javier Millet con su frase... -\"\u00a1Viva la libertad, carajo!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9276449742460464, "is_candidate": false}, {"start": 1262.902, "end": 1263.482, "text": "\"-Lo podemos ver.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8429275468093018, "is_candidate": false}, {"start": 1263.482, "end": 1264.282, "text": "Como esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9201161638150595, "is_candidate": false}, {"start": 1264.282, "end": 1264.542, "text": "A ver, as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7902193666962524, "is_candidate": false}, {"start": 1264.542, "end": 1266.822, "text": "\u00a1Viva la libertad, carajo!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9204079328082534, "is_candidate": false}, {"start": 1266.822, "end": 1268.643, "text": "\u00a1Viva la libertad, carajo!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0955451019992801, "is_candidate": false}, {"start": 1268.643, "end": 1270.423, "text": "\u00a1Viva la libertad, carajo!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1081463108829188, "is_candidate": false}, {"start": 1270.423, "end": 1271.623, "text": "Voy por la primera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6219621248863374, "is_candidate": false}, {"start": 1271.623, "end": 1273.384, "text": "Ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8423248930845988, "is_candidate": false}, {"start": 1273.384, "end": 1274.824, "text": "Tienen que elegir, lo repito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8872881332252216, "is_candidate": false}, {"start": 1274.824, "end": 1278.705, "text": "Tienen que elegir un vice entre este equipo que le vamos a pasar ahora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9129589565884747, "is_candidate": false}, {"start": 1278.705, "end": 1282.466, "text": "Ernesto Sanz, Maxia Abad, Rodit Su\u00e1rez o Luis Naidenoff.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.775143205786289, "is_candidate": false}, {"start": 1282.466, "end": 1283.266, "text": "Un radical halc\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6146820630402399, "is_candidate": false}, {"start": 1284.368, "end": 1286.428, "text": " Uno, un nombre, todos estos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7936861021529871, "is_candidate": false}, {"start": 1286.428, "end": 1287.609, "text": "Un radical halc\u00f3n, son todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9073814191206901, "is_candidate": false}, {"start": 1287.609, "end": 1288.749, "text": "Un radical halc\u00f3n, bueno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8136180719105269, "is_candidate": false}, {"start": 1288.749, "end": 1289.169, "text": "Ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0030191212752262, "is_candidate": false}, {"start": 1289.169, "end": 1291.389, "text": "No, bueno, no, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9761377874961991, "is_candidate": false}, {"start": 1291.389, "end": 1292.269, "text": "Uno de estos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9948213813066743, "is_candidate": false}, {"start": 1292.269, "end": 1292.81, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.970232760347943, "is_candidate": false}, {"start": 1292.81, "end": 1294.95, "text": "Un radical halc\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.603879597312508, "is_candidate": false}, {"start": 1294.95, "end": 1297.17, "text": "Bullrich acabamos de decir que sabe jugar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8731190125169142, "is_candidate": false}, {"start": 1297.17, "end": 1299.851, "text": "Un radical halc\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5320515698704938, "is_candidate": false}, {"start": 1299.851, "end": 1304.512, "text": "No voy a decir el candidato de vicepresidente en este momento y en esta circunstancia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36065336689992, "is_candidate": true}, {"start": 1304.512, "end": 1306.512, "text": "Voy a decirle cu\u00e1les son las caracter\u00edsticas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36815122989452775, "is_candidate": true}, {"start": 1306.512, "end": 1307.932, "text": "Radical halc\u00f3n, ah\u00ed hay cuatro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42774481088845184, "is_candidate": true}, {"start": 1307.932, "end": 1310.313, "text": "\u00bfY est\u00e1 entre uno de esos el que va a ser?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7050345624432501, "is_candidate": false}, {"start": 1310.313, "end": 1310.993, "text": "No lo s\u00e9 todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6480418183846366, "is_candidate": false}, {"start": 1311.692, "end": 1316.176, "text": " Es tremendo porque le deber\u00edas hacer la consecuencia, pero no tiene.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.869548673375134, "is_candidate": false}, {"start": 1316.176, "end": 1318.537, "text": "No, no, la consecuencia no, le contest\u00e9 bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3794160819884024, "is_candidate": true}, {"start": 1318.537, "end": 1322.34, "text": "Un radical perfilado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7192387889040932, "is_candidate": false}, {"start": 1322.34, "end": 1324.302, "text": "\u00bfDeduzca usted?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5924207694912809, "is_candidate": false}, {"start": 1324.302, "end": 1325.963, "text": "Es que son periodistas, tienen que deduzcar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7797233524877741, "is_candidate": false}, {"start": 1325.963, "end": 1334.009, "text": "Tenemos que entregar el programa y prometimos entregar a las once, pero... Solo d\u00edgame, \u00bfest\u00e1 por ac\u00e1 o est\u00e1 por ac\u00e1 abajo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7936552776175594, "is_candidate": false}, {"start": 1334.009, "end": 1334.33, "text": "Ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9997955314878264, "is_candidate": false}, {"start": 1335.406, "end": 1336.788, "text": " Ori\u00e9nteme geogr\u00e1ficamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8686399711006894, "is_candidate": false}, {"start": 1336.788, "end": 1341.234, "text": "\u00bfM\u00e1s por el norte o m\u00e1s por el sur?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7911796945909964, "is_candidate": false}, {"start": 1341.234, "end": 1343.437, "text": "Est\u00e1 en esa placa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.567490932161751, "is_candidate": false}, {"start": 1343.437, "end": 1344.698, "text": "Bueno, no es poco.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.956425565453131, "is_candidate": false}, {"start": 1344.698, "end": 1348.123, "text": "Bueno, de los que usted me mostr\u00f3 ac\u00e1, eso no quiere decir que sea.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4112703011860882, "is_candidate": true}, {"start": 1348.123, "end": 1349.905, "text": "Pero igual est\u00e1 entre cuatro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9453240188272165, "is_candidate": false}, {"start": 1349.905, "end": 1350.706, "text": "No, no, est\u00e1 en esa placa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8708610393260038, "is_candidate": false}, {"start": 1351.747, "end": 1353.308, "text": " de los que usted me mostr\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5040566470544794, "is_candidate": false}, {"start": 1353.308, "end": 1353.668, "text": "\u00bfPor eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9380475363381415, "is_candidate": false}, {"start": 1353.668, "end": 1354.848, "text": "\u00bfEst\u00e1 entre estos cuatro?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9205904580748281, "is_candidate": false}, {"start": 1354.848, "end": 1356.109, "text": "No, no necesariamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5090307049783589, "is_candidate": false}, {"start": 1356.109, "end": 1360.911, "text": "Usted me mostr\u00f3 cuatro y se me dijo cu\u00e1l elegir\u00eda de estos cuatro, pero no necesariamente va a ser.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4498833729641968, "is_candidate": true}, {"start": 1360.911, "end": 1361.731, "text": "Son las once.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7834874508977194, "is_candidate": false}, {"start": 1361.731, "end": 1362.472, "text": "Est\u00e1s franco, Mercurial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.899380891330603, "is_candidate": false}, {"start": 1362.472, "end": 1364.573, "text": "No voy a contestar el vicepresidente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49425122325428494, "is_candidate": true}, {"start": 1364.573, "end": 1369.395, "text": "No, pero podr\u00eda haber dicho que iba a la libertad y era hermoso, pero no lo quiero hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.798818870156882, "is_candidate": false}, {"start": 1369.395, "end": 1374.517, "text": "Se lo vamos a considerar porque era muy tramposa esta verdad consecuencia, pero como a usted le gusta jugar, dijimos, probamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7695365119832185, "is_candidate": false}, {"start": 1374.517, "end": 1376.298, "text": "Le levantamos la apuesta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8696560867120073, "is_candidate": false}, {"start": 1376.298, "end": 1378.419, "text": "Le di dos definiciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5465983003363781, "is_candidate": false}, {"start": 1378.419, "end": 1381.36, "text": "Tiene que ser radical, alcoh\u00f3lico y alcoh\u00f3lico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43436999063553094, "is_candidate": true}, {"start": 1381.981, "end": 1386.089, "text": " Intransigente, claro, concreto, n\u00edtido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37525868903935333, "is_candidate": true}, {"start": 1386.089, "end": 1387.752, "text": "Muchas gracias, Bunrich.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9660577395377261, "is_candidate": false}, {"start": 1387.752, "end": 1388.354, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.014336895453637, "is_candidate": false}], "Index": 666, "channel_id": "UCBUf2F_e0CIT1jHZpW8PG2w", "channel": "Patricia Bullrich", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@PatriciaBullrich", "id": "rweFpSp1h_s", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=rweFpSp1h_s", "title": "Patricia Bullrich: \"Necesitamos liderazgo de convicci\u00f3n, no de marketing\" | TN | VERDAD CONSECUENCIA", "duration": 1389.0, "view_count": 2405.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "high"}