{"segments": [{"start": 0.349, "end": 0.55, "text": " M\u00fasica", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.043548310832641, "is_candidate": false}, {"start": 10.555, "end": 11.335, "text": " Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8315205710991695, "is_candidate": false}, {"start": 11.335, "end": 22.64, "text": "Hoy estamos con la Presidenta del PRO y una de las protagonistas m\u00e1s relevantes de la pol\u00edtica argentina, con Patricia Bullrich, la ex Ministra de Seguridad de Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6805599350533078, "is_candidate": false}, {"start": 22.64, "end": 24.941, "text": "Es una de las presidenciables para 2023.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6883249348485114, "is_candidate": false}, {"start": 24.941, "end": 36.185, "text": "Probablemente el tsunami que esta semana azot\u00f3 al oficialismo produzca efectos y cambios en el cronograma electoral y de la pol\u00edtica argentina y ser\u00e1 uno de los temas que vamos a charlar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6566710969664171, "is_candidate": false}, {"start": 36.665, "end": 64.857, "text": " pero primero una introducci\u00f3n Patricia Bullrich Luro Purred\u00f3n cuenta con tres aprecios de prosapia Patricia y anti peronista sin embargo a los 15 a\u00f1os en los 70 fue montonera estuvo presa en la c\u00e1rcel de votos seis meses en 1976 se fue a vivir al exilio vivi\u00f3 en Brasil, en M\u00e9xico, en Francia y luego en el periodo democr\u00e1tico volvi\u00f3 a la Argentina estuvo primero con Antonio Cafiero luego con Carlos Menem", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6321909990357398, "is_candidate": false}, {"start": 65.498, "end": 66.239, "text": " En 1993 fue electa diputada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6540074813409634, "is_candidate": false}, {"start": 69.009, "end": 85.68, "text": " dej\u00f3 el menemismo, ocup\u00f3 un cargo de gobierno con Eduardo Udal en la provincia de Buenos Aires, m\u00e1s tarde con Fernando de la R\u00faa, fue primero Secretario de Pol\u00edtica Criminal y Asuntos Penitenciarios, luego Ministro de Trabajo, tambi\u00e9n Ministro de Seguridad Social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6513385967919951, "is_candidate": false}, {"start": 85.68, "end": 92.704, "text": "En 2013 compiti\u00f3 inclusive con Mauricio Macri por la Jefatura de Gobierno de la Capital y no le fue nada mal, sac\u00f3 10% de los votos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6967449803276213, "is_candidate": false}, {"start": 92.704, "end": 96.127, "text": "Fund\u00f3 su propio partido, Uni\u00f3n por la Libertad, y en 2007 volvi\u00f3 a ser electa diputada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6846726055935148, "is_candidate": false}, {"start": 98.802, "end": 106.187, "text": " se ali\u00f3 con Elisa Carri\u00f3, despu\u00e9s con el mismo Macri, el que fue, como ya dijimos, Ministro de Seguridad desde el primer d\u00eda que asumi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7019317943588321, "is_candidate": false}, {"start": 106.187, "end": 113.492, "text": "Tuvo una trayectoria de medio siglo de acci\u00f3n pol\u00edtica pasando por todos los partidos e inclusive por la guerrilla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.632924790333026, "is_candidate": false}, {"start": 113.492, "end": 124.399, "text": "Hoy, como todos saben, Patricia representa el espacio llamado Los Salcones en la oposici\u00f3n y dentro de su espacio pol\u00edtico es quien mostr\u00f3 m\u00e1s cercan\u00eda con las posiciones libertarias de Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7053709048266823, "is_candidate": false}, {"start": 125.099, "end": 136.175, "text": " no deja de marcar diferencias con Horacio Rodr\u00edguez Larreta en la Ciudad de Buenos Aires, aunque a diferencia del oficialismo, estos m\u00e1tices no parecen pronunciar una ruptura dentro de la coalici\u00f3n opositora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6804849115619136, "is_candidate": false}, {"start": 136.933, "end": 156.543, "text": " El columnista de perfil y al mismo tiempo soci\u00f3logo y coordinador del Centro de Estudios de Opini\u00f3n P\u00fablica de la Facultad de Ciencias Sociales de la Universidad de Buenos Aires, Carlos de \u00c1ngeles, dijo que las encuestas y los estudios de opini\u00f3n que ellos analizan marcan que para 2023 habr\u00e1 un lugar muy importante para los valores que expresa Patricia Burris.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.66109213333054, "is_candidate": false}, {"start": 156.543, "end": 159.265, "text": "Obviamente la actualidad me obliga a comenzar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.755029302307187, "is_candidate": false}, {"start": 160.312, "end": 164.013, "text": " pregunt\u00e1ndote por la renuncia de M\u00e1ximo Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6583979897735024, "is_candidate": false}, {"start": 164.013, "end": 169.835, "text": "En el a\u00f1o 2020 vos tuiteaste si M\u00e1ximo nos ganaron a costa de mentirle al pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6476499364818146, "is_candidate": false}, {"start": 169.835, "end": 174.696, "text": "Ayer los jubilados, hoy los productores, los trabajadores, los comerciantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6945924957196357, "is_candidate": false}, {"start": 174.696, "end": 181.038, "text": "Y luego en agosto de 2021 tuiteaste dirigi\u00e9ndote al expresidente ahora del Bloque del Frente de Todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6523985382376254, "is_candidate": false}, {"start": 181.038, "end": 183.579, "text": "La violencia genera violencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6958675922605551, "is_candidate": false}, {"start": 184.359, "end": 192.662, "text": " \u00bfC\u00f3mo descubrir\u00edas vos y c\u00f3mo lo definir\u00edas al l\u00edder de la C\u00e1mpora y este evento en particular?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6583019376200655, "is_candidate": false}, {"start": 192.662, "end": 202.865, "text": "Bueno, en primer lugar a m\u00ed me parece que el l\u00edder de la C\u00e1mpora, M\u00e1ximo Kirchner, est\u00e1 en un lugar bastante inc\u00f3modo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24082902326776023, "is_candidate": true}, {"start": 203.911, "end": 227.819, "text": " porque es muy negativo para un pa\u00eds que cuando uno le presenta a la sociedad un esquema de gobierno en el medio del camino se baje del bote, abandone al gobierno y no pelee por aquello que jug\u00f3 con la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.1803359715891364, "is_candidate": true}, {"start": 228.599, "end": 236.845, "text": " Tenemos bastantes ejemplos en la historia argentina de estas defecciones y nunca han terminado bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2173008506625852, "is_candidate": true}, {"start": 236.845, "end": 247.573, "text": "Nunca han terminado bien porque el compromiso que asume un equipo, una coalici\u00f3n, la construcci\u00f3n de ese Frente de Todos, es", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21510757041891948, "is_candidate": true}, {"start": 250.235, "end": 257.377, "text": " empezar juntos y terminar juntos, porque, digamos, con las buenas y las malas, los momentos f\u00e1ciles y dif\u00edciles.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24343289020896997, "is_candidate": true}, {"start": 257.377, "end": 266.019, "text": "Si alguien quiere estar siempre en las f\u00e1ciles, un poco la historia te hace acordar, me hace acordar al Chacho \u00c1lvarez, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22318001957081612, "is_candidate": true}, {"start": 266.019, "end": 273.722, "text": "Cuando empieza la dif\u00edcil me voy, y eso en general es muy oportunista, por un lado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26640349422623233, "is_candidate": true}, {"start": 273.722, "end": 278.723, "text": "Por otro lado, me parece que \u00e9l tiene una mirada antigua,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40044834973114163, "is_candidate": true}, {"start": 280.146, "end": 292.554, "text": " Cuando el peronismo era como el centro del sistema pol\u00edtico argentino y el peronismo generaba o destru\u00eda la gobernabilidad, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21099506427014258, "is_candidate": true}, {"start": 292.554, "end": 307.645, "text": "Es decir, podemos ver muchos eventos, Isabel, las luchas entre Menem y Dualde, todo lo que generaba, es decir, los pocos d\u00edas que dur\u00f3 Rodr\u00edguez en la presidencia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19717623046707744, "is_candidate": true}, {"start": 308.866, "end": 320.645, "text": " Cuando estaban en el centro de la gobernabilidad, sus eventos generaban un movimiento de ingobernabilidad en todo el sistema pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20825125351463492, "is_candidate": true}, {"start": 321.789, "end": 338.341, "text": " Al existir ahora un sistema bicoalicionista, con una coalici\u00f3n con capacidad de reemplazo del oficialismo actual, estos eventos mueven menos el tablero de la gobernabilidad, algo que es muy bueno para el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19678757744165631, "is_candidate": true}, {"start": 338.341, "end": 350.349, "text": "Ahora, y por \u00faltimo, ya para terminar esto, decir que lo de M\u00e1ximo Kirchner me parece que es comparar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21684857547180747, "is_candidate": true}, {"start": 351.488, "end": 359.954, "text": " una situaci\u00f3n, que \u00e9l compara la situaci\u00f3n de su padre con esta situaci\u00f3n, totalmente distintas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21104102452005868, "is_candidate": true}, {"start": 359.954, "end": 372.123, "text": "Hoy el pa\u00eds necesitaba hacer un acuerdo con el Fondo, que en realidad es un acuerdo bastante light para, por ejemplo, el acuerdo que el Fondo firm\u00f3, o le hizo firmar a nuestro gobierno,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25040876733778383, "is_candidate": true}, {"start": 374.439, "end": 384.862, "text": " Y \u00e9l lo ve como una traici\u00f3n, cuando en realidad es un mecanismo, una fuente de financiamiento que despu\u00e9s habr\u00e1 que ver, por supuesto, qu\u00e9 cosas tienen que hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30247657224062363, "is_candidate": true}, {"start": 384.862, "end": 386.983, "text": "Pero no quieren hacer nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.339830607014866, "is_candidate": true}, {"start": 386.983, "end": 390.244, "text": "Quieren seguir con el pa\u00eds en un tobog\u00e1n de la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42407882879174663, "is_candidate": true}, {"start": 390.244, "end": 391.084, "text": "Dijiste antigua.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7729781466409428, "is_candidate": false}, {"start": 391.084, "end": 393.605, "text": "\u00bfVos lo que cre\u00e9s es que se equivoc\u00f3 estrat\u00e9gicamente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8369211458430453, "is_candidate": false}, {"start": 393.605, "end": 397.706, "text": "\u00bfQue lo que est\u00e1 tratando de esquivar finalmente lo va a pagar en mayor proporci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7504371085055297, "is_candidate": false}, {"start": 397.706, "end": 398.907, "text": "Totalmente, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5873336060843564, "is_candidate": false}, {"start": 399.67, "end": 400.812, "text": " \u00bfY qu\u00e9 tratar\u00eda de equivocar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9393574143664225, "is_candidate": false}, {"start": 400.812, "end": 416.793, "text": "Pensar que a lo mejor se... No, yo creo que \u00e9l est\u00e1 tratando de pensar que uno se puede quedar con una bandera ideol\u00f3gica m\u00e1s all\u00e1 de los problemas que la gente sufra por las decisiones que tome.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22415446848730447, "is_candidate": true}, {"start": 417.377, "end": 420.782, "text": " Aquella cosa tradicional peronismo es hacer al mismo tiempo oficialismo y oposici\u00f3n en el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7445414741059726, "is_candidate": false}, {"start": 420.782, "end": 423.004, "text": "Claro, es hacer al mismo tiempo oficialismo y oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45326762917639896, "is_candidate": true}, {"start": 423.004, "end": 429.733, "text": "Abrir el paraguas por si se pierden 20-23 y estar preparando 20-27.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6269589501337611, "is_candidate": false}, {"start": 429.733, "end": 431.075, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5714240920202762, "is_candidate": false}, {"start": 431.075, "end": 435.14, "text": "Yo creo que esa l\u00f3gica no existe m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25900776750643684, "is_candidate": true}, {"start": 436.041, "end": 437.802, "text": " O por lo menos est\u00e1 muy disminuida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3612889527293146, "is_candidate": true}, {"start": 437.802, "end": 440.383, "text": "No voy a decir que no existe m\u00e1s porque por ah\u00ed es demasiado fuerte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31811922967805406, "is_candidate": true}, {"start": 440.383, "end": 449.088, "text": "Usaste la idea de antiguo y muchas veces se us\u00f3 la expresi\u00f3n setentista para referirse al matrimonio Kirchner, a sus seguidores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7005363949165239, "is_candidate": false}, {"start": 449.088, "end": 457.793, "text": "Vos que ten\u00e9s credenciales para hablar de los setenta de verdad, \u00bfqu\u00e9 comparaciones hac\u00e9s entre aquello y esto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7180482846922789, "is_candidate": false}, {"start": 457.793, "end": 463.356, "text": "\u00bfHay alguna melancol\u00eda que ve aquello que planteaba Marx en el XVIII grumario de que vuelve como farsa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7605700941762672, "is_candidate": false}, {"start": 465.787, "end": 486.613, "text": " S\u00ed, yo creo que, digamos, las sociedades que han sufrido de las ideolog\u00edas duras han tenido que, digamos, hay quienes creen que le pueden poner como si fuera una especie de capuch\u00f3n al pa\u00eds con una ideolog\u00eda, que la tapan y que la gente se convierte a eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25526789249278503, "is_candidate": true}, {"start": 486.613, "end": 492.055, "text": "Y la realidad te marca otros caminos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3962028253460681, "is_candidate": true}, {"start": 492.055, "end": 494.896, "text": "Me parece que M\u00e1ximo Kirchner tiene", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41082203960043007, "is_candidate": true}, {"start": 496.211, "end": 500.895, "text": " intenta poner ese capuch\u00f3n sobre la realidad y la realidad se le escapa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33469019467746786, "is_candidate": true}, {"start": 500.895, "end": 508.742, "text": "Entonces, \u00e9l no puede repetir una historia si no es exactamente como farsa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2671553676288311, "is_candidate": true}, {"start": 510.592, "end": 526.54, "text": " En esta misma serie de reportajes, Miguel \u00c1ngel Pichetto dijo, te leo, en el futuro ideol\u00f3gico de la C\u00e1mpora, por mera proximidad al poder y por evoluci\u00f3n etaria de sus miembros, se avanzar\u00e1 hacia alguna forma de socialdemocracia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6817974117043339, "is_candidate": false}, {"start": 526.54, "end": 530.162, "text": "Simplificadamente, cuando sean grandes, van a ser socialdem\u00f3cratas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7453752578414242, "is_candidate": false}, {"start": 531.142, "end": 550.369, "text": " La renuncia de M\u00e1ximo Kirchner indica que el pron\u00f3stico de Miguel \u00c1ngel fue errado o que el kirchnerismo se dividir\u00e1 y que habr\u00e1 algunos que se hagan m\u00e1s socialdem\u00f3cratas para integrarse al peronismo tradicional y otros que quedar\u00e1n como algo m\u00e1s aislado y m\u00e1s radicalizado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7128471411869275, "is_candidate": false}, {"start": 550.369, "end": 552.63, "text": "Me gustar\u00eda disentir en esto con", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41066827168491304, "is_candidate": true}, {"start": 553.812, "end": 580.051, "text": " con Miguel \u00c1ngel, porque la socialdemocracia es una evoluci\u00f3n hacia una sociedad democr\u00e1tica, republicana, divisi\u00f3n de poderes, de aceptaci\u00f3n de reglas democr\u00e1ticas y es, digamos, viene de la izquierda y entra a un momento m\u00e1s republicano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20603591416241696, "is_candidate": true}, {"start": 583.034, "end": 602.958, "text": " En cambio, yo creo que la evoluci\u00f3n o el devenir del peronismo kirchnerista va m\u00e1s hacia un sistema autoritario, autocr\u00e1tico, digamos, va m\u00e1s hacia Ortega que hacia Felipe Gonz\u00e1lez, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20826579666157552, "is_candidate": true}, {"start": 602.958, "end": 608.86, "text": "As\u00ed lo veo yo, es decir, a M\u00e1ximo Kirchner con esta definici\u00f3n se lo ve m\u00e1s yendo para Ortega.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3209802120937687, "is_candidate": true}, {"start": 608.86, "end": 610.88, "text": "No, por eso planteaba, yo intuyo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9414042608810146, "is_candidate": false}, {"start": 611.651, "end": 621.956, "text": " que lo que Miguel \u00c1ngel planteaba es que una parte del kirchnerismo se iba a hacer peronista o socialdem\u00f3crata y otra parte iba a quedar radicalizada, que por ejemplo ser\u00eda el m\u00e1ximo kirchner.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7992117841835238, "is_candidate": false}, {"start": 621.956, "end": 623.657, "text": "Vos no ves una divisi\u00f3n dentro del kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7971735574534551, "is_candidate": false}, {"start": 623.657, "end": 629.459, "text": "Yo no veo la socialdemocracia porque la socialdemocracia, como te digo, tiene una base.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29969168148937, "is_candidate": true}, {"start": 629.459, "end": 632.461, "text": "Eso podr\u00eda pasar en Uruguay, ac\u00e1 en la Argentina es m\u00e1s dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3326272094009134, "is_candidate": true}, {"start": 632.461, "end": 634.201, "text": "Hay que hacer un trabajo muy profundo para", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4779557038812354, "is_candidate": true}, {"start": 638.332, "end": 642.597, "text": " entender el valor democr\u00e1tico y republicano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3337053900696093, "is_candidate": true}, {"start": 642.597, "end": 650.464, "text": "Que vos lo ves, por ejemplo, cuando vos ves muchos gobiernos peronistas, que no son ni siquiera kirchneristas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26734551509779025, "is_candidate": true}, {"start": 650.464, "end": 653.748, "text": "Ves que sus matrices de poder no son republicanas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29516205527670847, "is_candidate": true}, {"start": 654.946, "end": 655.786, "text": " No aceptan la independencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6580543299299453, "is_candidate": false}, {"start": 655.786, "end": 658.248, "text": "Es decir, que no es un tema del kirchnerismo, sino del peronismo mismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7749832121819471, "is_candidate": false}, {"start": 658.248, "end": 666.752, "text": "S\u00ed, no aceptan la independencia de la justicia, quieren dominarla, quieren dominar la prensa, compran los diarios de cada provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26550142968759505, "is_candidate": true}, {"start": 666.752, "end": 677.617, "text": "Entonces, me parece que es m\u00e1s hacia ese lugar, m\u00e1s hacia Maduro, Ortega, que hacia una sociedad democr\u00e1tica que ser\u00eda un avance.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22381477208729306, "is_candidate": true}, {"start": 677.617, "end": 679.658, "text": "A ver, algunos pueden venir,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4785719231240718, "is_candidate": true}, {"start": 680.558, "end": 698.031, "text": " algunos, como es el caso de Pichetto, \u00e9l s\u00ed hizo un cambio, no te dir\u00eda socialdem\u00f3crata porque ser\u00eda para \u00e9l como un insulto que le diga socialdem\u00f3crata, pero s\u00ed hacia una posici\u00f3n, digamos, de aceptaci\u00f3n in totum de nuestra Constituci\u00f3n Nacional, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24075741768444436, "is_candidate": true}, {"start": 698.031, "end": 705.377, "text": "N\u00e9stor Kirchner quiso renunciar despu\u00e9s del voto no positivo de Cobos en el conflicto con el campo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7561195501729996, "is_candidate": false}, {"start": 706.306, "end": 717.249, "text": " Tras los \u00faltimos pasos, varios ministros kirchneristas presentaron por lo menos su renuncia y ahora la efectiviza el presidente del bloque.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.669875328210616, "is_candidate": false}, {"start": 717.249, "end": 728.672, "text": "\u00bfHay algo de hilo conductor en estas renuncias, un estilo que se pudiera caracterizar con alg\u00fan invariable que vos veas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6846008929282648, "is_candidate": false}, {"start": 728.672, "end": 728.872, "text": "Bueno,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.835635422467218, "is_candidate": false}, {"start": 732.476, "end": 741.24, "text": " esta idea de o las cosas son como yo quiero que sean o boicoteo \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2587849649076107, "is_candidate": true}, {"start": 741.24, "end": 758.626, "text": "boicoteo mi propio gobierno bueno boicoteo al gobierno en el que estoy lo divido, lo debilito y eso en realidad tiene mucho de autoritario \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28273666728501123, "is_candidate": true}, {"start": 758.626, "end": 759.947, "text": "o las cosas son como yo digo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4551520963776451, "is_candidate": true}, {"start": 761.309, "end": 764.279, "text": " Y de infantil, Patricia, \u00bfes fuerza o debilidad eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6452682369079843, "is_candidate": false}, {"start": 765.288, "end": 766.749, "text": " No, de infantil tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6384989021584572, "is_candidate": false}, {"start": 766.749, "end": 769.21, "text": "Porque, a ver, sos jefe de un bloque.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39881704288591513, "is_candidate": true}, {"start": 769.21, "end": 771.11, "text": "Ten\u00e9s una responsabilidad institucional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3518202261743433, "is_candidate": true}, {"start": 771.11, "end": 775.712, "text": "A tu presidente lo eligieron millones de personas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22577746521465092, "is_candidate": true}, {"start": 775.712, "end": 779.653, "text": "A la vicepresidenta tambi\u00e9n la eligieron millones de personas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2506695765332735, "is_candidate": true}, {"start": 779.653, "end": 782.995, "text": "Es su madre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.268090066996277, "is_candidate": true}, {"start": 782.995, "end": 784.735, "text": "Fue presidente de la Naci\u00f3n dos veces.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39970399748546837, "is_candidate": true}, {"start": 784.735, "end": 793.779, "text": "Y frente a una situaci\u00f3n del primer problema que surge,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.1919708669346345, "is_candidate": true}, {"start": 795.02, "end": 810.012, "text": " o de la primera decisi\u00f3n dif\u00edcil, en la que tienen que tomar decisiones que implican ordenar la econom\u00eda, tener un plan, avanzar, darle certeza y... certeza a los argentinos, dice, me voy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22736535231995592, "is_candidate": true}, {"start": 810.012, "end": 811.234, "text": "No me gusta, me voy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5251634626914721, "is_candidate": false}, {"start": 811.234, "end": 813.335, "text": "S\u00ed, tiene algo infantil tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4583738125139205, "is_candidate": true}, {"start": 813.335, "end": 820.722, "text": "Intuyo de tu respuesta de que crees que la madre no est\u00e1 de acuerdo con \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7600543575484112, "is_candidate": false}, {"start": 820.722, "end": 820.882, "text": "A ver,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9105676917925358, "is_candidate": false}, {"start": 822.458, "end": 826.64, "text": " La madre tiene silencios que hablan, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3448600869136518, "is_candidate": true}, {"start": 826.64, "end": 831.723, "text": "La madre tiene muchos silencios cuando no se quiere expresar, y cuando se quiere expresar dice todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24877760987871456, "is_candidate": true}, {"start": 831.723, "end": 837.307, "text": "Entonces, yo siempre siento el silencio de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner como un no me gusta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28014144170929123, "is_candidate": true}, {"start": 838.557, "end": 851.085, "text": " como un no me gusta, es decir, yo no creo que Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner est\u00e9 entusiasta, porque si no, hubiera generado movimientos expl\u00edcitamente a favor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26480833377921587, "is_candidate": true}, {"start": 851.085, "end": 852.606, "text": "Adem\u00e1s, \u00bfpor c\u00f3mo se hizo esto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41660464932581853, "is_candidate": true}, {"start": 852.606, "end": 853.527, "text": "Pero hab\u00eda grados, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8701795978242437, "is_candidate": false}, {"start": 853.527, "end": 858.51, "text": "Una cosa es que el rechazo sea expl\u00edcito, que sea t\u00e1cito y que est\u00e1 a favor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7832105050035048, "is_candidate": false}, {"start": 859.19, "end": 871.941, "text": " Bueno, a ver, quiz\u00e1s ella tiene una madurez de saber las consecuencias que puede significar la ruptura total de este gobierno, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2152935327672364, "is_candidate": true}, {"start": 871.941, "end": 876.484, "text": "Y no quiere llegar a quedarse con ese rol en la historia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28289130151940933, "is_candidate": true}, {"start": 877.345, "end": 896.718, "text": " Quiz\u00e1s le pasa eso o tiene una cierta, digamos, conciencia mayor del da\u00f1o que causa la divisi\u00f3n de un gobierno y los da\u00f1os que han causado las divisiones del peronismo a la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.18847198689968814, "is_candidate": true}, {"start": 898.065, "end": 900.227, "text": " sobre todo cuando est\u00e1n en el poder.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4082006678944453, "is_candidate": true}, {"start": 900.227, "end": 903.709, "text": "Entonces, quiz\u00e1s ella tiene un poco m\u00e1s de conciencia de eso, no lo s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.349830865071161, "is_candidate": true}, {"start": 903.709, "end": 904.45, "text": "No lo tengo claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5315449223885159, "is_candidate": false}, {"start": 904.45, "end": 909.374, "text": "Lo que s\u00ed s\u00e9 es que ella es reticente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3138736046228132, "is_candidate": true}, {"start": 909.374, "end": 916.178, "text": "Y cuando uno tiene que gobernar, ninguna de las partes de un proyecto puede ser reticente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2600356571962109, "is_candidate": true}, {"start": 916.178, "end": 923.063, "text": "Porque la reticencia en alguien que ha sido dos veces presidente es casi como un no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21723516081810423, "is_candidate": true}, {"start": 923.063, "end": 925.045, "text": "Te niego, te dejo solo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4494520429965049, "is_candidate": true}, {"start": 926.639, "end": 931.05, "text": " Hacete cargo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3587135835038102, "is_candidate": true}, {"start": 931.05, "end": 933.196, "text": "Las consecuencias pol\u00edticas son nada m\u00e1s que tuyas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43660193013802207, "is_candidate": true}, {"start": 934.293, "end": 939.575, "text": " Patricia, Hegel planteaba la idea de un esp\u00edritu de la historia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7641650756996525, "is_candidate": false}, {"start": 939.575, "end": 952.381, "text": "Como que hab\u00eda una metaf\u00edsica que era operada a trav\u00e9s de la dial\u00e9ctica como un proceso de s\u00edntesis que la raz\u00f3n solo llevaba adelante, independientemente de qui\u00e9nes eran los actores en cada momento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7142171535412492, "is_candidate": false}, {"start": 952.381, "end": 956.523, "text": "Esta idea de que los presidentes eran cuerpos que usaba la historia para seguir su rumbo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7134519347045196, "is_candidate": false}, {"start": 957.872, "end": 974.312, "text": " \u00bfPuede, m\u00e1s all\u00e1 incluso de su propia voluntad, de su propia debilidad, este acuerdo con el Fondo Monetario darle una oportunidad a Alberto Fern\u00e1ndez de un liderazgo dentro de la coalici\u00f3n gobernante que no tuvo hasta ahora?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6697409760581348, "is_candidate": false}, {"start": 975.99, "end": 979.491, "text": " Bueno, primero hay que compartir el pensamiento de Hegel, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4093043637773436, "is_candidate": true}, {"start": 979.491, "end": 994.135, "text": "Porque es un pensamiento que le resta al ser humano su lugar, digamos, es como que caes en un lugar y ya est\u00e1s predeterminado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2540515638716193, "is_candidate": true}, {"start": 994.135, "end": 999.637, "text": "A m\u00ed me parece que ese pensamiento hegeliano... Que no habr\u00eda libre avedr\u00edo, es decir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3424719222278061, "is_candidate": true}, {"start": 999.637, "end": 1004.398, "text": "Claro, que ese pensamiento hegeliano es donde el hombre, la libertad... No sos hegeliana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3456872716239646, "is_candidate": true}, {"start": 1005.139, "end": 1007.344, "text": " No sos Gileana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9533945514816239, "is_candidate": false}, {"start": 1007.344, "end": 1014.522, "text": "Lo fuiste en los 70 cuando Marx dec\u00eda, los hombres hacen la historia pero con lo que le legaron sus predecesores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7771000785537593, "is_candidate": false}, {"start": 1015.251, "end": 1019.774, "text": " Bueno, a eso siempre es as\u00ed, es decir, siempre hay una continuidad en la historia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2884240844030995, "is_candidate": true}, {"start": 1019.774, "end": 1022.295, "text": "Uno hace con lo que otros hacen primero con uno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8490537809447877, "is_candidate": false}, {"start": 1022.295, "end": 1035.642, "text": "Por supuesto, por supuesto, y eso te pasa en la historia, te pasa en tu educaci\u00f3n, te pasa, digamos, lo ves en un chico que habla, come y se desarrolla de acuerdo a la sociedad en la que vive, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24675647939081957, "is_candidate": true}, {"start": 1036.882, "end": 1043.686, "text": " y si est\u00e1 en otra sociedad lo har\u00eda de otra manera, es decir, siempre hay una continuidad y una predeterminaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2859180148758116, "is_candidate": true}, {"start": 1043.686, "end": 1052.15, "text": "Pero tambi\u00e9n est\u00e1 esa pincelada fuerte que le dan las personas y que te da la libertad de pensar en la historia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30340686712908504, "is_candidate": true}, {"start": 1052.15, "end": 1061.894, "text": "Entonces, en ese sentido yo creo que Alberto Fern\u00e1ndez no tiene esa", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2709447232633063, "is_candidate": true}, {"start": 1064.14, "end": 1066.562, "text": " esa decisi\u00f3n de liderazgo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35241712398241776, "is_candidate": true}, {"start": 1066.562, "end": 1070.305, "text": "Entonces, no creo que lo encuentre de la casualidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2918686093554822, "is_candidate": true}, {"start": 1070.305, "end": 1071.526, "text": "No la tiene, no la tiene.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5113804937093025, "is_candidate": false}, {"start": 1071.526, "end": 1076.35, "text": "Es como que... Que aunque la oportunidad se le presente no la puede ejecutar, dec\u00eds vos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5877845461788206, "is_candidate": false}, {"start": 1076.35, "end": 1084.076, "text": "Es que yo creo que \u00e9l es como que no... no sabe c\u00f3mo tomar una decisi\u00f3n y seguir ese rumbo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32043751715080526, "is_candidate": true}, {"start": 1084.076, "end": 1085.718, "text": "Me parece que las decisiones le caen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41778260830681124, "is_candidate": true}, {"start": 1085.718, "end": 1091.482, "text": "Si vos mir\u00e1s el acuerdo con el Fondo Monetario Internacional, le dijeron", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24175817036256098, "is_candidate": true}, {"start": 1092.44, "end": 1094.301, "text": " Est\u00e1s al borde del abismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29087652058140845, "is_candidate": true}, {"start": 1094.301, "end": 1098.183, "text": "El pa\u00eds en una semana est\u00e1 en una hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30898231065386705, "is_candidate": true}, {"start": 1098.183, "end": 1101.806, "text": "El pa\u00eds en una semana est\u00e1 sin una sola reserva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28557580672132443, "is_candidate": true}, {"start": 1101.806, "end": 1103.947, "text": "El pa\u00eds se cae.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35882484149323113, "is_candidate": true}, {"start": 1103.947, "end": 1111.651, "text": "Y \u00e9l s\u00f3lo tom\u00f3 la decisi\u00f3n cuando ten\u00eda medio zapato cay\u00e9ndose al abismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3814501900746856, "is_candidate": true}, {"start": 1111.651, "end": 1119.996, "text": "S\u00f3lo en ese momento, cuando la pod\u00eda haber tomado dos a\u00f1os antes y hubiera ahorrado 5.000 millones de d\u00f3lares que tuvo que pagar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3244622116007344, "is_candidate": true}, {"start": 1119.996, "end": 1121.257, "text": "Ahora se los devuelven.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9535798488885052, "is_candidate": false}, {"start": 1122.025, "end": 1128.067, "text": " S\u00ed, s\u00ed, se los devuelven, pero eso cost\u00f3 pobreza, inflaci\u00f3n, muchas cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2981486420960149, "is_candidate": true}, {"start": 1128.067, "end": 1147.035, "text": "Entonces, a ver, yo creo que hay continuidad hist\u00f3rica, pero creo que las personas son agentes de las circunstancias, pero que no son agentes que no son, digamos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2609691344099455, "is_candidate": true}, {"start": 1148.773, "end": 1150.894, "text": " Ojas al viento de la historia, claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8236611687789097, "is_candidate": false}, {"start": 1150.894, "end": 1160.439, "text": "Y decime, si el acuerdo prosperase, \u00bfno sent\u00eds que podr\u00eda crear condiciones para una mejora de la econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7525350097929725, "is_candidate": false}, {"start": 1160.439, "end": 1167.302, "text": "Vos mencionabas al principio esta idea de que es m\u00e1s benigno el que le hab\u00edan propuesto en el gobierno a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6904905602449286, "is_candidate": false}, {"start": 1167.302, "end": 1170.844, "text": "\u00bfSent\u00eds que crea condiciones para una mejora de la econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7664103330201271, "is_candidate": false}, {"start": 1170.844, "end": 1175.206, "text": "S\u00ed, ac\u00e1 el tema, lo que se sabe del acuerdo hasta ahora,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36161450985357635, "is_candidate": true}, {"start": 1176.301, "end": 1184.846, "text": " es algo que, digamos, ayudar\u00eda a ordenar tres bases, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24916110401171365, "is_candidate": true}, {"start": 1184.846, "end": 1197.093, "text": "Las bases de los subsidios, que adem\u00e1s este a\u00f1o est\u00e1n en crecimiento, el d\u00e9ficit fiscal, que nosotros lo hab\u00edamos dejado en 0.4, y la emisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23358763211186517, "is_candidate": true}, {"start": 1197.093, "end": 1199.114, "text": "Tres elementos importantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32945392182948907, "is_candidate": true}, {"start": 1199.114, "end": 1204.157, "text": "Ahora, lo importante no es la firma del acuerdo, sino el cumplimiento del acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3012388085585215, "is_candidate": true}, {"start": 1205.311, "end": 1208.694, "text": " \u00bfTen\u00e9s confianza de que se firme, pero luego no se cumpla?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8730763339346765, "is_candidate": false}, {"start": 1208.694, "end": 1211.816, "text": "Digamos... Bueno, la historia le pas\u00f3 a Cavallo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6945603489613923, "is_candidate": false}, {"start": 1211.816, "end": 1212.837, "text": "La bicicleta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4076390737252472, "is_candidate": true}, {"start": 1212.837, "end": 1214.038, "text": "Que no se haga la bicicleta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41666537987948027, "is_candidate": true}, {"start": 1214.038, "end": 1231.751, "text": "Es decir, digamos, si este gobierno cumple con ese acuerdo, sin duda que ese acuerdo, como todo acuerdo que parte sobre todo en la ideolog\u00eda en la que ellos est\u00e1n, ellos creen que es un ajuste.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23557796751023807, "is_candidate": true}, {"start": 1231.751, "end": 1232.132, "text": "Yo dir\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6249690272456669, "is_candidate": false}, {"start": 1233.238, "end": 1250.773, "text": " La Argentina ya est\u00e1 reajustada, porque si vos dec\u00eds que ten\u00e9s 42% de impuestos sobre tu PBI, la Argentina al rev\u00e9s, tiene que tener menos impuestos sobre el PBI para que pueda vivir, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29753092196469233, "is_candidate": true}, {"start": 1250.773, "end": 1254.236, "text": "Es como que est\u00e1s ahorcado todo el d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4674747462604957, "is_candidate": true}, {"start": 1254.236, "end": 1256.058, "text": "El ajuste hoy est\u00e1 sobre el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7811899997649412, "is_candidate": false}, {"start": 1256.478, "end": 1259.08, "text": " Y s\u00ed, hoy el ajuste est\u00e1 sobre el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41844724042729786, "is_candidate": true}, {"start": 1259.08, "end": 1266.006, "text": "El sector privado es el que paga un Estado que te lleva el 42 pesos de cada 100.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3345064380878737, "is_candidate": true}, {"start": 1267.185, "end": 1268.425, "text": " Cuarenta y dos pesos cada cien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4562236211367793, "is_candidate": true}, {"start": 1268.425, "end": 1272.146, "text": "Y en algunas actividades mucho m\u00e1s de cuarenta y dos pesos para cien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.356969514401138, "is_candidate": true}, {"start": 1272.146, "end": 1276.187, "text": "Porque tampoco est\u00e1 nivelado, no es que sea todo parejo cuarenta y dos cada cien, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40023066600788626, "is_candidate": true}, {"start": 1276.187, "end": 1278.288, "text": "En algunas actividades cuarenta y dos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35078923978840204, "is_candidate": true}, {"start": 1278.288, "end": 1283.349, "text": "Y la relaci\u00f3n entre eso y servicios es de muy baja calidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2660313878185985, "is_candidate": true}, {"start": 1283.349, "end": 1291.071, "text": "\u00bfY puede, parad\u00f3jicamente, mejorarle las posibilidades electorales si la econom\u00eda mejora al oficialismo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6971004868262201, "is_candidate": false}, {"start": 1291.071, "end": 1294.012, "text": "Todo lo contrario a lo que podr\u00eda imaginar M\u00e1ximo Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7120543572395008, "is_candidate": false}, {"start": 1295.838, "end": 1309.504, "text": " Bueno, a ver, yo creo que en la situaci\u00f3n en la que est\u00e1 este gobierno van a tener un factor que est\u00e1 introduciendo M\u00e1ximo Kirchner muy fuerte, que es un factor de inestabilidad pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.1914963808034501, "is_candidate": true}, {"start": 1309.504, "end": 1317.248, "text": "Y la inestabilidad pol\u00edtica y la p\u00e9rdida, hay que ver cu\u00e1ntos se van a ir con M\u00e1ximo Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26068076056398903, "is_candidate": true}, {"start": 1317.248, "end": 1321.31, "text": "Cu\u00e1ntos van a dejar de ser votos del oficialismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32197751787798845, "is_candidate": true}, {"start": 1322.875, "end": 1326.637, "text": " \u00bfCu\u00e1ntos van a decir?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3200989064971069, "is_candidate": true}, {"start": 1326.637, "end": 1330.861, "text": "\u00bfCree que se puede llegar a dividir el frente de todos electoralmente en 2023?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7529399898042207, "is_candidate": false}, {"start": 1330.861, "end": 1336.325, "text": "Si yo lo escucho a Mor\u00f3 que dice algo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34834422235709683, "is_candidate": true}, {"start": 1337.989, "end": 1347.838, "text": " digamos, bastante inexplicable de una persona que hace tantos a\u00f1os que hace pol\u00edtica, dice, vamos a ir al Congreso a cambiar el acuerdo con el Fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27842069940853564, "is_candidate": true}, {"start": 1347.838, "end": 1359.289, "text": "Digamos, los acuerdos que se firman entre un organismo y un pa\u00eds, o el acuerdo que se firma entre un pa\u00eds y un pa\u00eds, no se toca, se vota al libro cerrado, es as\u00ed, porque ya est\u00e1 firmado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2656284151284668, "is_candidate": true}, {"start": 1359.289, "end": 1361.751, "text": "Est\u00e1 diciendo t\u00e1citamente, vamos a rechazar el acuerdo con el Fondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7605761647982884, "is_candidate": false}, {"start": 1361.751, "end": 1363.532, "text": "Est\u00e1 diciendo t\u00e1citamente, no lo voy a votar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43306912856949975, "is_candidate": true}, {"start": 1364.293, "end": 1382.387, "text": " Entonces, es posible, es posible que haya alg\u00fan sector que diga, me quedo con un n\u00facleo duro pero que responda y no con una, digamos, con una mezcla que no nos lleva a ning\u00fan lado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2641828204677037, "is_candidate": true}, {"start": 1382.387, "end": 1392.475, "text": "Eso es bueno tambi\u00e9n para, junto por el cambio, porque te demuestra que el oficialismo que te vende, que tuvo la unidad de todo su oficialismo y qu\u00e9 s\u00e9 yo, era, bueno,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29642508138704093, "is_candidate": true}, {"start": 1394.022, "end": 1395.843, "text": " digamos, s\u00f3lo para ganar elecciones, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3935281010742595, "is_candidate": true}, {"start": 1395.843, "end": 1415.869, "text": "Esto habr\u00eda una oportunidad, esa idea de Horacio Rodr\u00edguez Larreta, de que hay que gobernar con dos tercios, no necesariamente ganar las elecciones con los dos tercios, pero gobernar con los dos tercios para poder hacer las reformas, por lo cual, \u00bfhabr\u00eda que incluir a una parte del peronismo no kirchnerista?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7205575483019659, "is_candidate": false}, {"start": 1415.869, "end": 1423.552, "text": "Con los dos tercios no gobern\u00e1s, flot\u00e1s, manten\u00e9s el estatus quo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30819187433668016, "is_candidate": true}, {"start": 1424.865, "end": 1434.733, "text": " porque los dos tercios de la dirigencia pol\u00edtica argentina quieren mantener todo como est\u00e1 y te van a decir que cambie el otro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24936218233301677, "is_candidate": true}, {"start": 1434.733, "end": 1436.514, "text": "Yo no cambio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4452478582288145, "is_candidate": true}, {"start": 1436.514, "end": 1438.195, "text": "Es lo que te est\u00e1 haciendo M\u00e1ximo Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.528684952221713, "is_candidate": false}, {"start": 1438.195, "end": 1440.817, "text": "Yo no cambio, que cambie el otro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4017888024001186, "is_candidate": true}, {"start": 1440.817, "end": 1442.098, "text": "Yo no creo en eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5097959236360994, "is_candidate": false}, {"start": 1442.098, "end": 1449.845, "text": "Yo creo que el cambio es la construcci\u00f3n de una confianza social, de una credibilidad social, de un cr\u00e9dito social", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33431211744852707, "is_candidate": true}, {"start": 1450.737, "end": 1462.745, "text": " Ni siquiera es un problema de cantidad, ten\u00e9s que ganar por supuesto la elecci\u00f3n, pero no es la cantidad de votos, es que vos construyas un cr\u00e9dito social.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.270438336032504, "is_candidate": true}, {"start": 1462.745, "end": 1463.426, "text": "Hay un ejemplo que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6432304420336019, "is_candidate": false}, {"start": 1464.632, "end": 1467.675, "text": " Es el ejemplo de Menem, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.428458154903242, "is_candidate": true}, {"start": 1467.675, "end": 1477.345, "text": "Menem perdi\u00f3 apoyo pol\u00edtico de los sectores que pod\u00edan ser m\u00e1s progresistas, te abord\u00e1s Bord\u00f3n, el Chacho y todo eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26887527310782, "is_candidate": true}, {"start": 1477.345, "end": 1479.727, "text": "Los famosos ocho diputados que se cerraron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7602448802144528, "is_candidate": false}, {"start": 1479.727, "end": 1484.111, "text": "Los ocho diputados y despu\u00e9s Bord\u00f3n, que era un senador peronista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.339069580398886, "is_candidate": true}, {"start": 1484.111, "end": 1485.272, "text": "Perdi\u00f3 todo eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5355446923660341, "is_candidate": false}, {"start": 1486.093, "end": 1489.895, "text": " pero construy\u00f3 poder social abajo y arriba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4031260729032401, "is_candidate": true}, {"start": 1489.895, "end": 1492.416, "text": "Perdi\u00f3 la clase media.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3276980917576525, "is_candidate": true}, {"start": 1492.416, "end": 1495.558, "text": "Y ese poder social le dio su reelecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3906783166419301, "is_candidate": true}, {"start": 1495.558, "end": 1513.386, "text": "Entonces, yo estoy convencida que lo que uno tiene que construir es, digamos, que el cr\u00e9dito, la confianza social, la representaci\u00f3n social, sea la que te d\u00e9 la posibilidad de que la gente te diga, te siga, te segu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27433869675367506, "is_candidate": true}, {"start": 1515.83, "end": 1521.772, "text": " No quiero ser autorreferencial, pero a m\u00ed me pas\u00f3 en el Ministerio de Seguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23890931340498867, "is_candidate": true}, {"start": 1521.772, "end": 1525.053, "text": "Hasta el d\u00eda de hoy me dicen, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3808689433924297, "is_candidate": true}, {"start": 1525.053, "end": 1527.474, "text": "\u00bfC\u00f3mo te fuiste de ese ministerio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5189024231054871, "is_candidate": false}, {"start": 1527.474, "end": 1529.214, "text": "Es como que vos sent\u00eds que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5779403852578733, "is_candidate": false}, {"start": 1531.465, "end": 1537.211, "text": " Y ganaste el cr\u00e9dito para seguir trabajando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.411331303779256, "is_candidate": true}, {"start": 1537.211, "end": 1539.913, "text": "Bueno, perdimos el gobierno, no se pod\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39441905840732294, "is_candidate": true}, {"start": 1539.913, "end": 1545.438, "text": "Pero yo creo que eso es mucho m\u00e1s importante que pensar en un acuerdo donde", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4644300182616258, "is_candidate": true}, {"start": 1546.864, "end": 1556.268, "text": " la suma de los sectores pol\u00edticos de la Argentina que todos te miran con una desconfianza total, yo quiero ganar la confianza social.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.400841636041121, "is_candidate": true}, {"start": 1556.268, "end": 1565.792, "text": "Y la confianza social te trae a la pol\u00edtica, porque la pol\u00edtica en gran parte va donde va el poder.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31064262631282136, "is_candidate": true}, {"start": 1565.792, "end": 1569.814, "text": "Para concluir y ahora entramos... Y lo digo negativamente a eso, que va donde va el poder.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3910238089472653, "is_candidate": true}, {"start": 1571.207, "end": 1573.088, "text": " Entramos en el tema del escenario electoral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7709232870528396, "is_candidate": false}, {"start": 1573.088, "end": 1575.33, "text": "D\u00e9jame terminar el tema econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7652212927853199, "is_candidate": false}, {"start": 1575.33, "end": 1586.497, "text": "En esta misma serie de reportajes, Federico Storani dijo, te voy a leer textualmente, si hay de alguien que no deber\u00eda prescindir este gobierno, y lo digo como argentino, fue la semana pasada antes del acuerdo, Ede Gum\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.652538117751803, "is_candidate": false}, {"start": 1586.497, "end": 1592.201, "text": "Creo que algunos lo critican porque dicen que no tiene un plan, pero la verdad es que con lo que tiene, est\u00e1 haciendo lo que puede.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7465496516676204, "is_candidate": false}, {"start": 1592.201, "end": 1598.445, "text": "Algunos indicadores dicen que la econom\u00eda creci\u00f3 un 10,7% y no solamente producto de las commodities, de la soja, el ma\u00edz,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7269461673948656, "is_candidate": false}, {"start": 1598.885, "end": 1607.187, "text": " el trigo, sino tambi\u00e9n de la metalmec\u00e1nica, la construcci\u00f3n, y tambi\u00e9n el boom del turismo interno, que en parte se ha producido por este tema del previaje.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6802192443185269, "is_candidate": false}, {"start": 1607.187, "end": 1612.028, "text": "Y sigue hablando positivamente del Ministro de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8363921083624867, "is_candidate": false}, {"start": 1612.028, "end": 1614.189, "text": "\u00bfCu\u00e1l es tu propia visi\u00f3n de Guzm\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8618618909758269, "is_candidate": false}, {"start": 1614.189, "end": 1625.472, "text": "A ver, me parece que, en primer lugar, Guzm\u00e1n ha tenido una actitud prudente, siempre,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24794351080293997, "is_candidate": true}, {"start": 1626.513, "end": 1633.295, "text": " Nunca ha sido demasiado estri\u00f3nico, demasiado... Pero yo lo he visto muy t\u00edmido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2080488073817277, "is_candidate": true}, {"start": 1633.295, "end": 1643.999, "text": "Y si algo necesita la Argentina es un ministro de Econom\u00eda que no tenga la timidez y el miedo a la toma de decisiones que tiene Guzm\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2854496810786529, "is_candidate": true}, {"start": 1643.999, "end": 1648.26, "text": "Si vos me dec\u00eds una medida, la del previaje, a m\u00ed me parece bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2795439087830168, "is_candidate": true}, {"start": 1648.26, "end": 1652.322, "text": "Porque mucha gente la aprovech\u00f3, much\u00edsima gente la aprovech\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34697632392525835, "is_candidate": true}, {"start": 1656.147, "end": 1660.07, "text": " Yo pondr\u00eda un Ministro de Econom\u00eda fuerte, no un t\u00edmido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3592716777960492, "is_candidate": true}, {"start": 1660.07, "end": 1662.872, "text": "\u00bfQui\u00e9n pondr\u00eda vos si sos Presidenta de Argentina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8482187969361213, "is_candidate": false}, {"start": 1662.872, "end": 1663.493, "text": "\u00bfMe gusta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.677292684502189, "is_candidate": false}, {"start": 1663.493, "end": 1663.953, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8446173657234097, "is_candidate": false}, {"start": 1663.953, "end": 1667.636, "text": "N\u00famero uno, Melconian.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4370158528100735, "is_candidate": true}, {"start": 1667.636, "end": 1668.617, "text": "N\u00famero dos, Las Pinas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42389401887266964, "is_candidate": true}, {"start": 1668.617, "end": 1673.36, "text": "O sea, tu Ministro de Econom\u00eda ser\u00eda Melconian.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7875465526536864, "is_candidate": false}, {"start": 1673.36, "end": 1676.263, "text": "A m\u00ed me parece que Melconian", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4664224176413311, "is_candidate": true}, {"start": 1677.441, "end": 1687.204, "text": " Nunca he tenido esa posibilidad y creo que ser\u00eda un tipo que jugar\u00eda en toda la cancha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2438176754468674, "is_candidate": true}, {"start": 1687.204, "end": 1705.95, "text": "Alguien que tambi\u00e9n estuvo muy cerca de ser ministro de Econom\u00eda fue presidente del Banco Central del gobierno que vos integraste, que tambi\u00e9n es columnista de perfil, Federico Strussenegger, dijo, te leo textualmente el domingo pasado, el sendero de la pol\u00edtica anunciada por el gobierno es extraordinariamente similar al programa del gobierno original de Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7124289732920417, "is_candidate": false}, {"start": 1706.75, "end": 1712.695, "text": " Seguramente habr\u00e1 kirchneristas que, como Borges, querr\u00e1n encontrar un sentido diferente a lo que propuso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7182780439843612, "is_candidate": false}, {"start": 1712.695, "end": 1714.797, "text": "Pero las pol\u00edticas son las mismas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7864467215045603, "is_candidate": false}, {"start": 1714.797, "end": 1718.9, "text": "Acaba de nacer el plan macrista de Alberto Kizaldo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7496959900426616, "is_candidate": false}, {"start": 1718.9, "end": 1721.783, "text": "Kizaldo, \u00bfcu\u00e1l es tu punto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6030315196845302, "is_candidate": false}, {"start": 1721.783, "end": 1731.35, "text": "Yo lo quiero mucho, Schwarzenegger, y realmente es un tipo inteligente en estas cosas, pero, a ver,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3011071098299468, "is_candidate": true}, {"start": 1732.431, "end": 1742.116, "text": " Quiz\u00e1s eso es lo que descubri\u00f3 M\u00e1ximo Kirchner, que el acuerdo de bajar el d\u00e9ficit... Y gradualmente, el gradualismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2627998773243406, "is_candidate": true}, {"start": 1742.116, "end": 1745.517, "text": "Bueno, yo lo hubiera... No, no, me refiero, esto de Macri fue tambi\u00e9n gradualismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6580004230055648, "is_candidate": false}, {"start": 1745.517, "end": 1752.761, "text": "S\u00ed, bajar el d\u00e9ficit, tratar de que el Tesoro no sea m\u00e1s financiado por el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2481024726426303, "is_candidate": true}, {"start": 1752.761, "end": 1753.841, "text": "Tres temas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6307025040020257, "is_candidate": false}, {"start": 1753.841, "end": 1755.162, "text": "Nosotros hicimos muchas m\u00e1s cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4752475947166256, "is_candidate": true}, {"start": 1758.124, "end": 1764.709, "text": " y bajar los subsidios que nosotros los bajamos, son tres elementos que en nuestro gobierno estuvieron presentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28330372728411213, "is_candidate": true}, {"start": 1764.709, "end": 1776.019, "text": "Entonces, desde la... Claro, ah\u00ed uno puede decir, M\u00e1ximo Kirchner lo vio muy as\u00ed y dijo, yo estoy en las ant\u00edpodas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26058103956908096, "is_candidate": true}, {"start": 1776.019, "end": 1776.78, "text": "Vos dijiste quien...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7439097374401913, "is_candidate": false}, {"start": 1777.327, "end": 1778.828, "text": " ser\u00eda tu ministro de econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9641447503740583, "is_candidate": false}, {"start": 1778.828, "end": 1780.269, "text": "No, no, digo, \u00bfqui\u00e9n me gustar\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6472261532125549, "is_candidate": false}, {"start": 1780.269, "end": 1781.69, "text": "\u00bfQui\u00e9n te gustar\u00eda que fuera?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7488091590101247, "is_candidate": false}, {"start": 1781.69, "end": 1789.076, "text": "Y de los que fueron, a tu juicio, \u00bfcu\u00e1l fue el mejor ministro de econom\u00eda con cual te sentiste m\u00e1s identificada?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7420929428746417, "is_candidate": false}, {"start": 1789.076, "end": 1791.157, "text": "\u00bfDe la historia argentina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5132594793853783, "is_candidate": false}, {"start": 1791.157, "end": 1793.019, "text": "Reciente, obviamente, de las contempor\u00e1neas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7604668939932788, "is_candidate": false}, {"start": 1793.019, "end": 1801.965, "text": "Bueno, a ver, el que hizo una revoluci\u00f3n m\u00e1s grande de todos fue Cavallo, sin duda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20914617062041274, "is_candidate": true}, {"start": 1801.965, "end": 1804.948, "text": "Despu\u00e9s se equivoc\u00f3 cuando entr\u00f3", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4283038923322319, "is_candidate": true}, {"start": 1807.223, "end": 1813.306, "text": " con un gobierno en el que yo estaba, que ten\u00edamos una debilidad pol\u00edtica muy grande.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2880201893111827, "is_candidate": true}, {"start": 1813.306, "end": 1828.695, "text": "Pero Cavallo fue un innovador, una persona que ah\u00ed s\u00ed verdaderamente utiliz\u00f3 la frase de Alfons\u00edn, de la noche a la ma\u00f1ana cambi\u00f3 las condiciones y gener\u00f3 muchos a\u00f1os de estabilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2693301417858107, "is_candidate": true}, {"start": 1828.695, "end": 1832.437, "text": "Quiz\u00e1s despu\u00e9s se enamor\u00f3 demasiado de su hijo, que era la convertibilidad,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3026104653560976, "is_candidate": true}, {"start": 1833.377, "end": 1837.261, "text": " y no dio un camino de salida, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35699005564633657, "is_candidate": true}, {"start": 1837.261, "end": 1840.744, "text": "Y adem\u00e1s tambi\u00e9n ah\u00ed hay condiciones que la Argentina tiene que rever.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38076913547513347, "is_candidate": true}, {"start": 1840.744, "end": 1849.612, "text": "Es decir, no se puede no tener una coordinaci\u00f3n macroecon\u00f3mica y de moneda con Brasil si nosotros tenemos el 35% del comercio con Brasil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3351635353689366, "is_candidate": true}, {"start": 1849.612, "end": 1853.195, "text": "El Mercosur no resolvi\u00f3 ninguno de los temas importantes", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3129845786872245, "is_candidate": true}, {"start": 1853.915, "end": 1862.158, "text": " que hacen a la convivencia de pa\u00edses que tienen alto nivel de relaci\u00f3n econ\u00f3mica, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30035830992989265, "is_candidate": true}, {"start": 1862.158, "end": 1875.083, "text": "Entonces, son los temas que quiz\u00e1s no se solucionaron, pero... \u00bfY al igual que Cavallo, vos pens\u00e1s que el problema del bimonetarismo de la Argentina requerir\u00eda una soluci\u00f3n econ\u00f3mica que no sea gradualista?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5911128863559805, "is_candidate": false}, {"start": 1875.909, "end": 1877.21, "text": " Es una realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5271719530829109, "is_candidate": false}, {"start": 1877.21, "end": 1881.893, "text": "Nosotros hoy vivimos con dos monedas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3251699631599657, "is_candidate": true}, {"start": 1881.893, "end": 1891.378, "text": "Cualquier persona que va a alquilar hoy a la costa argentina, tiene que ir a alquilarla con d\u00f3lares, billetes y con la cara grande de Washington.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2679912955044713, "is_candidate": true}, {"start": 1891.378, "end": 1892.159, "text": "Es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5402025054022788, "is_candidate": false}, {"start": 1892.159, "end": 1902.285, "text": "Entonces, lo que no se puede negar es que los argentinos, quiz\u00e1s hoy los m\u00e1s j\u00f3venes, empiezan con el Bitcoin.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24983032553666318, "is_candidate": true}, {"start": 1903.125, "end": 1909.931, "text": " Pero argentinos arriba de 35 a\u00f1os ahorran d\u00f3lares, no ahorran pesos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2975979549407539, "is_candidate": true}, {"start": 1909.931, "end": 1914.275, "text": "Y siempre, y algunos dicen, no, pues es una locura, inmoviliz\u00e1s la plata.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32631723174618676, "is_candidate": true}, {"start": 1916.384, "end": 1920.729, "text": " \u00bfVos dec\u00eds ayer alguna forma de convertibilidad o bimonetarismo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7381782399826472, "is_candidate": false}, {"start": 1920.729, "end": 1924.013, "text": "No, convertibilidad no, argent d\u00f3lar no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33683847989605087, "is_candidate": true}, {"start": 1924.013, "end": 1930.12, "text": "Bimonetarismo es otra cosa, es que vos pod\u00e9s hacer transacciones en pesos o en d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22769219403812258, "is_candidate": true}, {"start": 1930.12, "end": 1935.427, "text": "Es que vos pod\u00e9s utilizar el d\u00f3lar como una moneda que circule, como lo usa Uruguay, como lo usa Per\u00fa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2772963053188685, "is_candidate": true}, {"start": 1938.267, "end": 1961.072, "text": " que tengas una cuenta en d\u00f3lares que la puedas utilizar y que con eso puedas hacer una cantidad de transacciones que te permita comprar cosas y no tener que cambiar al peso y del peso volver a cambiar al d\u00f3lar y entonces, bueno, simplificar\u00eda un mont\u00f3n de cosas y adem\u00e1s yo creo que mucha gente", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21624394932836755, "is_candidate": true}, {"start": 1961.872, "end": 1966.758, "text": " digamos, el \u00fanico ahorro grande que hoy tiene la Argentina, lo \u00fanico que nos queda", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29735313909214045, "is_candidate": true}, {"start": 1967.821, "end": 1969.222, "text": " \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5284582908920551, "is_candidate": false}, {"start": 1969.222, "end": 1973.304, "text": "Son los d\u00f3lares de los argentinos, por suerte es privado, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2815250078798799, "is_candidate": true}, {"start": 1973.304, "end": 1983.148, "text": "Porque as\u00ed se fue la caja de las AFJP, as\u00ed se fue la plata de las privatizaciones, despu\u00e9s vino la de las estatizaciones y tambi\u00e9n se fue, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32007730822407443, "is_candidate": true}, {"start": 1983.148, "end": 1985.929, "text": "Comimos, comimos, comimos, capital, capital, capital, capital.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5544933484290657, "is_candidate": false}, {"start": 1985.929, "end": 1993.192, "text": "Ahora el capital lo tiene cada argentino, unos menos, otros un poquito m\u00e1s y otros un poquito m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45352866274524006, "is_candidate": true}, {"start": 1993.192, "end": 1993.593, "text": "Y eso est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8139058670213237, "is_candidate": false}, {"start": 1994.573, "end": 2001.782, "text": " Y eso es producto de que hay 43 millones de personas que no quisieron poner la plata.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32259099787573975, "is_candidate": true}, {"start": 2001.782, "end": 2012.594, "text": "No, es la realidad de la falta de seguridad y la falta de seguridad jur\u00eddica que ha tenido la Argentina tanto tiempo y las devaluaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2824274535070823, "is_candidate": true}, {"start": 2012.594, "end": 2014.697, "text": "Cuando vayamos hacia el futuro,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7866649180542026, "is_candidate": false}, {"start": 2015.911, "end": 2023.515, "text": " Yo mencionaba en la introducci\u00f3n que el soci\u00f3logo Carlos de Angelis habla del plan B larga por el plan Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7013852064285868, "is_candidate": false}, {"start": 2023.515, "end": 2033.56, "text": "Y \u00e9l plantea si en el 2019 parec\u00eda que el triunfo era de la moderaci\u00f3n del di\u00e1logo, en 2023 parece que ser\u00e1 la hora de la antipol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7018988872987661, "is_candidate": false}, {"start": 2033.56, "end": 2036.962, "text": "Y Bullrich relojea una ventaja y una oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7354133751065535, "is_candidate": false}, {"start": 2037.642, "end": 2047.61, "text": " Todas las cartas parecen estar en manos de Horacio Rodr\u00edguez Larreta, pero conf\u00eda en algunos atributos que el alcalde no posee, un discurso crudo, directo y centrado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6457192640877296, "is_candidate": false}, {"start": 2047.61, "end": 2063.682, "text": "Su tema, la seguridad, la posibilidad de una presencia continua en los medios de comunicaci\u00f3n, con una agenda claramente opositora, sin tener que dar cuenta de las luces y sombras de una gesti\u00f3n de gobierno, y una cosa que puede parecer asombrosa, muchos la siguen considerando peronista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7081949850188264, "is_candidate": false}, {"start": 2064.322, "end": 2071.169, "text": " \u00bfCu\u00e1les son las similitudes y las diferencias tuyas con el Jefe de Gobierno de la Ciudad de Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7955141969672659, "is_candidate": false}, {"start": 2071.169, "end": 2074.713, "text": "Bueno, lo hemos hablado bastante con \u00e9l, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3705297941417188, "is_candidate": true}, {"start": 2074.713, "end": 2074.893, "text": "A ver...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8531292639020455, "is_candidate": false}, {"start": 2076.595, "end": 2099.1, "text": " Yo no quiero hablar del 2023 porque el 2022 es un a\u00f1o muy largo en el que nosotros tenemos que seguir digamos construyendo capilaridad social entrando m\u00e1s en una parte de la sociedad que no entramos amig\u00e1ndonos m\u00e1s y creo que es un a\u00f1o de construcci\u00f3n y de construcci\u00f3n de la coalici\u00f3n y de su programa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2349823289848244, "is_candidate": true}, {"start": 2099.1, "end": 2102.241, "text": "Pero si vamos a hablar de caracter\u00edsticas me parece que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3567892777471753, "is_candidate": true}, {"start": 2104.171, "end": 2122.239, "text": " hay una caracter\u00edstica que hoy est\u00e1 muy latente que es \u00bfqu\u00e9 cree gran parte de la poblaci\u00f3n, de la sociedad que puede sacar a la Argentina adelante?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26710500714937246, "is_candidate": true}, {"start": 2122.239, "end": 2132.163, "text": "y es una mirada estrat\u00e9gica una convicci\u00f3n y el coraje para hacerlo es m\u00e1s actitudinal", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32745979805769243, "is_candidate": true}, {"start": 2133.125, "end": 2136.467, "text": " Porque es como que, a ver... Es m\u00e1s de car\u00e1cter que de ideolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6728771397255591, "is_candidate": false}, {"start": 2136.467, "end": 2144.212, "text": "Es m\u00e1s de car\u00e1cter que de ideolog\u00eda, es decir, de ideolog\u00eda en el sentido, a ver, Junto por el Cambio tiene un camino, una autopista por donde va, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34641802943919264, "is_candidate": true}, {"start": 2144.212, "end": 2156.12, "text": "Somos republicanos, creemos en el capitalismo, capitalismo competitivo, creemos en el crecimiento de las empresas, queremos menos impuestos, creemos que hay que cambiar leyes laborales, creemos que hay que generar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30969429249233005, "is_candidate": true}, {"start": 2157.82, "end": 2179.965, "text": " una educaci\u00f3n mucho m\u00e1s din\u00e1mica de la que tenemos, que tenemos que salir de esta educaci\u00f3n vertical de la d\u00e9cada del 60, que tenemos que generar cambios muy fuertes en esta cantidad de ciudadanos que est\u00e1n, digamos, afuera del sistema y todo eso lo podemos creer todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33789514381386065, "is_candidate": true}, {"start": 2179.965, "end": 2180.165, "text": "Ahora,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9109629286925028, "is_candidate": false}, {"start": 2181.485, "end": 2187.548, "text": " Todos sabemos que la Argentina es como un pa\u00eds que tiene un obst\u00e1culo, otro obst\u00e1culo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3729297226711894, "is_candidate": true}, {"start": 2187.548, "end": 2207.318, "text": "Es como esos juegos que te van tirando, esos juegos que juegan los chicos, que te van tirando un palo, que lo ten\u00e9s que pasar por abajo, te hacen una zancadilla, te empujan y vos ten\u00e9s que ir sacando todos esos obst\u00e1culos y teniendo... Aquella frase que se usa, actitud,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34358395854511703, "is_candidate": true}, {"start": 2208.308, "end": 2209.809, "text": " \u00bfVence aptitud?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.634044699963307, "is_candidate": false}, {"start": 2209.809, "end": 2213.911, "text": "\u00bfO sea que la actitud es m\u00e1s importante que la aptitud?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7680623151357318, "is_candidate": false}, {"start": 2213.911, "end": 2215.932, "text": "Bueno, a ver, no es contradictorio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4883752534546235, "is_candidate": true}, {"start": 2215.932, "end": 2221.294, "text": "Uno puede tener actitud y aptitud.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4401433712699987, "is_candidate": true}, {"start": 2221.294, "end": 2225.576, "text": "Por lo menos yo creo que tengo actitud.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4566237210959423, "is_candidate": true}, {"start": 2225.576, "end": 2227.016, "text": "No estoy hablando del 2023.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5490400561468753, "is_candidate": false}, {"start": 2227.016, "end": 2228.297, "text": "Creo que tengo actitud.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7275587839339319, "is_candidate": false}, {"start": 2228.297, "end": 2234.24, "text": "Y creo que tambi\u00e9n mis gestiones, que me han tocado lugares", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42782107362788, "is_candidate": true}, {"start": 2235.236, "end": 2237.677, "text": " que todos me dijeron, \u00bfd\u00f3nde te mandaron?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43252299861953136, "is_candidate": true}, {"start": 2237.677, "end": 2246.198, "text": "A las c\u00e1rceles, al Ministerio de Trabajo, al Ministerio de Seguridad, siempre ampli\u00e9 el horizonte de los lugares que me tocaron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30211298396366537, "is_candidate": true}, {"start": 2246.198, "end": 2256.621, "text": "Es decir que mostr\u00e9 tambi\u00e9n que la gesti\u00f3n con coraje y con direcci\u00f3n te da un resultado importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3393486692605747, "is_candidate": true}, {"start": 2256.621, "end": 2258.581, "text": "Patricia, en los focos grupos aparecen,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6520952945433187, "is_candidate": false}, {"start": 2259.593, "end": 2267.92, "text": " que mucha gente se sigue considerando todav\u00eda peronista, y eso aparece como una ventaja porque se supone que el peronismo tiene una actitud decisionista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7145122978172194, "is_candidate": false}, {"start": 2267.92, "end": 2272.404, "text": "\u00bfCu\u00e1l es tu propia visi\u00f3n del peronismo y de Per\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8221129661297164, "is_candidate": false}, {"start": 2272.404, "end": 2273.945, "text": "Yo no me considero peronista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5177578520718656, "is_candidate": false}, {"start": 2273.945, "end": 2283.333, "text": "Considero que, digamos, primero yo entr\u00e9 a un peronismo, y creo que esto lo hemos hablado alguna vez, a un peronismo sui generis, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30084845071518396, "is_candidate": true}, {"start": 2285.252, "end": 2296.959, "text": " La JP era, digamos, m\u00e1s o menos comparando con el peronismo ortodoxo, era poco peronista desde la perspectiva de ese peronismo ortodoxo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29931368368842126, "is_candidate": true}, {"start": 2296.959, "end": 2308.746, "text": "Y cuando vos ves hoy, digamos, las diferencias entre un peronista muy ortodoxo y uno que por ah\u00ed est\u00e1 en la juventud peronista actual, te pasa un poco lo mismo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3161867279101904, "is_candidate": true}, {"start": 2309.707, "end": 2313.292, "text": " Que ser\u00eda la C\u00e1mpora, la juventud peronista actual.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6797560398253133, "is_candidate": false}, {"start": 2313.292, "end": 2320.181, "text": "S\u00ed, ahora la C\u00e1mpora estaba demasiado como stalinista, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35902929166498265, "is_candidate": true}, {"start": 2320.181, "end": 2324.787, "text": "Le falta como creatividad, le falta frescura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4287900343577299, "is_candidate": true}, {"start": 2325.488, "end": 2328.211, "text": " m\u00e1s trotskista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8114307084553518, "is_candidate": false}, {"start": 2328.211, "end": 2335.578, "text": "S\u00ed, tuvo una etapa de frescura y despu\u00e9s entr\u00f3 en el estalinismo de la locura, de la violencia, de la destrucci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2581028810464455, "is_candidate": true}, {"start": 2335.578, "end": 2350.432, "text": "Tambi\u00e9n tuvo un proceso que en este momento es una violencia distinta, porque no es una violencia de la sangre, pero el otro d\u00eda, M\u00e1ximo Kirchner, cerrando el debate del presupuesto, era una violencia clara, concreta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26016027633368877, "is_candidate": true}, {"start": 2352.363, "end": 2355.205, "text": " Pero me preguntaste otra cosa que no te la termin\u00e9 de contestar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4720543112629444, "is_candidate": true}, {"start": 2355.205, "end": 2357.927, "text": "Tu propia valoraci\u00f3n del peronismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7653264470621051, "is_candidate": false}, {"start": 2357.927, "end": 2359.408, "text": "No te sent\u00eds peronista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8382232123040988, "is_candidate": false}, {"start": 2359.408, "end": 2361.55, "text": "No, no me siento peronista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42745503835890875, "is_candidate": true}, {"start": 2361.55, "end": 2366.333, "text": "No s\u00e9 si ser\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42389837407168374, "is_candidate": true}, {"start": 2366.333, "end": 2367.414, "text": "Pero no sos antiperonista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9917732672250728, "is_candidate": false}, {"start": 2367.414, "end": 2373.838, "text": "Mi origen prusiano, que el primer bulrich que vino era prusiano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4476744374869591, "is_candidate": true}, {"start": 2373.838, "end": 2377.12, "text": "Mi origen vasco, que los vascos somos tercos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5231948951299936, "is_candidate": false}, {"start": 2383.365, "end": 2399.177, "text": " o que vengo tambi\u00e9n de un origen, digamos, muy formado en una disciplina m\u00e1s estricta en la vida y s\u00ed, yo, digamos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38391326787483804, "is_candidate": true}, {"start": 2400.66, "end": 2416.855, "text": " Siempre Mauricio, y tambi\u00e9n me lo dec\u00eda Lilita, me dec\u00edan que a m\u00ed me hab\u00eda costado sobrevivir porque yo me fui de lugares muy jorobados donde vi cosas feas, corrupci\u00f3n, lo enfrent\u00e9 a Jabr\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3276882583676046, "is_candidate": true}, {"start": 2418.497, "end": 2420.679, "text": " me amenazaron en esa \u00e9poca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47276193735640226, "is_candidate": true}, {"start": 2420.679, "end": 2424.662, "text": "En esa \u00e9poca no me conoc\u00eda nadie, estaba sola.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39025292035343795, "is_candidate": true}, {"start": 2424.662, "end": 2427.304, "text": "Entonces, pas\u00e9 cosas duras, pas\u00e9 el exilio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48462457345910936, "is_candidate": true}, {"start": 2427.304, "end": 2439.175, "text": "Y ellos siempre me dicen que eso me hizo como que me hizo ser muy estricta y resiliente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3440155475172698, "is_candidate": true}, {"start": 2439.175, "end": 2443.819, "text": "Y quiz\u00e1s eso, algunos lo asimilan al peronismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3326979477611762, "is_candidate": true}, {"start": 2445.912, "end": 2448.815, "text": " Tiene esa cuesti\u00f3n de car\u00e1cter que vos dec\u00edas con el poder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7790190366496935, "is_candidate": false}, {"start": 2448.815, "end": 2452.919, "text": "S\u00ed, el car\u00e1cter con el poder.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4771114203089406, "is_candidate": true}, {"start": 2452.919, "end": 2460.207, "text": "Pero yo soy una decisionista republicana, no decidir\u00eda nunca sobre aquello que no me corresponde.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3734379662087046, "is_candidate": true}, {"start": 2460.207, "end": 2463.25, "text": "Volviste de tener una reuni\u00f3n con Mauricio Macri", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8309171307072847, "is_candidate": false}, {"start": 2464.255, "end": 2465.716, "text": " en el sur.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7980817405548829, "is_candidate": false}, {"start": 2465.716, "end": 2468.198, "text": "Voy a leer lo que vos colocaste en un tweet.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8823273532245622, "is_candidate": false}, {"start": 2468.198, "end": 2473.802, "text": "Compartimos con Mauricio Macri en Villa Langostura nuestra preocupaci\u00f3n por la falta de rumbo del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8041926960766397, "is_candidate": false}, {"start": 2473.802, "end": 2477.104, "text": "Vamos a trabajar con todos los referentes de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7732661503798429, "is_candidate": false}, {"start": 2477.104, "end": 2485.23, "text": "Nuestra premisa es clara, 2022 es un a\u00f1o para afianzar nuestro v\u00ednculo con la sociedad y no para pensar en candidaturas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7153644662031045, "is_candidate": false}, {"start": 2485.23, "end": 2487.071, "text": "Independientemente de ese discurso, claramente", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6788322494859625, "is_candidate": false}, {"start": 2488.192, "end": 2496.034, "text": " hay dos candidaturas t\u00e1citamente lanzadas, que es la tuya y la de Horacio Rodr\u00edguez Larreta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6926606086898786, "is_candidate": false}, {"start": 2496.034, "end": 2501.815, "text": "Y aparece ah\u00ed la duda respecto de si Macri se va a presentar o no, \u00e9l dice p\u00fablicamente que no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7634345956327901, "is_candidate": false}, {"start": 2501.815, "end": 2512.817, "text": "\u00bfNo tem\u00e9s en alg\u00fan momento ser usada por Macri y que finalmente \u00e9l termine acordando con Horacio Rodr\u00edguez Larreta y que te haya usado a vos nada m\u00e1s que para esmirelarlo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6883206820334424, "is_candidate": false}, {"start": 2512.817, "end": 2517.458, "text": "Yo la verdad que, bueno,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5481832016126963, "is_candidate": false}, {"start": 2518.739, "end": 2536.702, "text": " Volviendo a ese tema que me parece importante para la sociedad, el mensaje de que este no es un a\u00f1o de candidaturas, yo tengo mucha fe en la construcci\u00f3n de un v\u00ednculo social profundo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24996122180837688, "is_candidate": true}, {"start": 2537.875, "end": 2542.079, "text": " Y creo que eso es lo que va a determinar qu\u00e9 es lo que va a pasar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.376538118608828, "is_candidate": true}, {"start": 2542.079, "end": 2544.641, "text": "Y no le tengo ninguna desconfianza a Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5016536254567046, "is_candidate": false}, {"start": 2544.641, "end": 2548.024, "text": "Tampoco le pido a Mauricio Macri que me apoye.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.528511091388133, "is_candidate": false}, {"start": 2548.024, "end": 2553.349, "text": "S\u00f3lo le pido que me apoye como Presidenta del PRO, porque \u00e9l es el fundador del PRO.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3176154178645424, "is_candidate": true}, {"start": 2553.349, "end": 2558.054, "text": "Para hacer del PRO un partido cada vez con ra\u00edces m\u00e1s profundas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3266428763264272, "is_candidate": true}, {"start": 2562.278, "end": 2573.593, "text": " No me parece que estar\u00eda bueno si llegase a darse ese escenario de Horacio y yo como candidatos que nos enfrentemos en un aspaso amigablemente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31791742774929255, "is_candidate": true}, {"start": 2573.593, "end": 2575.516, "text": "No me parece que ser\u00eda bueno ni que \u00e9l ni que yo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4483431580806839, "is_candidate": true}, {"start": 2576.397, "end": 2577.799, "text": " pidamos la bendici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4927378196996811, "is_candidate": true}, {"start": 2577.799, "end": 2583.385, "text": "Yo creo que ya somos grandes como para pedir la bendici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37654334421869085, "is_candidate": true}, {"start": 2583.385, "end": 2584.807, "text": "No est\u00e1 bueno eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5850972229691869, "is_candidate": false}, {"start": 2584.807, "end": 2585.387, "text": "No est\u00e1 bueno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5299530730204168, "is_candidate": false}, {"start": 2585.387, "end": 2591.234, "text": "Yo creo que el que toque jugar esa carrera", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.441971839735271, "is_candidate": true}, {"start": 2592.155, "end": 2606.269, "text": " tiene que saber que tiene que jugarla con su esfuerzo, con el esfuerzo de lo que ha construido, con su historia, con sus ideas, con sus convicciones y yo creo que Mauricio Macri tiene que ser de todos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3708232255125692, "is_candidate": true}, {"start": 2607.17, "end": 2630.049, "text": " y yo nunca le pedir\u00eda que me apoye a m\u00ed y no me gustar\u00eda que apoye Horacio, me parece que \u00e9l deber\u00eda ser una persona que apoye a la coalici\u00f3n y fortalezca a la coalici\u00f3n inclusive hay otros candidatos que pueden ser de otros partidos que tambi\u00e9n \u00e9l fue el presidente de todos, entonces", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30518709624980245, "is_candidate": true}, {"start": 2630.947, "end": 2633.368, "text": " Y podr\u00eda pasar... Ese me parece que deber\u00eda ser el lugar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5059053476659621, "is_candidate": false}, {"start": 2633.368, "end": 2637.769, "text": "Entiendo tu deseo y me parece muy plausible lo que plante\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6950386610048014, "is_candidate": false}, {"start": 2637.769, "end": 2652.194, "text": "Pero bueno, la historia demuestra, por ejemplo en el caso de Michetti, que finalmente Macri logra entendimiento con Horacio Rodr\u00edguez Larreta y no ha tenido esa actitud, podr\u00edamos decir, salom\u00f3nica de estar por arriba de los candidatos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7275337231968991, "is_candidate": false}, {"start": 2652.194, "end": 2653.275, "text": "Bueno, veremos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4382961378806163, "is_candidate": true}, {"start": 2653.275, "end": 2656.756, "text": "Pero igual quiero volver al 2022, pero...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4501282856159933, "is_candidate": true}, {"start": 2660.657, "end": 2673.981, "text": " Independientemente de eso, yo creo que las decisiones uno no las toma por quien te apoya, sino por la convicci\u00f3n que ten\u00e9s para el rol que quer\u00e9s cumplir en tu pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29673335180917204, "is_candidate": true}, {"start": 2673.981, "end": 2679.002, "text": "Algo f\u00edjate.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.876968487196442, "is_candidate": false}, {"start": 2679.002, "end": 2684.684, "text": "Vos tuviste y ten\u00e9s residencia en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.777453539797716, "is_candidate": false}, {"start": 2684.684, "end": 2687.545, "text": "La provincia de Buenos Aires... Yo no tengo residencia en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6513595417175457, "is_candidate": false}, {"start": 2688.637, "end": 2691.12, "text": " No, yo nunca tuve residencia en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5907780833271945, "is_candidate": false}, {"start": 2691.12, "end": 2695.165, "text": "\u00bfViviste fuera de la ciudad de Buenos Aires, en la provincia de Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7744579267572116, "is_candidate": false}, {"start": 2695.165, "end": 2697.347, "text": "Nunca, nunca en la vida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46663490506365624, "is_candidate": true}, {"start": 2697.347, "end": 2705.517, "text": "Tengo una propiedad en la provincia de Buenos Aires, heredada de mi familia, que digamos en el 2016 muri\u00f3 mi madre y ah\u00ed heredamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3349643308985968, "is_candidate": true}, {"start": 2710.172, "end": 2713.255, "text": " A eso me refiero, si a vos ten\u00e9s una propiedad en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7477646399252045, "is_candidate": false}, {"start": 2713.255, "end": 2724.364, "text": "En la provincia de Buenos Aires, sin ninguna duda, la demanda de un discurso como el tuyo es mucho mayor porque la inseguridad se sufre mucho m\u00e1s que en la ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7112990157414731, "is_candidate": false}, {"start": 2724.364, "end": 2727.467, "text": "Y no se gana la presidencia sin ganar la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6467995759822595, "is_candidate": false}, {"start": 2728.89, "end": 2757.16, "text": " Nunca pensaste, cuando vos pensabas en ser candidata en la ciudad, nunca pensaste en la provincia, en lo que podr\u00eda significar para, junto por el cambio, que, por ejemplo, en una eventual elecci\u00f3n de 2023, vos arrasaras en la provincia de Buenos Aires y establecer un acuerdo con el que vaya de candidato a presidente de un co-gobierno, porque quien conduce la provincia de Buenos Aires con votos propios, evidentemente, le aporta a la coalici\u00f3n un peso espec\u00edfico gigante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6781196149011546, "is_candidate": false}, {"start": 2758.582, "end": 2759.915, "text": " Yo creo que no hay ning\u00fan distrito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5127773325133229, "is_candidate": false}, {"start": 2761.607, "end": 2782.702, "text": " que sobreviva si vos no ten\u00e9s un gobierno nacional que toma las decisiones estrat\u00e9gicas correctas y que te cambia el clima de negocios, el clima social, el clima de vida, el clima de alegr\u00eda que tiene que tener un pueblo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28433368121558145, "is_candidate": true}, {"start": 2782.702, "end": 2786.224, "text": "Vos ves a la Argentina angustiada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41166798332944987, "is_candidate": true}, {"start": 2786.224, "end": 2788.866, "text": "Yo quiero apostar a eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41887791621586656, "is_candidate": true}, {"start": 2788.866, "end": 2790.527, "text": "Y buscaremos un buen candidato gobernador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4960486865789506, "is_candidate": true}, {"start": 2791.605, "end": 2793.488, "text": " \u00bfY qui\u00e9n te parece que podr\u00eda serlo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6628138511157913, "is_candidate": false}, {"start": 2793.488, "end": 2797.273, "text": "Si vos fueras... Ya mencionaste qui\u00e9n podr\u00eda ser tu candidato a presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.677266583291749, "is_candidate": false}, {"start": 2797.273, "end": 2799.336, "text": "\u00bfQui\u00e9n te gusta para gobernar la provincia de Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7065208533142022, "is_candidate": false}, {"start": 2800.872, "end": 2803.054, "text": " \u00bfYa mencion\u00e9 qui\u00e9n pod\u00eda ser mi candidato a presidente?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44175324863133913, "is_candidate": true}, {"start": 2803.054, "end": 2805.416, "text": "Tu candidato a Ministro de Econom\u00eda, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7961748359932324, "is_candidate": false}, {"start": 2805.416, "end": 2805.977, "text": "Ah, ok.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7077266624442959, "is_candidate": false}, {"start": 2805.977, "end": 2810.361, "text": "Amel Konyam.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7313781412567723, "is_candidate": false}, {"start": 2810.361, "end": 2816.006, "text": "A ver, hay distintas personas que pueden cumplir ese rol muy bien, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3943633762767178, "is_candidate": true}, {"start": 2816.006, "end": 2825.494, "text": "Bueno, a ver, la \u00faltima elecci\u00f3n la gan\u00f3 Santilli, pero vos ten\u00e9s una persona como Javier Iguazel, que est\u00e1 mostrando un modelo de gesti\u00f3n en un lugar chico,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33412978937345883, "is_candidate": true}, {"start": 2826.495, "end": 2831.156, "text": " que es totalmente revolucionario, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42648634255105544, "is_candidate": true}, {"start": 2831.156, "end": 2840.818, "text": "Baj\u00f3 110 impuestos, gener\u00f3 una capacidad de demostrar que vos baj\u00e1s impuestos y ampli\u00e1s la base de sustentaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3786272602376278, "is_candidate": true}, {"start": 2840.818, "end": 2843.718, "text": "\u00bfY el radicalismo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5004844788276067, "is_candidate": false}, {"start": 2843.718, "end": 2845.398, "text": "\u00bfCu\u00e1l es tu relaci\u00f3n con el radicalismo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7569021610381081, "is_candidate": false}, {"start": 2845.398, "end": 2846.359, "text": "Bueno, bueno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6630326975742219, "is_candidate": false}, {"start": 2846.359, "end": 2850.819, "text": "\u00bfC\u00f3mo imaginas participando dentro del Junto por el Cambio en 2023 al radicalismo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7169606485958534, "is_candidate": false}, {"start": 2850.819, "end": 2853.68, "text": "No, yo creo que, a ver, a m\u00ed me parece que fue muy interesante", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4474501084401711, "is_candidate": true}, {"start": 2855.123, "end": 2867.712, "text": " en estas \u00faltimas elecciones internas que tuvimos en las PASO como lo que m\u00e1s val\u00eda para la gente eran las listas cruzadas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24377709056506824, "is_candidate": true}, {"start": 2867.712, "end": 2876.579, "text": "O sea, vos prefer\u00eds que en la interna no vaya todo el radicalismo, por un lado, como fue en la provincia, sino mezclado como fue en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7404495665699096, "is_candidate": false}, {"start": 2876.579, "end": 2879.141, "text": "Claro, a m\u00ed me parece que eso, digamos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3863502832967496, "is_candidate": true}, {"start": 2880.103, "end": 2886.366, "text": " como fue en C\u00f3rdoba, como fue en Chubut, como fue en La Pampa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6498229675199223, "is_candidate": false}, {"start": 2886.366, "end": 2891.828, "text": "No quiero nombrar nombres, pero digo, s\u00ed, creo que est\u00e1 bueno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42447159845283355, "is_candidate": true}, {"start": 2891.828, "end": 2893.309, "text": "La gente valora la coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47405873582168656, "is_candidate": true}, {"start": 2896.221, "end": 2907.147, "text": " Y dentro de la coalici\u00f3n le da al PRO un determinado lugar, quiz\u00e1s m\u00e1s ejecutivo, m\u00e1s de gesti\u00f3n y al radicalismo del Congreso y del Inter\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3121474669712636, "is_candidate": true}, {"start": 2907.147, "end": 2912.51, "text": "Su equipaje de ideas que ha tenido siempre el radicalismo con sus tantos a\u00f1os de historia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38040376480032756, "is_candidate": true}, {"start": 2914.751, "end": 2929.221, "text": " Entonces, me parece que esa conjunci\u00f3n result\u00f3 buena, porque si vos mir\u00e1s todas las provincias argentinas, creo que menos en Santa Fe, donde hubo tambi\u00e9n listas cruzadas, las listas cruzadas se dieron en todos lados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2801297888922609, "is_candidate": true}, {"start": 2929.221, "end": 2942.17, "text": "Pro-radical, radical-pro, pro-radical o coalici\u00f3n c\u00edvica o peronismo republicano, es decir, es como que a la sociedad le da como m\u00e1s potencia la idea de la coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2616130541370798, "is_candidate": true}, {"start": 2942.17, "end": 2942.65, "text": "\u00bfY la ciudad?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8295800516615802, "is_candidate": false}, {"start": 2943.25, "end": 2946.472, "text": " \u00bfCu\u00e1l ser\u00eda tu estrategia para la Ciudad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8183763258707707, "is_candidate": false}, {"start": 2946.472, "end": 2950.355, "text": "La verdad es que Rodr\u00edguez Larreta ya no va a poder ser reelecto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8141439127133117, "is_candidate": false}, {"start": 2950.355, "end": 2952.496, "text": "Qu\u00e9 l\u00e1stima.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7555218442616163, "is_candidate": false}, {"start": 2952.496, "end": 2953.697, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9742775243710314, "is_candidate": false}, {"start": 2953.697, "end": 2955.698, "text": "Pero bueno, ya tuvo sus dos mandatos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4629592584244978, "is_candidate": true}, {"start": 2955.698, "end": 2959.14, "text": "O sea, lo ves mejor jefe de gobierno de la Ciudad que el propio Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7303127604908999, "is_candidate": false}, {"start": 2959.807, "end": 2962.348, "text": " No, no, ya tuvo sus dos mandatos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47098941376275105, "is_candidate": true}, {"start": 2962.348, "end": 2968.43, "text": "Nuestra constituci\u00f3n es taxativa, dos mandatos y ten\u00e9s que dejar pasar uno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31102190018398523, "is_candidate": true}, {"start": 2968.43, "end": 2975.432, "text": "Pero a m\u00ed me parece que hay muchas personas que est\u00e1n surgiendo en la ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31797218115418235, "is_candidate": true}, {"start": 2975.432, "end": 2977.012, "text": "Por ejemplo, digamos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5100225521695883, "is_candidate": false}, {"start": 2980.409, "end": 2986.257, "text": " mucho m\u00e1s j\u00f3venes, que por ah\u00ed son menos conocidos, que han tenido mucha gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3780259287384762, "is_candidate": true}, {"start": 2986.257, "end": 2995.97, "text": "Pero, por ejemplo, una persona como Waldo Wolf es una persona que tiene mucha proyecci\u00f3n, es una persona de trabajo, con ideas claras, o ten\u00e9s gente m\u00e1s joven como", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40655344211796685, "is_candidate": true}, {"start": 2996.03, "end": 2999.452, "text": " Bueno, no te puedo llevar mucho a 20, 23, me rindo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8531271307401431, "is_candidate": false}, {"start": 2999.452, "end": 3004.555, "text": "Te propongo, despu\u00e9s de un corte comercial, hacer un an\u00e1lisis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7489995421098488, "is_candidate": false}, {"start": 3004.555, "end": 3006.596, "text": "Es dif\u00edcil hacer que te rindas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45535218344331263, "is_candidate": true}, {"start": 3006.596, "end": 3007.397, "text": "Me rindo, me rindo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9854759257404342, "is_candidate": false}, {"start": 3007.397, "end": 3015.581, "text": "La de la rebeld\u00eda hoy en la derecha y la melancol\u00eda en la izquierda, pero volvemos despu\u00e9s de unos minutos de un corte comercial y ya seguimos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6977291658864633, "is_candidate": false}, {"start": 3015.581, "end": 3016.322, "text": "Muchas gracias, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9655221642518464, "is_candidate": false}, {"start": 3024.311, "end": 3036.263, "text": " Bueno, volvemos despu\u00e9s del corte, nos est\u00e1bamos riendo con Patricia Bullrich, que su definici\u00f3n sobre candidatura no la logro acercar lo suficiente, as\u00ed que voy a entrar en cuestiones m\u00e1s conceptuales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7990109885052402, "is_candidate": false}, {"start": 3036.263, "end": 3046.013, "text": "Un libro del historiador Pablo Stefanoni, que se llama \u00bfPor qu\u00e9 la rebeld\u00eda se volvi\u00f3 derecha?, que fue uno de los reportajes tambi\u00e9n de esta serie, planteaba de que hab\u00eda una", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7370501348612122, "is_candidate": false}, {"start": 3047.918, "end": 3052.102, "text": " mayor fuerza en la derecha con la rebeli\u00f3n y algo que normalmente antes era de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6681096698706899, "is_candidate": false}, {"start": 3052.102, "end": 3058.028, "text": "\u00bfCu\u00e1l es tu visi\u00f3n sobre ese fen\u00f3meno que uno lo ve en todas partes del mundo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7982143464560313, "is_candidate": false}, {"start": 3058.028, "end": 3061.431, "text": "Bueno, a ver, porque la izquierda no...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45695742806963724, "is_candidate": true}, {"start": 3063.095, "end": 3076.78, "text": " no adopt\u00f3 ninguno de los cambios que eran necesarios adoptar para entender una sociedad que busca otras cosas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28822506296321015, "is_candidate": true}, {"start": 3076.78, "end": 3089.624, "text": "M\u00e1s creatividad, m\u00e1s libertad, m\u00e1s capacidad de, digamos, el respeto a las empresas, el entender c\u00f3mo funciona el mundo, c\u00f3mo funciona el capitalismo, digo, la izquierda-izquierda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2860468386821826, "is_candidate": true}, {"start": 3089.624, "end": 3090.925, "text": "Otra cosa es la socialdemocracia,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5499654008608945, "is_candidate": false}, {"start": 3092.287, "end": 3098.792, "text": " Que s\u00ed, ese momento, en los a\u00f1os 80, 90, ese momento s\u00ed lo entendi\u00f3, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3913109991173097, "is_candidate": true}, {"start": 3098.792, "end": 3108.399, "text": "Uno puede nombrar a Fernando Enrique Cardoso en Brasil, lo puede nombrar a Felipe Gonz\u00e1lez en Espa\u00f1a, todo el movimiento de la socialdemocracia entendi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26348914318016525, "is_candidate": true}, {"start": 3108.399, "end": 3118.787, "text": "Pero estar\u00eda ah\u00ed que, por ejemplo, la izquierda o la centroizquierda gobern\u00f3 y en ese haber gobernado, la sociedad no encuentra que produjo las respuestas que se esperaban.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7203075961513984, "is_candidate": false}, {"start": 3118.787, "end": 3119.388, "text": "La izquierda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.811442534031984, "is_candidate": false}, {"start": 3120.42, "end": 3121.941, "text": " La centro-izquierda s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4034771269286981, "is_candidate": true}, {"start": 3121.941, "end": 3129.268, "text": "A ver, si vos tom\u00e1s la centro-izquierda, a ver, \u00bfc\u00f3mo uno lo calificaba a Fernando Enrique cuando empez\u00f3 su gobierno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3753647197892894, "is_candidate": true}, {"start": 3129.268, "end": 3130.129, "text": "\u00bfC\u00f3mo era la centro-izquierda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6816113367315085, "is_candidate": false}, {"start": 3130.129, "end": 3132.191, "text": "La centro-izquierda era lo mismo que en el caso de Felipe Gonz\u00e1lez, claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.801156080934778, "is_candidate": false}, {"start": 3132.191, "end": 3133.111, "text": "Felipe Gonz\u00e1lez, la centro-izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5739075392989657, "is_candidate": false}, {"start": 3133.111, "end": 3135.353, "text": "Lo mismo puede decir el caso de los dem\u00f3cratas en Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7494038467681657, "is_candidate": false}, {"start": 3135.353, "end": 3139.877, "text": "Los dem\u00f3cratas, Marceletto o Lagos eran, digamos, Lagos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36228404662784264, "is_candidate": true}, {"start": 3139.877, "end": 3141.439, "text": "\u00bfPero a qu\u00e9 atribu\u00eds que la izquierda", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7846047747012667, "is_candidate": false}, {"start": 3142.8, "end": 3147.624, "text": " La izquierda, porque la izquierda... No, no, yo no me estoy refiriendo a la extrema izquierda que no gobierna en ninguna parte del mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8914687426003807, "is_candidate": false}, {"start": 3147.624, "end": 3153.188, "text": "No, bueno... Me estoy refiriendo a esa tendencia, el progresismo, si te gusta como palabra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7236117580216679, "is_candidate": false}, {"start": 3153.188, "end": 3155.21, "text": "S\u00ed, lo que pasa es que, a ver, digamos...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5575039251750629, "is_candidate": false}, {"start": 3158.434, "end": 3173.322, "text": " El estado de bienestar que nace como un estado cuyo objetivo es darle a los trabajadores un acompa\u00f1amiento que no ten\u00edan,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27337281620821485, "is_candidate": true}, {"start": 3174.683, "end": 3192.743, "text": " en lo que era la vieja revoluci\u00f3n industrial, el estado de bienestar se convirti\u00f3 de un estado de bienestar a un estado de malestar, a un estado pesado, con baja calidad de servicios, hablando de Latinoam\u00e9rica,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.273580977309673, "is_candidate": true}, {"start": 3192.843, "end": 3197.307, "text": " Fue la centro izquierda, digamos, la que hizo ese tr\u00e1nsito y a la que la sociedad la responsabiliza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6713590670687273, "is_candidate": false}, {"start": 3197.307, "end": 3201.311, "text": "Ese tr\u00e1nsito gener\u00f3 un enorme malestar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34557891759820347, "is_candidate": true}, {"start": 3201.311, "end": 3208.217, "text": "Entonces comenz\u00f3 un mundo en el que se empezaron a valorar otras cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3171549316380806, "is_candidate": true}, {"start": 3208.217, "end": 3216.024, "text": "Se empez\u00f3 a valorar la posibilidad de la libertad como concepto, pero no como un concepto abstracto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28178914544159317, "is_candidate": true}, {"start": 3217.064, "end": 3232.928, "text": " Otro entrevistado en esta serie, Enzo Traverso, el famoso soci\u00f3logo italiano, \u00e9l hablaba de la melancol\u00eda de izquierda, o sea que la rebeli\u00f3n est\u00e1 en la derecha y que la izquierda se qued\u00f3 con la melancol\u00eda de aquellos a\u00f1os, podr\u00edamos decir, hace 40, 50 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7083185252916743, "is_candidate": false}, {"start": 3232.928, "end": 3237.17, "text": "\u00bfEso le pasa tambi\u00e9n a M\u00e1ximo Kirchner, por ejemplo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6495140726010629, "is_candidate": false}, {"start": 3237.17, "end": 3238.53, "text": "\u00bfLa izquierda y la derecha en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5410125621766074, "is_candidate": false}, {"start": 3240.543, "end": 3242.765, "text": " Todav\u00eda sigue siendo raro definir, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42694867812313186, "is_candidate": true}, {"start": 3242.765, "end": 3249.312, "text": "Yo creo que lo que hemos logrado en la Argentina es algo in\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39917669653759813, "is_candidate": true}, {"start": 3249.312, "end": 3256.179, "text": "Siempre el peronismo era como una especie de masa que se te mov\u00eda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2547512803161808, "is_candidate": true}, {"start": 3256.179, "end": 3258.862, "text": "Entonces te ocupaba todo el espacio pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3875807428820103, "is_candidate": true}, {"start": 3260.303, "end": 3268.01, "text": " Y de golpe nosotros, ya hace tiempo y sobre todo con Cambiemos, le pusimos un l\u00edmite.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33845376482328793, "is_candidate": true}, {"start": 3268.01, "end": 3273.776, "text": "Dijimos, ustedes est\u00e1n en este cuadrante y nosotros estamos en este cuadrante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29592234653723715, "is_candidate": true}, {"start": 3273.776, "end": 3278.12, "text": "Y ellos no se pueden pasar por este cuadrante, nosotros tampoco nos podemos pasar por el de ellos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3609408302436099, "is_candidate": true}, {"start": 3278.12, "end": 3285.447, "text": "Eso orden\u00f3 el sistema de ideas, que no s\u00e9 si es tanto derecha-izquierda o si es m\u00e1s republicanismo-populismo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2947154801489249, "is_candidate": true}, {"start": 3287.608, "end": 3301.88, "text": " con pinceladas, porque vos pod\u00e9s decir, el kirchnerismo es un movimiento de izquierda y junto con el cambio es un movimiento de derecha, exactamente, o la matriz argentina es distinta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2973755981393992, "is_candidate": true}, {"start": 3301.88, "end": 3308.205, "text": "Lo que s\u00ed hemos logrado, que es algo hist\u00f3rico, es que le pusimos esta l\u00ednea y le dijeron, ustedes a este campo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37470375956590696, "is_candidate": true}, {"start": 3309.608, "end": 3310.77, "text": " no entran.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47315435593393484, "is_candidate": true}, {"start": 3310.77, "end": 3313.593, "text": "Hay una zona, digamos, neutral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3793277141354645, "is_candidate": true}, {"start": 3313.593, "end": 3317.078, "text": "El que gane esa zona neutral, gana las elecciones, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32073713492648825, "is_candidate": true}, {"start": 3317.078, "end": 3322.485, "text": "Es una zona que mira hacia d\u00f3nde... Pero, por ejemplo, hoy, junto con el cambio, tiene un voto duro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3871004634900035, "is_candidate": true}, {"start": 3323.258, "end": 3346.373, "text": " Patricia, yo te escucho, y hemos hecho varios de estos reportajes, y te noto tratando de cautivar a esa zona neutral, o sea, te noto ya en campa\u00f1a para 2023, porque te noto cada moderada tir\u00e1ndole centros a ese sector neutral con el que es necesario ganar la presidencia, y en ese caso, \u00bfqu\u00e9 har\u00edas con los libertarios?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6556849044670561, "is_candidate": false}, {"start": 3346.373, "end": 3347.634, "text": "Adentro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5098521701145396, "is_candidate": false}, {"start": 3347.634, "end": 3349.095, "text": "A m\u00ed me encantar\u00eda tenerlos adentro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4300263536000487, "is_candidate": true}, {"start": 3350.266, "end": 3353.948, "text": " \u00bfY no te echar\u00edan a ese sector moderado con el que se ganan las elecciones?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.610276740783622, "is_candidate": false}, {"start": 3353.948, "end": 3362.632, "text": "Yo creo que si la Argentina tiene estos dos cuadrantes, \u00bfde qu\u00e9 lado est\u00e1n los libertarios?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3627655103687887, "is_candidate": true}, {"start": 3362.632, "end": 3363.092, "text": "Del nuestro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5051368339924491, "is_candidate": false}, {"start": 3365.745, "end": 3373.731, "text": " no es derecha o izquierda, sino republicano o populismo, algo del m\u00e9todo, algo del orden del m\u00e9todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5863936703686231, "is_candidate": false}, {"start": 3373.731, "end": 3380.797, "text": "Popularismo autoritario, populismo autoritario, republicanismo democr\u00e1tico, algo del m\u00e9todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29775391131514617, "is_candidate": true}, {"start": 3380.797, "end": 3391.866, "text": "No te pones a los liberales en este momento en el que el peronismo, todo unido adem\u00e1s, ya no queda nadie afuera, nadie que pueda decir, no, yo soy, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26243688896399364, "is_candidate": true}, {"start": 3391.866, "end": 3394.307, "text": "Porque los peronistas que est\u00e1n de este lado", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40262348546613647, "is_candidate": true}, {"start": 3395.173, "end": 3397.314, "text": " est\u00e1n dentro de estas ideas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3239691454897411, "is_candidate": true}, {"start": 3397.314, "end": 3399.214, "text": "El m\u00e1s claro es Pichetto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46621301037205354, "is_candidate": true}, {"start": 3399.214, "end": 3401.575, "text": "Entonces, \u00bfd\u00f3nde pones a los liberales?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3553977812752498, "is_candidate": true}, {"start": 3401.575, "end": 3402.916, "text": "De este lado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7024124278131929, "is_candidate": false}, {"start": 3402.916, "end": 3404.736, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no los vas a querer?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4252955843796006, "is_candidate": true}, {"start": 3404.736, "end": 3406.197, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 los vas a echar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48793624642338973, "is_candidate": true}, {"start": 3406.197, "end": 3417.22, "text": "Porque, a ver, tienen personalidades histri\u00f3nicas, o vos vas a buscar a las personas por sus ideas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3407801268257362, "is_candidate": true}, {"start": 3417.22, "end": 3421.242, "text": "Tienen algunas ideas que por ah\u00ed para econom\u00eda tienen que aterrizar, y s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33201819038980185, "is_candidate": true}, {"start": 3422.351, "end": 3429.973, "text": " Todo aquel que empieza desde una filosof\u00eda pol\u00edtica, despu\u00e9s tiene que aterrizar a la realidad o la realidad lo aterriza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3921733620212441, "is_candidate": true}, {"start": 3429.973, "end": 3434.694, "text": "El teorema de Baglini, vos lo que sent\u00eds es que progresivamente se van a acercar hacia el margalismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7676282040578127, "is_candidate": false}, {"start": 3434.694, "end": 3446.577, "text": "Es que la realidad te aterriza, es decir, si vos quer\u00e9s plantear una idea y de esa idea no te moves y la realidad no te cuaja, la ten\u00e9s que ir", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24022416240560984, "is_candidate": true}, {"start": 3451.232, "end": 3457.361, "text": " La construcci\u00f3n de gobierno es ir viendo c\u00f3mo vos logr\u00e1s tu m\u00e1ximo objetivo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33402999649140763, "is_candidate": true}, {"start": 3459.479, "end": 3471.642, "text": " que no desvierte tu objetivo, pero cumplirlo, porque si tu m\u00e1ximo objetivo es, digamos, ir en una direcci\u00f3n y de ah\u00ed no me muevo y no lo cumpl\u00eds, es peor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3221259616634089, "is_candidate": true}, {"start": 3471.642, "end": 3474.383, "text": "Entonces, siempre ten\u00e9s una flexibilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35543313220741535, "is_candidate": true}, {"start": 3474.383, "end": 3483.385, "text": "Entonces, yo creo que si hay tantos j\u00f3venes que hoy adhieren a las ideas de la libertad y se sienten libertarios,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3260457185425707, "is_candidate": true}, {"start": 3484.46, "end": 3494.075, "text": " Yo creo que est\u00e1n de este lado, de este cuadrante, que por primera vez en muchos a\u00f1os esos cuadrantes est\u00e1n claros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3611490399721379, "is_candidate": true}, {"start": 3494.075, "end": 3496.178, "text": "Quiz\u00e1s en el 83 tambi\u00e9n estuvieron claros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42172492141858287, "is_candidate": true}, {"start": 3497.823, "end": 3508.213, "text": " En el 83 estaban claros, estaba el peronismo de un lado y estaba el alfonsinismo como un gran movimiento democr\u00e1tico del otro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32355400635741827, "is_candidate": true}, {"start": 3508.213, "end": 3509.695, "text": "En ese momento estaba claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47007209251952, "is_candidate": true}, {"start": 3509.695, "end": 3513.839, "text": "Puede ser que el vector va cambiando y que en el 83 el vector era democracia, republicanismo u otro sistema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7183275434864869, "is_candidate": false}, {"start": 3519.565, "end": 3525.23, "text": " la dictadura que pod\u00eda tener de que prescribieran los cr\u00edmenes de lesa humanidad que hab\u00eda dicho Lula.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7888283946571832, "is_candidate": false}, {"start": 3525.23, "end": 3527.311, "text": "Pues es que ah\u00ed la frontera era esa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7930403022051937, "is_candidate": false}, {"start": 3527.311, "end": 3530.794, "text": "\u00bfVos cre\u00e9s que ahora se vuelve a repetir en 2023?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5809645279141049, "is_candidate": false}, {"start": 3530.794, "end": 3531.455, "text": "40 a\u00f1os despu\u00e9s es esa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8385504390945706, "is_candidate": false}, {"start": 3531.455, "end": 3534.577, "text": "Fijate una cosa que nosotros repetimos siempre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4650777270751739, "is_candidate": true}, {"start": 3534.577, "end": 3544.345, "text": "Nosotros decimos, somos el primer gobierno que termin\u00f3 su gesti\u00f3n despu\u00e9s de 1928 de alviar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26909725720112887, "is_candidate": true}, {"start": 3544.345, "end": 3546.607, "text": "El primer gobierno no peronista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7933060804075689, "is_candidate": false}, {"start": 3546.607, "end": 3547.588, "text": "Bueno, es que estamos tomando", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6380986956542368, "is_candidate": false}, {"start": 3549.366, "end": 3551.628, "text": " No pongas no, Peronista, estamos tomando una tradici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4881445852046369, "is_candidate": true}, {"start": 3551.628, "end": 3557.113, "text": "Es decir, juntos por el cambio, se ubica en esa tradici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3457375816738021, "is_candidate": true}, {"start": 3557.113, "end": 3561.997, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 decimos que somos el primer gobierno que termin\u00f3 la gesti\u00f3n despu\u00e9s de Alviar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3547648450557628, "is_candidate": true}, {"start": 3562.889, "end": 3577.812, "text": " No tomamos que Rodr\u00edguez S\u00e1 no termin\u00f3 la gesti\u00f3n, o que Dualde no termin\u00f3 la gesti\u00f3n, y no solamente por peronismo-antiperonismo, porque hubo otros que no fueron... Venela termin\u00f3, N\u00e9stor Kirchner la termin\u00f3, Cristina tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36224255416103157, "is_candidate": true}, {"start": 3577.812, "end": 3584.394, "text": "Lo decimos desde una ra\u00edz, desde una tradici\u00f3n en la que nos ubicamos, una corriente en la que nos ubicamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3861072373757204, "is_candidate": true}, {"start": 3584.394, "end": 3589.535, "text": "Y en esa corriente, \u00bfAlberto Fern\u00e1ndez resulta autoritario y no republicano?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7165407277823679, "is_candidate": false}, {"start": 3591.466, "end": 3599.063, "text": " A ver, a m\u00ed lo que me parece de Alberto Fern\u00e1ndez es que no le veo convicciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3302710168993658, "is_candidate": true}, {"start": 3601.395, "end": 3606.118, "text": " Algunos d\u00edas lo veo autoritario y otros d\u00edas lo veo republicano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3262395170079443, "is_candidate": true}, {"start": 3606.118, "end": 3610.1, "text": "Cuando hace la marcha contra la corte lo veo autoritario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34251499098993854, "is_candidate": true}, {"start": 3610.1, "end": 3620.725, "text": "Cuando hace el otro d\u00eda el discurso buc\u00f3lico del FMI que dice vamos a estar todos bien, vamos a ser todos buenos, lo veo m\u00e1s democr\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34653143705291967, "is_candidate": true}, {"start": 3620.725, "end": 3624.067, "text": "Pero lo que me parece que no tiene es convicciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.490939373907344, "is_candidate": true}, {"start": 3624.067, "end": 3627.368, "text": "Es como que el viento lo mueve.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4050921689464213, "is_candidate": true}, {"start": 3627.368, "end": 3630.37, "text": "Y hoy la Argentina necesita convicciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4165843343134761, "is_candidate": true}, {"start": 3630.69, "end": 3635.253, "text": " Para salir de la crisis, para salir de donde estamos, necesitan convicciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3459660774531389, "is_candidate": true}, {"start": 3635.253, "end": 3636.354, "text": "Ese es junto por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.734016208030015, "is_candidate": false}, {"start": 3636.354, "end": 3638.695, "text": "Y es la \u00faltima pregunta, de 2023.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.763700288372463, "is_candidate": false}, {"start": 3638.695, "end": 3658.927, "text": "\u00bfNecesitar\u00eda que en ninguna de las candidaturas, por ejemplo, eventualmente fuera una paso entre vos y Horacio Rodr\u00edguez Larreta, Macri interviniese, o sea, que superase al fundador aquello que planteaba Eco, de que la verdadera obra se ten\u00eda que independizar del autor?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6827037431216851, "is_candidate": false}, {"start": 3658.927, "end": 3659.928, "text": "\u00bfEse ser\u00eda el punto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7519270038154094, "is_candidate": false}, {"start": 3661.243, "end": 3670.61, "text": " Yo creo que eso ya comenz\u00f3 a pasar en algo muy importante y para m\u00ed es una gran virtud de Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29443057996362954, "is_candidate": true}, {"start": 3670.61, "end": 3681.399, "text": "En la historia argentina hay s\u00f3lo dos partidos que lograron trascender a sus fundadores, que es el Radicalismo y el Partido Justicialista o el Peronismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27541760972780693, "is_candidate": true}, {"start": 3681.399, "end": 3683.58, "text": "Todos los dem\u00e1s murieron, todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4529330696043621, "is_candidate": true}, {"start": 3684.665, "end": 3689.61, "text": " y Frondizi, Allende, L\u00f3pez Murphy, sus partidos, digo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23609357885242666, "is_candidate": true}, {"start": 3689.61, "end": 3695.535, "text": "Elco dec\u00eda exactamente que si la obra envejece y muere con el autor, no es ni obra ni el autor autor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6928190049084337, "is_candidate": false}, {"start": 3695.535, "end": 3706.245, "text": "Bueno, yo creo que hoy el tercer partido que est\u00e1 pasando a la historia, como dir\u00edan los radicales, de un partido antipersonalista,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26516050990212114, "is_candidate": true}, {"start": 3707.423, "end": 3708.564, "text": " es el pro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5529239502234297, "is_candidate": false}, {"start": 3708.564, "end": 3711.806, "text": "Y eso para m\u00ed es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3205861504290728, "is_candidate": true}, {"start": 3711.806, "end": 3715.928, "text": "Muy importante porque habla de la virtud de quien lo fund\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3385037502974443, "is_candidate": true}, {"start": 3715.928, "end": 3720.891, "text": "Y al rev\u00e9s, el kitchenerismo queda atrapado en un apellido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6969928990272651, "is_candidate": false}, {"start": 3720.891, "end": 3722.972, "text": "En la familia, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4721815400169239, "is_candidate": true}, {"start": 3722.972, "end": 3724.833, "text": "Patricia Ulrich, muchas gracias por esta conversaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6934415150713023, "is_candidate": false}, {"start": 3724.833, "end": 3725.253, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6565126913019927, "is_candidate": false}], "Index": 1283, "channel_id": "UCxIQcXnWQHEEo1RUM1DABwg", "channel": "Periodismo Puro", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@periodismo_puro", "id": "rZsjyDxUF2k", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=rZsjyDxUF2k", "title": "Patricia Bullrich con Fontevecchia - Entrevista Completa (10/02/2022)", "duration": 3740.0, "view_count": 868.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}