{"segments": [{"start": 0.328, "end": 3.431, "text": " Bueno, muy bien, nos metemos ya en el debate.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8718055820936417, "is_candidate": false}, {"start": 3.431, "end": 5.012, "text": "Patricia, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8367475634809796, "is_candidate": false}, {"start": 5.012, "end": 5.773, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8807000578820613, "is_candidate": false}, {"start": 5.773, "end": 6.754, "text": "\u00bfC\u00f3mo anda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9239145345810016, "is_candidate": false}, {"start": 6.754, "end": 8.355, "text": "Est\u00e1 Roberto Feletti, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.857572277348958, "is_candidate": false}, {"start": 8.355, "end": 8.956, "text": "Roberto, gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8999500424398532, "is_candidate": false}, {"start": 8.956, "end": 10.958, "text": "Y Adri\u00e1n P\u00e9rez, gracias a Adri\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7958597532984383, "is_candidate": false}, {"start": 10.958, "end": 14.561, "text": "Bueno, \u00bfhubo cambio de discurso en Mauricio Macri?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8779559492225337, "is_candidate": false}, {"start": 14.561, "end": 18.945, "text": "Es el gran debate que se est\u00e1 dando por esta zona en la pol\u00edtica argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8069804680519697, "is_candidate": false}, {"start": 18.945, "end": 23.889, "text": "Bueno, yo voy a hablar primero para el futuro y despu\u00e9s recordar el pasado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3590714466614495, "is_candidate": true}, {"start": 25.269, "end": 36.524, "text": " Para el futuro no es lo mismo pensar qu\u00e9 hacer con Aerol\u00edneas, con YPF o con los fondos de pensi\u00f3n de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.29463177954851705, "is_candidate": true}, {"start": 36.524, "end": 37.265, "text": "En el 2015,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7882088658393207, "is_candidate": false}, {"start": 39.15, "end": 41.111, "text": " que pensarlo en el 2008.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.534978621883676, "is_candidate": false}, {"start": 41.111, "end": 48.616, "text": "Es decir, nosotros hoy lo que tenemos que hacer es trabajar sobre lo que vamos a hacer, no lo que ya se hizo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3528788750076811, "is_candidate": true}, {"start": 48.616, "end": 55.661, "text": "Y entonces, en estas oportunidades y en estos momentos, lo que uno tiene que pensar es qu\u00e9 es mejor hacia el futuro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.37800773565375745, "is_candidate": true}, {"start": 56.882, "end": 66.592, "text": " Por ejemplo, con este proceso que ha tenido la Argentina de privatizaci\u00f3n, estatizaci\u00f3n, volver a una situaci\u00f3n anterior ser\u00eda ca\u00f3tico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4302554404712644, "is_candidate": true}, {"start": 66.592, "end": 70.376, "text": "Por ejemplo en YPF que cotiza en la bolsa de Nueva York.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5241316833249963, "is_candidate": false}, {"start": 71.899, "end": 88.654, "text": " En el caso de Aerol\u00edneas, que adem\u00e1s es una compa\u00f1\u00eda que tiene un enorme d\u00e9ficit, hoy volver a una situaci\u00f3n anterior ser\u00eda volver a las situaciones ca\u00f3ticas que tuvo Argentina, como pueden haber sido Iberia o como pudo haber sido American Airlines.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.31493633092371165, "is_candidate": true}, {"start": 88.654, "end": 89.115, "text": "Con lo cual,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8491222861605445, "is_candidate": false}, {"start": 89.795, "end": 108.623, "text": " Nosotros, pensando hacia el futuro, pensamos que el mejor camino para Aerol\u00edneas, para YPF y para los fondos que est\u00e1n siendo utilizados ya en otros programas, piensen ustedes que nosotros vamos a asumir con el presupuesto que va a votar el Congreso antes de que nosotros asumamos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.34359318718265675, "is_candidate": true}, {"start": 108.623, "end": 114.926, "text": "Entonces vamos a tener ya planificado cu\u00e1l va a ser ese presupuesto para el a\u00f1o que viene.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4466501622161896, "is_candidate": true}, {"start": 114.926, "end": 116.507, "text": "Entonces, hacia el futuro,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.47469800032913156, "is_candidate": true}, {"start": 117.628, "end": 146.36, "text": " Nosotros creemos que esta es la mejor manera de plantearnos una estrategia para tener una mejor empresa a\u00e9rea, porque creemos que Aerol\u00edneas no est\u00e1 bien, una YPF que vuelva a tener una cantidad de capital necesaria para las explotaciones petrol\u00edferas y gas\u00edferas que hay que hacer en la Argentina, y, bueno, eso es la empresa de gas, pero no importa, el complejo", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3152697091371812, "is_candidate": true}, {"start": 147.74, "end": 160.406, "text": " y no podr\u00edamos pensar hoy en d\u00eda a plantearnos un uso distinto a los fondos de lo que se est\u00e1 utilizando para, por ejemplo, la Asignaci\u00f3n Universal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3408638086951765, "is_candidate": true}, {"start": 160.406, "end": 162.106, "text": "Esto es el futuro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.42230566382423407, "is_candidate": true}, {"start": 162.106, "end": 163.267, "text": "El pasado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5318116007140722, "is_candidate": false}, {"start": 163.267, "end": 165.608, "text": "\u00bfQu\u00e9 dijimos nosotros de Aerol\u00edneas Argentinas?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3832093582160214, "is_candidate": true}, {"start": 165.608, "end": 168.089, "text": "Dijimos que ten\u00eda que ser una empresa estatal", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4167190562172641, "is_candidate": true}, {"start": 169.665, "end": 185.995, "text": " que deb\u00eda continuar la fuente de trabajo de todos los empleados, que hab\u00eda que empezar de cero, que no ten\u00edamos que comernos el pasivo de la empresa, como hay muchas experiencias en Latinoam\u00e9rica de empresas que dejaron el pasivo hacia los privados.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3917431729472859, "is_candidate": true}, {"start": 185.995, "end": 191.318, "text": "Nosotros nos comimos el pasivo de los privados, nos comimos ese pasivo y arrancamos con una empresa que tiene.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.43445624305196273, "is_candidate": true}, {"start": 192.238, "end": 195.9, "text": " dos empresas, Aerol\u00edneas Austral, con una enorme conflictividad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4313845066073124, "is_candidate": true}, {"start": 195.9, "end": 209.309, "text": "Nosotros dijimos, garantizamos la fuente de trabajo, armamos una empresa de cero, nos quedamos con los bienes que son importantes de Aerol\u00edneas y arrancamos con una empresa limpia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.39540915083369543, "is_candidate": true}, {"start": 209.309, "end": 212.07, "text": "Esa fue nuestra propuesta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.40882758701339517, "is_candidate": true}, {"start": 212.07, "end": 220.335, "text": "En el caso de YPF, nosotros estuvimos y estamos totalmente en contra de lo que fue la confiscaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3740954749993852, "is_candidate": true}, {"start": 221.716, "end": 240.651, "text": " Directamente, primero, el gobierno, en ese momento el presidente Kirchner, hizo entrar a los amigos, les dio m\u00e1s del 20% de las acciones del YPF, estas acciones fueron compradas con la misma empresa y despu\u00e9s de eso, despu\u00e9s de hacer ese desastre, se confisc\u00f3 la empresa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3667251544601714, "is_candidate": true}, {"start": 240.651, "end": 244.655, "text": "Nosotros esa metodolog\u00eda de confiscaci\u00f3n no la hicimos nunca.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.43243610607707195, "is_candidate": true}, {"start": 244.655, "end": 250.68, "text": "El gobierno corrigi\u00f3, casi dos a\u00f1os despu\u00e9s, pagando la expropiaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4704559482068629, "is_candidate": true}, {"start": 252.265, "end": 260.668, "text": " que en su momento no hab\u00eda querido pagar, reconoci\u00f3 que hab\u00eda cometido un error y que necesitaba arreglar ese error.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.40457519702518485, "is_candidate": true}, {"start": 260.668, "end": 278.913, "text": "Y en el caso de las AFJP nosotros planteamos un sistema mixto que tuviese una gran base universal para todos y luego un sistema de capitalizaci\u00f3n del Estado en el Banco Naci\u00f3n para aquellos que quer\u00edan reforzar su jubilaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.38079427043293557, "is_candidate": true}, {"start": 279.173, "end": 289.581, "text": " Esas fueron nuestras tres propuestas en el pasado y en el futuro uno tiene que partir de la realidad y no de lo que fue el pa\u00eds hace 4, 5 o 6 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.36931739562568655, "is_candidate": true}, {"start": 289.581, "end": 291.562, "text": "Perfecto, explicado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8822879247825739, "is_candidate": false}, {"start": 291.562, "end": 292.643, "text": "Roberto Feletti.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7722141601011864, "is_candidate": false}, {"start": 292.643, "end": 297.526, "text": "Y la verdad que el discurso de nosotros lo har\u00edamos mejor es bastante endeble, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9924158182894047, "is_candidate": false}, {"start": 297.526, "end": 300.869, "text": "La oposici\u00f3n se acaba de dar cuenta que llevamos 12 a\u00f1os gobernando", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8895037838789686, "is_candidate": false}, {"start": 302.326, "end": 331.137, "text": " que siempre lo hicimos por el voto popular, que concluimos hist\u00f3ricamente un tercer mandato constitucional, nunca hab\u00eda ocurrido en la Argentina, que tenemos mayor\u00eda en ambas c\u00e1maras, que la Presidenta de la Naci\u00f3n se retira con una imagen positiva alt\u00edsima, que tenemos un candidato que acompa\u00f1\u00f3 decididamente este proyecto desde siempre, con lo cual hay continuidad, y que la realidad, lo que hay que discutir ac\u00e1, es con m\u00e1s sinceridad, no darnos cuenta de golpe que, uy, este gobierno es popular,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9445442099022028, "is_candidate": false}, {"start": 332.683, "end": 348.058, "text": " es si vamos a preservar el Estado como redistribuidor social en la econom\u00eda y en la sociedad, o vamos a permitir que el mercado asigne recursos indiscriminadamente en funci\u00f3n de la tasa de renta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9616544583282934, "is_candidate": false}, {"start": 348.809, "end": 352.573, "text": " Hasta el domingo parec\u00eda que el PRO pensaba que hab\u00eda que dejar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8936011810483171, "is_candidate": false}, {"start": 352.573, "end": 358.659, "text": "De hecho Macri le dijo a los empresarios, pueden llevarse las reservas, liberemos el tipo de cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9393297664565148, "is_candidate": false}, {"start": 358.659, "end": 370.712, "text": "De golpe se dio cuenta que no lo hab\u00edan votado en los barrios de menor poder adquisitivo de la ciudad, que el PRO quedaba circunscripto a los barrios m\u00e1s acomodados de la franja norte de la ciudad y empez\u00f3 a hablar de la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9051693613080865, "is_candidate": false}, {"start": 371.942, "end": 377.584, "text": " Y bueno, ahora viene el discurso, nosotros lo har\u00edamos mejor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9585041011808861, "is_candidate": false}, {"start": 377.584, "end": 388.067, "text": "Nosotros hemos hecho durante 12 a\u00f1os, porque esto es lo inconsistente de la oposici\u00f3n, la oposici\u00f3n frontal a un gobierno que durante 12 a\u00f1os gobern\u00f3 por el voto popular y gobern\u00f3", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.91644313331175, "is_candidate": false}, {"start": 389.228, "end": 390.449, "text": " al calor popular.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8706176179029927, "is_candidate": false}, {"start": 390.449, "end": 393.51, "text": "Entonces es dif\u00edcil pensar que ese gobierno hizo todo mal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0364248378130785, "is_candidate": false}, {"start": 393.51, "end": 397.192, "text": "Entonces ahora piensan, ah, pero si hubi\u00e9ramos estado nosotros lo hubi\u00e9ramos hecho mejor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.02979899675232, "is_candidate": false}, {"start": 397.192, "end": 409.898, "text": "Digo, Jorge Rivas el d\u00eda de la votaci\u00f3n de la movilidad de la asignaci\u00f3n por hijo tuvo una frase muy l\u00facida, la derecha conservadora presta la unanimidad ahora, presta la unanimidad ahora porque estamos en elecciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9128463541848737, "is_candidate": false}, {"start": 409.898, "end": 410.739, "text": "Y esto es lo que est\u00e1 pasando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0517069066520794, "is_candidate": false}, {"start": 412.112, "end": 423.796, "text": " Adri\u00e1n P\u00e9rez, \u00bfc\u00f3mo se para el Frente Renovador masa frente a esto que est\u00e1 en el debate Aerol\u00edneas Argentina, YPF, jubilaci\u00f3n estatal, frente a lo que se viene?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8367918803593599, "is_candidate": false}, {"start": 423.796, "end": 426.937, "text": "Y a lo que fue el discurso de Macri, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8518098463624412, "is_candidate": false}, {"start": 426.937, "end": 429.618, "text": "Nos paramos como nos paramos desde que iniciamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9176493044072338, "is_candidate": false}, {"start": 429.618, "end": 430.938, "text": "O sea, no cambiamos el discurso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9213296404275589, "is_candidate": false}, {"start": 432.123, "end": 441.07, "text": " Sab\u00edamos que era m\u00e1s dif\u00edcil sostener nuestra posici\u00f3n, porque hace mucho tiempo que en la Argentina \u00fanicamente se discute en t\u00e9rminos blancos o negros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9490666130923074, "is_candidate": false}, {"start": 441.07, "end": 446.615, "text": "Nosotros planteamos un discurso muy claro, que era, hay muchas cosas que est\u00e1n muy mal y que hay que cambiar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9989720800024092, "is_candidate": false}, {"start": 446.615, "end": 452.739, "text": "Es un pa\u00eds con altos niveles de inflaci\u00f3n, es un pa\u00eds donde la econom\u00eda est\u00e1 desmadrada, es un pa\u00eds en donde", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9485115845455219, "is_candidate": false}, {"start": 455.082, "end": 465.776, "text": " Hace tiempo que se tendr\u00eda que exportar mucho m\u00e1s y tendr\u00edamos una situaci\u00f3n en la balanza comercial mejor, tendr\u00edamos que fomentar mucho m\u00e1s la inversi\u00f3n, tendr\u00edamos que afrontar el tema de la inseguridad, pero tambi\u00e9n reconociamos que hab\u00eda derechos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0217837801905234, "is_candidate": false}, {"start": 467.185, "end": 473.233, "text": " adquiridos en los \u00faltimos a\u00f1os, que en todo caso hab\u00eda que ver c\u00f3mo los reformul\u00e1bamos, pero que hab\u00eda que sostenerlos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9556445527822541, "is_candidate": false}, {"start": 473.233, "end": 484.187, "text": "Est\u00e1bamos hablando del sistema previsional p\u00fablico, estamos hablando de la Asignaci\u00f3n Universal por Hijo, y estamos hablando de que efectivamente entend\u00edamos que la Aerol\u00edneas Argentinas era una empresa", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9745730005844633, "is_candidate": false}, {"start": 485.068, "end": 495.472, "text": " que de nuestro punto de vista estaba siendo muy mal manejada, pero que deb\u00eda continuar manos de Estado con un buen manejo, es decir, consigo preparados, m\u00e1s profesionalizada, etc.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9937002682201194, "is_candidate": false}, {"start": 495.472, "end": 497.673, "text": "Esto es lo que dijimos siempre, nosotros no cambiamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9443491800472168, "is_candidate": false}, {"start": 497.673, "end": 506.117, "text": "De hecho, creo que hab\u00eda alguien que dec\u00eda continuidad, continuidad, continuidad, y alguien que se plantaba en otro lugar que dec\u00eda cambio, cambio, cambio, que era el pro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8866315753942889, "is_candidate": false}, {"start": 506.117, "end": 508.418, "text": "Nosotros planteamos un camino del medio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9358460922717131, "is_candidate": false}, {"start": 508.418, "end": 512.8, "text": "Ahora, si Patricia tiene que dar las explicaciones que hoy est\u00e1 dando es porque", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9352164691383984, "is_candidate": false}, {"start": 514.517, "end": 515.478, "text": " Es un discurso nuevo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8892672935370666, "is_candidate": false}, {"start": 515.478, "end": 518.382, "text": "\u00bfVos votaste igual que yo, Adri\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6850328377927521, "is_candidate": false}, {"start": 518.382, "end": 518.922, "text": "\u00bfVotaste igual que yo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8660868518604825, "is_candidate": false}, {"start": 520.014, "end": 522.696, "text": " A ver, estoy diciendo lo siguiente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0381958585237427, "is_candidate": false}, {"start": 522.696, "end": 525.398, "text": "El proyecto de Aerol\u00edneas Argentinas lo hice yo, as\u00ed que no me lo cuentes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0330516245316848, "is_candidate": false}, {"start": 525.398, "end": 530.542, "text": "Yo estaba absolutamente convencido de lo que hab\u00eda que hacer, que era una aerol\u00ednea estatal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9928478943747313, "is_candidate": false}, {"start": 530.542, "end": 531.723, "text": "No, lo hice yo el proyecto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8994826235898136, "is_candidate": false}, {"start": 531.723, "end": 534.225, "text": "Una aerol\u00ednea estatal nuevo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9141451228392692, "is_candidate": false}, {"start": 534.225, "end": 536.246, "text": "Pero, claro, votamos juntos y matamos en el mismo bloque.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8139850213714147, "is_candidate": false}, {"start": 536.246, "end": 538.268, "text": "Ah, votaron en contra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9275162032658681, "is_candidate": false}, {"start": 538.268, "end": 540.309, "text": "Pero lo que digo es lo siguiente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.955174401840485, "is_candidate": false}, {"start": 540.309, "end": 541.73, "text": "Por eso vamos a ganar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8475135051484317, "is_candidate": false}, {"start": 541.73, "end": 542.911, "text": "Lo que digo es lo siguiente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9541751820238742, "is_candidate": false}, {"start": 542.911, "end": 544.672, "text": "No, pero explico lo siguiente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.917077163173593, "is_candidate": false}, {"start": 544.672, "end": 547.795, "text": "Para m\u00ed era... En lo discursivo nosotros no hemos cambiado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9537045569260099, "is_candidate": false}, {"start": 548.215, "end": 568.748, "text": " desde que se construy\u00f3 el Frente Renovador, que es un frente, y desde lo pol\u00edtico tambi\u00e9n, seguimos creyendo en lo mismo, que as\u00ed como el kirchnerismo construy\u00f3 kirchnerismo-antikirchnerismo, viene alguien del otro lado que quiere construir peronismo-antiperonismo, no nos parec\u00eda que era el camino, nos parec\u00eda que el camino era poder construir una fuerza plural que integrara radicales, independientes, gente... que ese camino es el camino pol\u00edtico, y desde luego...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.957100395872745, "is_candidate": false}, {"start": 569.328, "end": 579.993, "text": " Desde lo program\u00e1tico, hemos planteado siempre un camino que pueda sostener algunas cuestiones y mejorarlas, obviamente, y cambiar lo que nos parece que hasta ahora est\u00e1 muy mal, que son las cuestiones que mencion\u00e9 antes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9254559956319578, "is_candidate": false}, {"start": 579.993, "end": 580.333, "text": "A ver, Adri\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9208003377152278, "is_candidate": false}, {"start": 580.333, "end": 584.636, "text": "A ver, a m\u00ed me parece muy importante lo siguiente, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3245439892996135, "is_candidate": true}, {"start": 584.636, "end": 585.436, "text": "Feletti dec\u00eda que esto es...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7998810509246937, "is_candidate": false}, {"start": 585.956, "end": 591.38, "text": " el reconocimiento a 12 a\u00f1os de gesti\u00f3n, a que ganaron las elecciones, a que tienen mayor\u00eda en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4137057159452584, "is_candidate": true}, {"start": 591.38, "end": 592.101, "text": "No, para nada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7006316879382328, "is_candidate": false}, {"start": 592.101, "end": 593.141, "text": "El voto popular, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8447853149883139, "is_candidate": false}, {"start": 593.141, "end": 594.402, "text": "S\u00ed, el voto popular.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6012736759261661, "is_candidate": false}, {"start": 594.402, "end": 595.983, "text": "El voto popular puede cambiar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4662695914505527, "is_candidate": true}, {"start": 595.983, "end": 601.507, "text": "El voto popular, ustedes el otro d\u00eda en la Ciudad de Buenos Aires no lo reconocieron.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.33513109564667254, "is_candidate": true}, {"start": 601.507, "end": 602.127, "text": "Nosotros ganamos", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5734244035607575, "is_candidate": false}, {"start": 603.448, "end": 613.176, "text": " todas las comunas, pusimos los comuneros en todas las comunas de la Ciudad de Buenos Aires y despu\u00e9s ustedes tuvieron que ir a la cola del Ust\u00f3 para subirse a esa elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.32139697120596533, "is_candidate": true}, {"start": 613.176, "end": 618.2, "text": "Ahora, quiero decir algo para ir a los temas de fondo que nos importan.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.35659641981043977, "is_candidate": true}, {"start": 618.2, "end": 621.383, "text": "Este gobierno est\u00e1 importando gas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6623803341893393, "is_candidate": false}, {"start": 623.514, "end": 637.265, "text": " Este gobierno lleg\u00f3 al gobierno teniendo los gasoductos hacia Brasil y hacia Chile, le cort\u00f3 el gas, terminamos importando gas que adem\u00e1s tenemos una denuncia por sobreprecios en Enarsa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4603074100283563, "is_candidate": true}, {"start": 637.265, "end": 642.489, "text": "Entonces, \u00bfcu\u00e1l es la buena administraci\u00f3n cuando se deja a un pa\u00eds sin gas?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5021594477462117, "is_candidate": false}, {"start": 643.109, "end": 654.311, "text": " En el tema el\u00e9ctrico ni hablar, la Argentina hoy tiene un sistema el\u00e9ctrico que no resiste m\u00e1s 5 grados, menos 5 grados de las temperaturas medias de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4741562333922811, "is_candidate": true}, {"start": 654.311, "end": 670.675, "text": "Entonces, el IPF, si no llevaban adelante la confiscaci\u00f3n como la llevaron, la Argentina se quedaba en una situaci\u00f3n in\u00e9dita que el mismo gobierno cre\u00f3 vendiendo el 25% de las acciones a amigos del poder.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3679933002075222, "is_candidate": true}, {"start": 670.675, "end": 671.555, "text": "El caso de Aerol\u00edneas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.565086588880906, "is_candidate": false}, {"start": 672.215, "end": 675.696, "text": " Aerol\u00edneas, como empresa, es un verdadero desastre.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4502663496199658, "is_candidate": true}, {"start": 675.696, "end": 682.598, "text": "Aerol\u00edneas hace 10 d\u00edas que est\u00e1 en una situaci\u00f3n de caos total y absoluto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.39936109743726045, "is_candidate": true}, {"start": 682.598, "end": 694.762, "text": "Por ejemplo, una empresa chilena, una empresa brasilera, a una ciudad como Santa Rosa la Pampa, vuela 7 veces m\u00e1s de lo que vuela Aerol\u00edneas a Santa Rosa la Pampa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4407297815709128, "is_candidate": true}, {"start": 694.762, "end": 700.324, "text": "Y Aerol\u00edneas no tiene competencia, porque en la Argentina hay nada m\u00e1s que dos empresas, est\u00e1 Aerol\u00edneas", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.40076329103295805, "is_candidate": true}, {"start": 701.384, "end": 705.647, "text": " a una cantidad de determinados destinos y est\u00e1 LAN.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4051478918624437, "is_candidate": true}, {"start": 705.647, "end": 706.988, "text": "No existe ninguna otra empresa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5348982889409473, "is_candidate": false}, {"start": 706.988, "end": 708.709, "text": "La diferencia fundamental es que ahora la gente vuela.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9143714436771634, "is_candidate": false}, {"start": 708.709, "end": 709.65, "text": "Es un desastre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8853630625990401, "is_candidate": false}, {"start": 709.65, "end": 714.713, "text": "Hay 9 millones de pasajeros, 43 aviones nuevos, digo, la gente vuela.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9444159961287497, "is_candidate": false}, {"start": 714.713, "end": 717.815, "text": "Y antes le regal\u00e1bamos el gas a Chile, dejamos de regal\u00e1rselo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8870850593985311, "is_candidate": false}, {"start": 717.815, "end": 720.037, "text": "Afortunadamente, antes hab\u00eda 18 mil megawatts.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9794579261714542, "is_candidate": false}, {"start": 720.037, "end": 721.778, "text": "Hab\u00eda 18 mil megawatts generados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8742443800057303, "is_candidate": false}, {"start": 721.778, "end": 723.559, "text": "Hoy hay 26 mil megawatts generados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.01611919934849, "is_candidate": false}, {"start": 728.282, "end": 736.206, "text": " Por algo, insisto, por algo durante todos estos a\u00f1os la incorporaci\u00f3n de millones de personas al mercado de consumo es lo que genera estas discusiones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8944911023534241, "is_candidate": false}, {"start": 736.206, "end": 748.332, "text": "Pero la realidad, que Aerol\u00ednea estaba arruinada, hoy es una empresa de bandera que va a todos los puntos del pa\u00eds, que integra completamente el pa\u00eds y que gracias, gracias a las pol\u00edticas de demanda, tenemos hoy", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9546976272598672, "is_candidate": false}, {"start": 748.932, "end": 753.853, "text": " que sectores de ingresos medios est\u00e1n saturando los centros tur\u00edsticos invernales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.892256092338175, "is_candidate": false}, {"start": 753.853, "end": 758.695, "text": "Digo, empecemos a discutir desde ah\u00ed y por ah\u00ed nos ponemos m\u00e1s de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0045498154266004, "is_candidate": false}, {"start": 758.695, "end": 767.357, "text": "Ahora, negar los logros de este Gobierno son... Es una empresa que tiene tres tipos de flotas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6821359813397079, "is_candidate": false}, {"start": 767.937, "end": 769.838, "text": " \u00bfC\u00f3mo era antes?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.974223039296975, "is_candidate": false}, {"start": 769.838, "end": 776.279, "text": "\u00bfVos fuiste ministra cuando Aerol\u00edneas era espa\u00f1ola y fuiste a negociar Espa\u00f1a por Aerol\u00edneas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9343304456025496, "is_candidate": false}, {"start": 776.279, "end": 778.96, "text": "La salv\u00e9, la saqu\u00e9 y fui.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6599079085454913, "is_candidate": false}, {"start": 778.96, "end": 779.8, "text": "\u00bfA d\u00f3nde?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7127913521511322, "is_candidate": false}, {"start": 779.8, "end": 781.481, "text": "Fui a negociar con Iberia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9110333925437715, "is_candidate": false}, {"start": 781.481, "end": 783.141, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no la estatizaron ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8037616038144687, "is_candidate": false}, {"start": 783.141, "end": 789.283, "text": "La discusi\u00f3n m\u00e1s dura que tuvo la Argentina con David Rato, que hoy est\u00e1 preso, la tuvo Patricia Bullrich como ministra.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4988377874050307, "is_candidate": true}, {"start": 789.283, "end": 791.204, "text": "Y preguntarle a los gremios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6609265736876795, "is_candidate": false}, {"start": 791.204, "end": 793.244, "text": "\u00bfPero no volaba la gente en esa \u00e9poca?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9925326987940546, "is_candidate": false}, {"start": 793.244, "end": 793.924, "text": "\u00bfC\u00f3mo que no volaba?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0806756663716597, "is_candidate": false}, {"start": 796.145, "end": 799.406, "text": " Por favor, adem\u00e1s vos eras parte de ese gobierno, \u00bfde qu\u00e9 me hablas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6890903919768281, "is_candidate": false}, {"start": 799.406, "end": 800.646, "text": "Vos eras de la Alianza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9409492772435033, "is_candidate": false}, {"start": 800.646, "end": 802.466, "text": "No, no fui Ministro de la R\u00faa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0043623038810001, "is_candidate": false}, {"start": 802.466, "end": 804.566, "text": "Vos fuiste parte de ese gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7687849702844931, "is_candidate": false}, {"start": 804.566, "end": 807.487, "text": "Yo lo que digo es, en esa \u00e9poca... No, de la R\u00faa no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9317727704198864, "is_candidate": false}, {"start": 807.487, "end": 808.887, "text": "Era de Ibarra, bueno.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5797596114839201, "is_candidate": false}, {"start": 808.887, "end": 810.007, "text": "Era de la Alianza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7933324816932953, "is_candidate": false}, {"start": 810.007, "end": 812.528, "text": "Orgullosamente de Ibarra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9079928170131433, "is_candidate": false}, {"start": 812.528, "end": 817.589, "text": "Digo, en esa \u00e9poca, capitales de provincias se integraban en 4 o 5 vuelos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8992508091515001, "is_candidate": false}, {"start": 817.589, "end": 821.889, "text": "\u00bfC\u00f3mo puede ser que no se reconozca hoy que hay 9 millones de pasajeros circulando por este pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9525148283810169, "is_candidate": false}, {"start": 821.889, "end": 825.53, "text": "Pero si 9 millones de pasajeros no es nada, no existe.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5972986548490002, "is_candidate": false}, {"start": 825.59, "end": 829.092, "text": " No, no existe, de 40 millones no existe.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6339122126972359, "is_candidate": false}, {"start": 829.092, "end": 833.533, "text": "Lo que vamos a hacer nosotros con Aerol\u00edneas es hacer una empresa de verdad, una empresa en serio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.47807017315971534, "is_candidate": true}, {"start": 833.533, "end": 838.916, "text": "Yo saqu\u00e9 la Aerol\u00edneas del desastre que hab\u00eda dejado Parrilli, secretario general de este gobierno, que fue el miembro informante de la privatizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7845265166115967, "is_candidate": false}, {"start": 849.2, "end": 855.607, "text": " como fue el miembro informante de YPF, como fue el miembro informante de Gas del Estado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.48689665802062587, "is_candidate": true}, {"start": 855.607, "end": 859.191, "text": "Entonces, ac\u00e1 lo que hay que hacer es plantear lo siguiente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4636026950918256, "is_candidate": true}, {"start": 859.191, "end": 863.235, "text": "Ustedes no aceptan que nosotros digamos, a ver,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4302180442639273, "is_candidate": true}, {"start": 864.616, "end": 866.537, "text": " cuando uno hereda una situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5275916637550621, "is_candidate": false}, {"start": 866.537, "end": 869.678, "text": "Si es lo que no aceptan, que de 12 a\u00f1os vamos a dejar un pa\u00eds mejor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9329252991148941, "is_candidate": false}, {"start": 869.678, "end": 880.381, "text": "Eso es lo que no aceptan, que dejamos una econom\u00eda que es el doble de tama\u00f1o, que dejamos una deuda que es la cuarta parte de lo que era, y que dejamos un desempleo que es la tercera parte de lo que recibimos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8658710133777172, "is_candidate": false}, {"start": 880.381, "end": 882.982, "text": "Eso es lo que no puede aceptar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9727663283868413, "is_candidate": false}, {"start": 882.982, "end": 885.143, "text": "Eso es lo que no se acepta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9653604061158189, "is_candidate": false}, {"start": 885.143, "end": 892.325, "text": "A m\u00ed me parece que la situaci\u00f3n econ\u00f3mica no es lo buena que describe Spelletti, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9371684403811797, "is_candidate": false}, {"start": 892.325, "end": 892.985, "text": "Desde luego que hay", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9510386469313646, "is_candidate": false}, {"start": 895.566, "end": 903.749, "text": " una propensi\u00f3n al consumo, pero yo me preguntar\u00eda cu\u00e1nto de esa propensi\u00f3n al consumo no est\u00e1 vinculada a una inflaci\u00f3n de 35 puntos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9410078884986455, "is_candidate": false}, {"start": 903.749, "end": 912.353, "text": "Quiero decir lo siguiente, es muy dif\u00edcil establecer para los sectores medios alguna capacidad de ahorro en un pa\u00eds en donde lo que ten\u00e9s es una inflaci\u00f3n de 35 puntos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9538651440437348, "is_candidate": false}, {"start": 912.353, "end": 919.036, "text": "Lo que intenta hacer la gente, viendo que se esfuma su plata porque la inflaci\u00f3n no la ha podido contener el gobierno, es gastar su plata.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9283698779185529, "is_candidate": false}, {"start": 919.036, "end": 920.036, "text": "Ahora, la pregunta es,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.923118918684861, "is_candidate": false}, {"start": 920.456, "end": 929.102, "text": " S\u00ed, esta es una receta razonable, porque yo me parece que a la Argentina lo que le est\u00e1 faltando, y hace alg\u00fan tiempo, es tener por lo menos 5 puntos de inversi\u00f3n m\u00e1s que los que est\u00e1 teniendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9858771960676728, "is_candidate": false}, {"start": 929.102, "end": 941.831, "text": "Es decir, est\u00e1 claro que le falta a la Argentina inversi\u00f3n, y est\u00e1 claro que ese d\u00e9ficit vinculado a la falta de inversi\u00f3n tiene que ver en gran sentido, con gran parte, con la falta de confianza que hay en la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9842483265503713, "is_candidate": false}, {"start": 941.831, "end": 949.517, "text": "La primera cuesti\u00f3n es c\u00f3mo recuperamos la confianza en la econom\u00eda, por eso hemos puesto nosotros mucho el eje en un equipo econ\u00f3mico serio, de gente seria,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0250872168152099, "is_candidate": false}, {"start": 950.297, "end": 954.101, "text": " intenta poner el eje en la reconstrucci\u00f3n de confianza y en fomentar la inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9192641285534814, "is_candidate": false}, {"start": 954.101, "end": 955.642, "text": "Primer punto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.899886686475564, "is_candidate": false}, {"start": 955.642, "end": 961.848, "text": "La segunda cuesti\u00f3n, que me parece que tambi\u00e9n hay que tratar aqu\u00ed, tiene que ver tambi\u00e9n con lo institucional.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9749917793087012, "is_candidate": false}, {"start": 961.848, "end": 965.511, "text": "Creo que ha habido un proceso de degradaci\u00f3n institucional importante en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0052097815334167, "is_candidate": false}, {"start": 965.511, "end": 973.078, "text": "La manifestaci\u00f3n tal vez m\u00e1s clara es lo que est\u00e1 pasando con la justicia, pero dir\u00eda que hay buena parte de la institucionalidad en la Argentina que hay que lograr recuperarla.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9817633564122674, "is_candidate": false}, {"start": 973.859, "end": 977.963, "text": " para que podamos ser un pa\u00eds confiable.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0305256737712851, "is_candidate": false}, {"start": 977.963, "end": 998.08, "text": "Entonces, yo lo que digo es, no est\u00e1 lo bien que est\u00e1s planteando la econom\u00eda, ni mucho menos, creo que hoy tenemos 35 puntos de inflaci\u00f3n, creo que le falta inversi\u00f3n a la Argentina, creo que adem\u00e1s es muy dif\u00edcil entender c\u00f3mo un pa\u00eds que tiene una presi\u00f3n tributaria r\u00e9cord como tiene la Argentina, nunca hab\u00eda recaudado tanto en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.952855898364285, "is_candidate": false}, {"start": 998.08, "end": 999.581, "text": "Es la econom\u00eda de tama\u00f1o medio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9337436091233549, "is_candidate": false}, {"start": 999.581, "end": 1000.382, "text": "D\u00e9jame decirte lo siguiente,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9355130814618493, "is_candidate": false}, {"start": 1001.682, "end": 1005.384, "text": " Hoy es el segundo pa\u00eds en t\u00e9rminos de presi\u00f3n tributaria de Latinoam\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9597449239005583, "is_candidate": false}, {"start": 1005.384, "end": 1006.344, "text": "El segundo pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.974773374751811, "is_candidate": false}, {"start": 1006.344, "end": 1008.845, "text": "Hemos superado a todos los pa\u00edses de Latinoam\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.014125597323286, "is_candidate": false}, {"start": 1008.845, "end": 1010.126, "text": "Es decir, la presi\u00f3n es muy alta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8535389518635634, "is_candidate": false}, {"start": 1010.126, "end": 1014.888, "text": "Es muy alta para la PyME, es muy alta para el trabajador, es muy alta para el comerciante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9980326675222726, "is_candidate": false}, {"start": 1014.888, "end": 1017.089, "text": "Y a pesar de eso, tenemos d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8555221028362128, "is_candidate": false}, {"start": 1017.089, "end": 1022.832, "text": "Es decir, a pesar de eso, el Estado sigue gastando por encima de lo que recauda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9184971010217151, "is_candidate": false}, {"start": 1022.832, "end": 1023.832, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 pongo este ejemplo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0582167308191708, "is_candidate": false}, {"start": 1023.832, "end": 1030.595, "text": "Porque yo lo que creo es que efectivamente hay un problema en el manejo del Estado, y tambi\u00e9n est\u00e1 asociado esto al manejo de Aerol\u00edneas Argentinas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0384343872934299, "is_candidate": false}, {"start": 1031.915, "end": 1035.657, "text": " No tiene que ver con el tama\u00f1o del Estado, tiene que ver con la eficiencia de la administraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.929693805343018, "is_candidate": false}, {"start": 1035.657, "end": 1038.398, "text": "La administraci\u00f3n no est\u00e1 funcionando bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9121534186828584, "is_candidate": false}, {"start": 1038.398, "end": 1049.842, "text": "Y parte de eso es, Aerol\u00ednea tampoco est\u00e1 funcionando bien, porque me parece que en general, sobre todo en la \u00faltima etapa han sido mal los administradores, diferencia de dos etapas, porque hubo una etapa donde la econom\u00eda funcionaba de otra forma.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9408260781142286, "is_candidate": false}, {"start": 1049.842, "end": 1059.426, "text": "Digamos, no ten\u00edamos inflaci\u00f3n, no ten\u00edamos d\u00e9ficit fiscal, ten\u00edamos un tipo de cambio competitivo, no ten\u00edamos CEPO, digo, algo han empeorado en los \u00faltimos tiempos para que la econom\u00eda se haya empeorado de esta forma.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9764622470514335, "is_candidate": false}, {"start": 1060.214, "end": 1066.016, "text": " Digo, nosotros partimos de una econom\u00eda sobreajustada y hoy vamos a dejar una econom\u00eda sobreexpandida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8861005049232398, "is_candidate": false}, {"start": 1066.016, "end": 1070.637, "text": "La presi\u00f3n tributaria es compatible con cualquier pa\u00eds que tiene este nivel de ingreso per c\u00e1pita.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9172696170310478, "is_candidate": false}, {"start": 1070.637, "end": 1074.939, "text": "Argentina es el n\u00famero 25 por tama\u00f1o de su econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9958913630571862, "is_candidate": false}, {"start": 1074.939, "end": 1081.401, "text": "Es razonable tener alrededor de 35 o 37 puntos del PBI, como tiene cualquier pa\u00eds de tama\u00f1o medio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9350679149978295, "is_candidate": false}, {"start": 1081.401, "end": 1087.323, "text": "Digo, la otra discusi\u00f3n, no nos empecemos a comparar con Uruguay, con Chile, porque no somos ese pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9233750531157415, "is_candidate": false}, {"start": 1088.123, "end": 1094.409, "text": " El otro punto que es importante es que hoy hay una econom\u00eda sobreexpandida y hay una discusi\u00f3n de c\u00f3mo financiar la expansi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9667450283939548, "is_candidate": false}, {"start": 1094.409, "end": 1095.751, "text": "Yo comparto eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9894295756101606, "is_candidate": false}, {"start": 1095.751, "end": 1100.355, "text": "Ahora, nosotros no vamos a generar inversi\u00f3n sobre la base de ofrecer mano de obra barata.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9343955337523513, "is_candidate": false}, {"start": 1100.355, "end": 1105.28, "text": "No vamos a generar inversi\u00f3n sobre la base de liberar los mercados y que se haga lo que quiera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9115238111029996, "is_candidate": false}, {"start": 1105.28, "end": 1106.541, "text": "No es esa la discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9537268149288278, "is_candidate": false}, {"start": 1106.541, "end": 1110.385, "text": "Ahora, evidentemente hay que financiar la sobreexpansi\u00f3n de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9621189175703873, "is_candidate": false}, {"start": 1112.047, "end": 1123.26, "text": " La inversi\u00f3n va a venir y nosotros eso es lo que vamos a plantear de la mano de una apertura distinta de lo que ha hecho el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3250521746904903, "is_candidate": true}, {"start": 1123.26, "end": 1125.103, "text": "El gobierno hoy ha...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.42117974004371783, "is_candidate": true}, {"start": 1125.723, "end": 1128.904, "text": " destruido los mercados m\u00e1s importantes que ten\u00eda la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.48956429200051754, "is_candidate": true}, {"start": 1128.904, "end": 1135.346, "text": "Destruy\u00f3 el mercado de la carne, destruy\u00f3 el mercado del trigo, destruy\u00f3 el mercado de la soja, destruy\u00f3 la renta agraria.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3232325731432938, "is_candidate": true}, {"start": 1135.346, "end": 1141.748, "text": "Hoy en d\u00eda tenemos, por ejemplo, la industria de la construcci\u00f3n la tenemos absolutamente parada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4125281282636888, "is_candidate": true}, {"start": 1143.428, "end": 1145.369, "text": " En definitiva, hace 4 a\u00f1os el pa\u00eds no crece.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.46503829415600684, "is_candidate": true}, {"start": 1145.369, "end": 1148.271, "text": "12 millones de toneladas de cemento.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8888553561819413, "is_candidate": false}, {"start": 1148.271, "end": 1149.632, "text": "12 millones de toneladas de cemento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.940709498349596, "is_candidate": false}, {"start": 1149.632, "end": 1151.554, "text": "Es un r\u00e9cord la producci\u00f3n de cemento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9669072230578916, "is_candidate": false}, {"start": 1151.554, "end": 1157.317, "text": "Es raro decir que la construcci\u00f3n est\u00e1 parada, que la renta agraria est\u00e1 destruida con 100 millones de toneladas de grano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8706956155424417, "is_candidate": false}, {"start": 1157.317, "end": 1159.259, "text": "No digamos cosas que no son.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9772285226292472, "is_candidate": false}, {"start": 1159.259, "end": 1160.66, "text": "No, la renta, te dije.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6617648357148022, "is_candidate": false}, {"start": 1160.66, "end": 1163.181, "text": "La renta agraria... Te preocupa que gane mucho.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8047818059573533, "is_candidate": false}, {"start": 1163.181, "end": 1167.184, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no te vas a recorrer el campo a fijarte qu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasando?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6754800228263425, "is_candidate": false}, {"start": 1167.184, "end": 1170.326, "text": "Tenemos m\u00e1s de 110 millones de toneladas de producci\u00f3n agropecuaria, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.958421707124248, "is_candidate": false}, {"start": 1170.326, "end": 1171.887, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no te fij\u00e1s a ver qu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasando en el campo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7943983519808699, "is_candidate": false}, {"start": 1173.647, "end": 1175.028, "text": " 110 millones de toneladas de producci\u00f3n agropecuaria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7984029130452749, "is_candidate": false}, {"start": 1175.028, "end": 1180.149, "text": "Hoy, con las retenciones y los impuestos que tiene el campo, nadie gana.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5615092404112085, "is_candidate": false}, {"start": 1180.149, "end": 1186.25, "text": "Y esto se ve en la venta de los tractores, en la venta de los insumos, en absolutamente todo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3627246983006197, "is_candidate": true}, {"start": 1186.25, "end": 1197.412, "text": "Entonces, vos ten\u00edas una situaci\u00f3n... Hasta la misma Presidenta reconoci\u00f3 que Mart\u00edn Lust\u00f3 le hab\u00eda armado un gran l\u00edo como Ministro de Econom\u00eda, gener\u00e1ndole la 125 y par\u00e1ndole el campo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3329964372659192, "is_candidate": true}, {"start": 1197.412, "end": 1199.713, "text": "Lo dijo hace pocos d\u00edas la Presidenta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4381922656223277, "is_candidate": true}, {"start": 1199.713, "end": 1201.373, "text": "Entonces, esta situaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.46005302131098647, "is_candidate": true}, {"start": 1202.875, "end": 1213.551, "text": " de haber generado control bajo control, los ROE, las declaraciones juradas, toda esta situaci\u00f3n ha empastado tanto la econom\u00eda que est\u00e1 parada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.39614051909388925, "is_candidate": true}, {"start": 1213.551, "end": 1215.655, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1 parada si estamos en topes de producci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9691973346541188, "is_candidate": false}, {"start": 1217.417, "end": 1226.063, "text": " Perdoname, lo \u00fanico que est\u00e1 parado es lo que depende de la demanda externa que son los autos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9504501976981424, "is_candidate": false}, {"start": 1226.063, "end": 1232.587, "text": "Lo \u00fanico que est\u00e1 parado o que est\u00e1 en declive o que est\u00e1 frenado son los 200.000 autos que no le podemos vender a Brasil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8885755850013102, "is_candidate": false}, {"start": 1233.107, "end": 1235.828, "text": " El resto est\u00e1 todo all\u00e1 arriba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6723016082436181, "is_candidate": false}, {"start": 1235.828, "end": 1238.109, "text": "El resto est\u00e1 todo all\u00e1 arriba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9079695086400393, "is_candidate": false}, {"start": 1238.109, "end": 1246.113, "text": "Ten\u00e9s casi 12 millones de toneladas de cemento, 110 millones de producci\u00f3n de toneladas de grano, 700.000 autos, miles de heladeras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9456504866283811, "is_candidate": false}, {"start": 1246.113, "end": 1256.718, "text": "A ver, \u00bfpor qu\u00e9 no pueden ustedes escuchar o aceptar o pensar que haber destruido el INDEC, que haber vivido... Pero vos nos est\u00e1s planteando recomponer la renta agropecuaria.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3728843689778968, "is_candidate": true}, {"start": 1257.878, "end": 1259.079, "text": " Este es el problema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9946938311174575, "is_candidate": false}, {"start": 1259.079, "end": 1260.8, "text": "\u00bfVos ves como un problema del pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8281390014804977, "is_candidate": false}, {"start": 1260.8, "end": 1266.663, "text": "Yo entiendo lo de Adri\u00e1n que me dice que hay que discutir la inversi\u00f3n y yo te acabo de decir no promoverlo sobre mano de obra barata.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9117797434151286, "is_candidate": false}, {"start": 1266.663, "end": 1272.127, "text": "Si el problema del pa\u00eds es que se recompon\u00f3 la renta agropecuaria, yo discutir\u00eda otras cosas, la verdad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9044076864099153, "is_candidate": false}, {"start": 1273.187, "end": 1276.65, "text": " Lo que vas a ver es que se paraliz\u00f3 absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3991326952433272, "is_candidate": true}, {"start": 1276.65, "end": 1280.813, "text": "Toda la gente que se estaba yendo a vivir al interior del pa\u00eds, volvi\u00f3 para la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3998954279297744, "is_candidate": true}, {"start": 1280.813, "end": 1284.396, "text": "Los grandes cordones, porque el campo se paraliz\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4311514868280304, "is_candidate": true}, {"start": 1284.396, "end": 1293.283, "text": "Hoy en d\u00eda, f\u00edjate lo que est\u00e1 pasando en la industria de la automotriz, f\u00edjate la industria de los frigor\u00edficos, f\u00edjate, and\u00e1 a C\u00f3rdoba a ver qu\u00e9 est\u00e1 pasando en la industria, mir\u00e1 las econom\u00edas regionales.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3995660092604295, "is_candidate": true}, {"start": 1293.483, "end": 1298.707, "text": " El pa\u00eds est\u00e1 parado, 60 kilos de consumo de carne per c\u00e1pita, r\u00e9cord, 116 kilos de consumo de carne, no s\u00f3lo vacuna.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8660716710569993, "is_candidate": false}, {"start": 1309.375, "end": 1312.496, "text": " A ver, yo le pregunto a Patricia y le pregunto a Adri\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7888969244542966, "is_candidate": false}, {"start": 1312.496, "end": 1332.224, "text": "Digo, \u00bfhay, uno cuando est\u00e1 analizando todas las encuestas, los mismos encuentradores, lo dec\u00eda Enrique Zuleta Pucero, dicen, hay, cuando se hacen los distintos an\u00e1lisis en el pedido de la sociedad, que no haya cambios bruscos, que est\u00e1n conformes con un alto porcentaje con lo que se viene haciendo parte del gobierno,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8452750419954651, "is_candidate": false}, {"start": 1333.304, "end": 1338.447, "text": " Los \u00edndices de gesti\u00f3n, seg\u00fan las encuestas, digo, para el gobierno est\u00e1n bastante bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8419666489097725, "is_candidate": false}, {"start": 1338.447, "end": 1348.932, "text": "Digo, entonces, \u00bfpor qu\u00e9 hay, entre lo que ustedes plantean y lo que marcan muchos analistas, hay este clima que por ah\u00ed ustedes mismos lo dicen, tenemos que ir por la avenida del medio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7893373542790966, "is_candidate": false}, {"start": 1348.932, "end": 1355.615, "text": "Ahora pareciera que Macri dice, tenemos que ir a buscar un voto de los independientes, tenemos que tranquilizar de no ser muy agresivos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8686226565992734, "is_candidate": false}, {"start": 1355.615, "end": 1362.158, "text": "\u00bfNo hay, como en la sociedad, algo que dice, la verdad que bastantes cosas est\u00e1n bien hechas, no queremos cambios bruscos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8217095293157832, "is_candidate": false}, {"start": 1363.635, "end": 1367.677, "text": " Todos los pa\u00edses tienen una mezcla de continuidad y de cambio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4483574272320979, "is_candidate": true}, {"start": 1367.677, "end": 1374.64, "text": "Es decir, los cambios totales no se generan en ninguna sociedad y las continuidades totales no se generan en ninguna sociedad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3976719347315376, "is_candidate": true}, {"start": 1374.64, "end": 1390.448, "text": "Entonces, nosotros lo que estamos planteando es que creemos que a nivel de las instituciones del pa\u00eds hay que hacer un cambio muy fuerte porque lo que se ha hecho en la Argentina con la justicia, con la prensa, con el manejo de la informaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3506961121577894, "is_candidate": true}, {"start": 1391.248, "end": 1416.973, "text": " es la necesidad de un cambio democr\u00e1tico muy profundo frente a una situaci\u00f3n que nosotros definimos como una situaci\u00f3n de un estado totalmente restringido al manejo casi digamos de apropiaci\u00f3n de todo lo que ha sido la publicidad, la propaganda, el manejo de los medios p\u00fablicos todo eso es un tema de cambio en la justicia, un tema muy fuerte de cambio", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.29178696387014724, "is_candidate": true}, {"start": 1417.773, "end": 1433.173, "text": " En los temas sociales, nosotros decimos, hay que garantizar la asignaci\u00f3n universal, que adem\u00e1s la planteamos hace much\u00edsimos a\u00f1os la asignaci\u00f3n, porque adem\u00e1s tenemos la cifra, tenemos asignaci\u00f3n, pero tenemos 28,7% de pobreza.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3419520050654461, "is_candidate": true}, {"start": 1433.173, "end": 1433.794, "text": "La pobreza es un tema", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5957537460556108, "is_candidate": false}, {"start": 1435.496, "end": 1443.564, "text": " que a m\u00ed me hubiera encantado poder discutirla en el Congreso de verdad, porque no es un tema ni de este gobierno, ni del anterior, ni del anterior.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4960139721703002, "is_candidate": true}, {"start": 1443.564, "end": 1458.377, "text": "Desde la d\u00e9cada del 80, que la Argentina viene generando una situaci\u00f3n de pobreza estructural, y que m\u00e1s all\u00e1 de que hoy hay transferencia de ingresos con la AUH, es dif\u00edcil sacar a mucha gente de la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.41141833675844086, "is_candidate": true}, {"start": 1458.377, "end": 1460.479, "text": "Esto tiene que ser una pol\u00edtica de Estado, porque", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5687592554488963, "is_candidate": false}, {"start": 1461.48, "end": 1483.775, "text": " Yo no le quiero tirar los pobres a Feletti, ni quiero que... Digamos, es algo que viene pasando en el mundo, inclusive en las sociedades desarrolladas, y hay que tomarlo de verdad, en serio, porque a nadie le gusta vivir en un pa\u00eds con 28,7% de pobreza, habiendo tenido un programa de transferencia tan fuerte como la Asignaci\u00f3n Universal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.35573829486229425, "is_candidate": true}, {"start": 1483.775, "end": 1485.356, "text": "Hay que discutirlo a todos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7725501047190012, "is_candidate": false}, {"start": 1485.356, "end": 1489.279, "text": "No s\u00e9 qui\u00e9n dice que hay 28,7% de pobreza, basta ver el mercado de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9587464933806752, "is_candidate": false}, {"start": 1490.019, "end": 1497.662, "text": " El mercado de trabajo hay m\u00e1s o menos 20 millones de personas en condici\u00f3n de trabajar, 19 millones, 18, 19 arrojaba el \u00faltimo censo, 20 millones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9408054120517458, "is_candidate": false}, {"start": 1497.662, "end": 1506.285, "text": "La mitad, 10 millones, entre empleados p\u00fablicos y privados, est\u00e1 con todos los beneficios sociales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9518195460146476, "is_candidate": false}, {"start": 1506.285, "end": 1509.026, "text": "10 millones, la mitad, nunca hubo tal tasa de actividad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9638781345437195, "is_candidate": false}, {"start": 1509.026, "end": 1509.706, "text": "La otra mitad,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0121317192474268, "is_candidate": false}, {"start": 1510.778, "end": 1516.882, "text": " Hay 3 millones que son aut\u00f3nomos, que son los grandes contribuyentes, y hay 7 millones que hay que discutir ah\u00ed qu\u00e9 pasa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9405323695287016, "is_candidate": false}, {"start": 1516.882, "end": 1520.285, "text": "De los cuales, efectivamente, hay 1.400.000 desocupados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9781681741147572, "is_candidate": false}, {"start": 1520.285, "end": 1526.289, "text": "Si uno mira esos 20 millones de personas, es dif\u00edcil pensar que hay 30% de pobres en este pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9065336597644881, "is_candidate": false}, {"start": 1529.07, "end": 1542.396, "text": " 18%, mir\u00e1 el mercado de trabajo, agarr\u00e1 a los 7 millones de personas que saca los 10 millones registrados, saca a los 3 millones de grandes contribuyentes, agarr\u00e1 a 7 millones de personas... Yo digo EPH, pobreza de ingresos como siempre midi\u00f3 el INDECA hasta hace dos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9309671394602357, "is_candidate": false}, {"start": 1543.537, "end": 1547.28, "text": " Me parece lo siguiente, planteando de alguna forma... Pero entonces los sindicatos negocian mal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9158802428546442, "is_candidate": false}, {"start": 1547.28, "end": 1549.302, "text": "Es un tema que hay que discutir o no.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6632533763244557, "is_candidate": false}, {"start": 1549.302, "end": 1551.104, "text": "S\u00ed, pero no decir que hay un 30% de pobres.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8562084943622543, "is_candidate": false}, {"start": 1551.104, "end": 1553.947, "text": "La pobreza estructural no es dif\u00edcil de combatir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9022680023628129, "is_candidate": false}, {"start": 1553.947, "end": 1558.792, "text": "La pobreza estructural la midi\u00f3 el censo y lo dijo la Presidenta, que es el 4,7%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9138701613046448, "is_candidate": false}, {"start": 1558.792, "end": 1561.174, "text": "Eso no, esa es la indigencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8558777615910517, "is_candidate": false}, {"start": 1561.514, "end": 1564.677, "text": " Esa es la pobreza estructural, eso est\u00e1 en el censo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9711603656710678, "is_candidate": false}, {"start": 1564.677, "end": 1567.32, "text": "Gente con necesidades b\u00e1sicas insatisfechas, el censo es 2010.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8830454057644409, "is_candidate": false}, {"start": 1567.32, "end": 1568.341, "text": "Pero miremos el mercado de trabajo, \u00bfno da?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9136000209243031, "is_candidate": false}, {"start": 1573.737, "end": 1577.0, "text": " qu\u00e9 es lo que siente la gente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9319996487966068, "is_candidate": false}, {"start": 1577.0, "end": 1582.805, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de ese debate, de lo que siente la gente, la gente siente que este es un pa\u00eds con crisis permanente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9327179938418904, "is_candidate": false}, {"start": 1582.805, "end": 1589.13, "text": "Entonces, como es un pa\u00eds con crisis permanente, la verdad es que la expectativa tambi\u00e9n se ha bajado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0102159068169352, "is_candidate": false}, {"start": 1589.13, "end": 1592.452, "text": "Yo creo que la econom\u00eda hoy est\u00e1 mal, realmente est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9684736346328311, "is_candidate": false}, {"start": 1592.452, "end": 1597.216, "text": "Pero, a pesar de eso, nosotros siempre dijimos lo mismo cuando se construy\u00f3 el Frente Renovador.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9142744680686713, "is_candidate": false}, {"start": 1598.245, "end": 1601.167, "text": " Tenemos que salir de la idea pendular de la Argentina, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8889114526163211, "is_candidate": false}, {"start": 1601.167, "end": 1604.83, "text": "Alguien hace algo, viene otro y hace todo lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9530501615765691, "is_candidate": false}, {"start": 1604.83, "end": 1613.757, "text": "Por eso planteamos esta idea del medio como una forma de construir cierta previsibilidad, comenzar a construir cierta previsibilidad en nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9157439250453895, "is_candidate": false}, {"start": 1614.637, "end": 1620.562, "text": " Y entender que hab\u00eda derechos determinados que hab\u00edan sido reconocidos en los \u00faltimos a\u00f1os que deb\u00edan ser garantizados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9509475242937115, "is_candidate": false}, {"start": 1620.562, "end": 1622.744, "text": "Hablando de la Asignaci\u00f3n Universal, de la Reforma Provisional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9275734122004452, "is_candidate": false}, {"start": 1622.744, "end": 1624.365, "text": "\u00bfCop\u00f3 Scioli ese discurso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.944069436023667, "is_candidate": false}, {"start": 1624.365, "end": 1624.825, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9186514703162373, "is_candidate": false}, {"start": 1624.825, "end": 1626.226, "text": "En los \u00faltimos tres meses.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9037504142456168, "is_candidate": false}, {"start": 1626.226, "end": 1629.649, "text": "\u00bfCop\u00f3 Scioli ese discurso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.90618824172399, "is_candidate": false}, {"start": 1629.649, "end": 1630.29, "text": "No, Scioli no ese discurso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9410933843217851, "is_candidate": false}, {"start": 1630.29, "end": 1631.17, "text": "No, yo creo que no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7727013778878312, "is_candidate": false}, {"start": 1631.17, "end": 1633.772, "text": "Creo que Scioli est\u00e1 bastante claro que es continuidad, y la continuidad es...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9385605282836582, "is_candidate": false}, {"start": 1634.768, "end": 1640.291, "text": " Para m\u00ed, parte de la continuidad es la degradaci\u00f3n institucional, parte de la continuidad es la econom\u00eda mal manejada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9452409839121569, "is_candidate": false}, {"start": 1640.291, "end": 1645.635, "text": "Yo no encuentro hoy un factor externo que explique por qu\u00e9 la econom\u00eda est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0217832947561007, "is_candidate": false}, {"start": 1645.635, "end": 1647.035, "text": "Yo creo que la econom\u00eda est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9194746687911877, "is_candidate": false}, {"start": 1647.035, "end": 1650.778, "text": "No hay una situaci\u00f3n en el mundo de alta inflaci\u00f3n que explique la inflaci\u00f3n de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9576742234384074, "is_candidate": false}, {"start": 1650.778, "end": 1651.658, "text": "No es lo que pasa en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9750550913782193, "is_candidate": false}, {"start": 1651.658, "end": 1657.141, "text": "Si vos mir\u00e1s Latinoam\u00e9rica, la Argentina tiene alto nivel de inflaci\u00f3n y Venezuela tiene alto nivel de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9968473423840228, "is_candidate": false}, {"start": 1657.141, "end": 1658.922, "text": "Ahora, el resto de los pa\u00edses no tienen alto nivel de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9954739945759449, "is_candidate": false}, {"start": 1659.883, "end": 1662.625, "text": " Yo creo que hay una situaci\u00f3n autogenerada por el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8811281770429678, "is_candidate": false}, {"start": 1662.625, "end": 1664.747, "text": "Es casi un problema endog\u00e1mico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9958828387422498, "is_candidate": false}, {"start": 1664.747, "end": 1667.469, "text": "Lo construimos al problema econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.003765920631313, "is_candidate": false}, {"start": 1667.469, "end": 1669.451, "text": "Y yo creo que de eso tendr\u00edamos que ver c\u00f3mo salimos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9768224078324711, "is_candidate": false}, {"start": 1669.451, "end": 1670.471, "text": "\u00bfC\u00f3mo salimos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9467850054803957, "is_candidate": false}, {"start": 1670.471, "end": 1674.094, "text": "\u00bfCon un cambio de un d\u00eda para el otro o salimos con cierta gradualidad?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8553927090173429, "is_candidate": false}, {"start": 1674.094, "end": 1675.215, "text": "Estoy hablando de lo econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9661993190229848, "is_candidate": false}, {"start": 1675.215, "end": 1676.556, "text": "Coincido con lo institucional.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9261150743015255, "is_candidate": false}, {"start": 1676.556, "end": 1677.497, "text": "Tiene que haber un shock fuerte.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9840589493084974, "is_candidate": false}, {"start": 1677.497, "end": 1678.838, "text": "Tiene que haber un shock fuerte de confianza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9941523337875997, "is_candidate": false}, {"start": 1678.838, "end": 1681.961, "text": "Tiene que haber una reconstrucci\u00f3n de la justicia para que sea independiente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0109112805135254, "is_candidate": false}, {"start": 1681.961, "end": 1683.842, "text": "Tenemos que tener estad\u00edsticas serias y confiales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.089434080069029, "is_candidate": false}, {"start": 1683.842, "end": 1685.243, "text": "Tenemos que reconstruir el INDEC.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9747562043174398, "is_candidate": false}, {"start": 1685.243, "end": 1687.024, "text": "Eso es casi el aspecto institucional.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.944205018575449, "is_candidate": false}, {"start": 1687.024, "end": 1688.426, "text": "Tenemos que dar se\u00f1ales fuertes tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9076948464161247, "is_candidate": false}, {"start": 1689.066, "end": 1697.411, "text": " de que hay justicia y tenemos que dar normas m\u00e1s duras para castigar corrupci\u00f3n y para castigar delitos como el narcotr\u00e1fico, pero en lo econ\u00f3mico hay cierta gradualidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9786897357826467, "is_candidate": false}, {"start": 1697.411, "end": 1704.995, "text": "Por eso nosotros decimos, mire, la gradualidad implica saber que vamos a ir disminuyendo gradualmente la inflaci\u00f3n, saber que vamos a ir saliendo del cepo, y esto tambi\u00e9n tiene una diferencia con el PRO.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9549438079155875, "is_candidate": false}, {"start": 1704.995, "end": 1708.117, "text": "El PRO lo dice, el primer d\u00eda nosotros terminamos con el cepo y ah\u00ed ya est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9571008059135108, "is_candidate": false}, {"start": 1708.117, "end": 1708.978, "text": "Lo dijeron.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9529722212260764, "is_candidate": false}, {"start": 1708.978, "end": 1712.019, "text": "Lo que creo es que la... Lo volvemos a decir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5622767141212711, "is_candidate": false}, {"start": 1712.019, "end": 1713.54, "text": "Est\u00e1 bien, es lo que ustedes plantean.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9113527698702253, "is_candidate": false}, {"start": 1713.54, "end": 1716.362, "text": "Lo que nosotros creemos es que la situaci\u00f3n econ\u00f3mica", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9322787484593037, "is_candidate": false}, {"start": 1717.891, "end": 1724.856, "text": " requiere un cambio que vaya gradualmente... \u00bfY se puede terminar el primer d\u00eda con el CEPO?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9165800077087554, "is_candidate": false}, {"start": 1724.856, "end": 1731.62, "text": "Ir modificando el tipo de cambio gradualmente, ir gradualmente reduciendo la inflaci\u00f3n, ir a los 100 d\u00edas a terminar con el CEPO.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8092581202574044, "is_candidate": false}, {"start": 1731.62, "end": 1736.103, "text": "Me parece que esta idea de la gradualidad reconstruye la econom\u00eda de otro lugar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9105313879631449, "is_candidate": false}, {"start": 1736.103, "end": 1746.21, "text": "Nosotros vamos a terminar el primer d\u00eda con el CEPO, vamos a plantear una estrategia distinta a la que se est\u00e1 planteando de expansi\u00f3n y de emisi\u00f3n monetaria,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3540104111138681, "is_candidate": true}, {"start": 1747.291, "end": 1753.858, "text": " Vamos a trabajar un modelo distinto de impuestos, sobre todo en retenciones y en impuestos a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3765663040054402, "is_candidate": true}, {"start": 1753.858, "end": 1760.967, "text": "Y tenemos un plan para bajar la inflaci\u00f3n a menos del 5% en cuatro a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.32745600104406813, "is_candidate": true}, {"start": 1760.967, "end": 1761.868, "text": "\u00bfPero lo del CEPO c\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0206668871548565, "is_candidate": false}, {"start": 1763.282, "end": 1764.143, "text": " Vamos a sacarlo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9216777590597441, "is_candidate": false}, {"start": 1764.143, "end": 1774.451, "text": "Nosotros creemos que va a haber una posibilidad porque vamos a tener una situaci\u00f3n de enorme confianza y vamos a tener una posibilidad de manejarnos perfectamente sin el CEPO.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.37500842416007785, "is_candidate": true}, {"start": 1774.451, "end": 1785.459, "text": "Creemos que el CEPO ha arruinado las posibilidades de crecimiento y hoy en d\u00eda uno ve una cantidad de empresas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.39795115551111093, "is_candidate": true}, {"start": 1785.459, "end": 1787.901, "text": "Basta verlas que en estos d\u00edas se han dejado de trabajar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5521718497088097, "is_candidate": false}, {"start": 1787.901, "end": 1789.182, "text": "\u00bfSe puede salir del CEPO?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8264710743147553, "is_candidate": false}, {"start": 1789.182, "end": 1789.582, "text": "\u00bfQu\u00e9 m\u00e1s como?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8226061956892121, "is_candidate": false}, {"start": 1791.684, "end": 1793.466, "text": " No, por parte, primero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.012139543921387, "is_candidate": false}, {"start": 1793.466, "end": 1795.227, "text": "Este no es el pa\u00eds de las crisis recurrentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8548036791140295, "is_candidate": false}, {"start": 1795.227, "end": 1797.129, "text": "El pa\u00eds de las crisis recurrentes era el 81-82, el del 89-90, 94-95, 2001-2002.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9178341875982022, "is_candidate": false}, {"start": 1797.129, "end": 1798.61, "text": "Hace 12 a\u00f1os que no tenemos una crisis, primero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0002606734659885, "is_candidate": false}, {"start": 1798.61, "end": 1799.731, "text": "Segundo, la econom\u00eda efectivamente ha alcanzado un tope", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.015712827993285, "is_candidate": false}, {"start": 1808.119, "end": 1816.303, "text": " de producci\u00f3n y consumo y necesita financiamiento, y para eso Scioli es el garante que va a haber un financiamiento desde ese tope de producci\u00f3n y consumo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9250960169773961, "is_candidate": false}, {"start": 1816.303, "end": 1830.349, "text": "No ajustar, no ajustar, no ajustar, no ajustar, no ajustar, porque tenemos continuidad, porque vamos por un cuarto mandato del Frente para la Victoria, tenemos continuidad, tenemos continuidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9414520865303811, "is_candidate": false}, {"start": 1830.349, "end": 1835.472, "text": "Lo que no queremos es ajustar la econom\u00eda para despu\u00e9s volverla a crecer como era el pa\u00eds de las crisis recurrentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9496171815465251, "is_candidate": false}, {"start": 1836.072, "end": 1839.234, "text": " \u00bfNo le gusta a usted Scioli?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9998078461074396, "is_candidate": false}, {"start": 1839.234, "end": 1853.905, "text": "No, no, no, al contrario, Scioli la garant\u00eda que se preserven estos niveles de producci\u00f3n y consumo, no que caigan, ojo, el Frente para la Victoria garantiza los niveles de producci\u00f3n y consumo actuales, no retrocederlos, no m\u00e1s desempleo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.99749403988396, "is_candidate": false}, {"start": 1853.905, "end": 1856.467, "text": "Si el levante fuera, plantea, Roberto, alguna cosa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9974638455287824, "is_candidate": false}, {"start": 1857.267, "end": 1865.011, "text": " es el Estado como un... \u00bfUstedes tambi\u00e9n proponen que van a salir del SEPO?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.932486833232134, "is_candidate": false}, {"start": 1865.011, "end": 1871.094, "text": "O un Estado absolutamente corrido para que \u00fanicamente dejarle el juego al sector privado?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0207730504246566, "is_candidate": false}, {"start": 1871.094, "end": 1872.474, "text": "Nosotros no creemos en esto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.975372571057976, "is_candidate": false}, {"start": 1872.474, "end": 1878.997, "text": "Es decir, nosotros no creemos que hay que correr al Estado y que los mercados manden.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9219499600964322, "is_candidate": false}, {"start": 1878.997, "end": 1885.24, "text": "En ese esquema no creemos, porque tambi\u00e9n es cierto que la Argentina, cuando se corri\u00f3 el Estado, gan\u00f3 siempre lo m\u00e1s poderoso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9851399778032065, "is_candidate": false}, {"start": 1885.24, "end": 1885.901, "text": "Entonces, nosotros creemos", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.990440292978854, "is_candidate": false}, {"start": 1887.356, "end": 1901.867, "text": " un Estado que fomente la inversi\u00f3n, que fomente la inversi\u00f3n privada, que estimule eso, pero que el Estado tiene que garantizar un piso m\u00ednimo de ciudadan\u00eda y para eso tiene que haber distribuci\u00f3n del ingreso, tiene que haber calidad educativa, tiene que haber garant\u00eda de seguridad, son cosas que hoy en la Argentina no est\u00e1n funcionando bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9453653770928138, "is_candidate": false}, {"start": 1901.867, "end": 1903.468, "text": "Pero Adri\u00e1n, \u00bfc\u00f3mo se sale del cepo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8474771535188201, "is_candidate": false}, {"start": 1903.468, "end": 1904.289, "text": "\u00bfC\u00f3mo sale el cepo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8051326702968534, "is_candidate": false}, {"start": 1904.289, "end": 1906.89, "text": "\u00bfEst\u00e1 bien todo eso, todo lindo, pero est\u00e1n planteando?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8447724004801597, "is_candidate": false}, {"start": 1906.89, "end": 1910.093, "text": "Ustedes tambi\u00e9n plantearon que van a salir del cepo, no s\u00e9, en 100 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8360026385092645, "is_candidate": false}, {"start": 1910.733, "end": 1913.217, "text": " Saliendo, saliendo es muy f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5684987929043694, "is_candidate": false}, {"start": 1913.217, "end": 1915.76, "text": "S\u00ed, con una mega devaluaci\u00f3n sal\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8632697250970438, "is_candidate": false}, {"start": 1915.76, "end": 1917.562, "text": "Decilo, \u00bfpor qu\u00e9 no lo dicen?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9836016841808978, "is_candidate": false}, {"start": 1917.562, "end": 1922.149, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 hubo megas devaluaciones en este pa\u00eds para resolver estas situaciones?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9512009361806376, "is_candidate": false}, {"start": 1922.149, "end": 1925.012, "text": "La devaluaci\u00f3n, \u00bfhace dos a\u00f1os qui\u00e9n la hizo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.564151178854601, "is_candidate": false}, {"start": 1925.012, "end": 1925.433, "text": "La hubo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.001927580858643, "is_candidate": false}, {"start": 1925.513, "end": 1929.176, "text": " Perd\u00f3name, ac\u00e1 no se deterioraron ingresos de la poblaci\u00f3n, perd\u00f3name, ac\u00e1 se mantienen los niveles de producci\u00f3n y consumo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5375691259596738, "is_candidate": false}, {"start": 1929.176, "end": 1931.238, "text": "Vos vas a seguir con el cepo para que la econom\u00eda argentina sea aprisionada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5784262941248426, "is_candidate": false}, {"start": 1942.468, "end": 1947.95, "text": " Ahora descubrieron que hicimos las cosas bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9419129259053854, "is_candidate": false}, {"start": 1947.95, "end": 1952.091, "text": "El producto per c\u00e1pita de la Argentina del 2007 al 2015 baj\u00f3 de 8.000 a 7.400 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.36444149151206207, "is_candidate": true}, {"start": 1952.091, "end": 1957.113, "text": "La balanza comercial de 10.787 a 6.677.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.43705977581220823, "is_candidate": true}, {"start": 1957.113, "end": 1960.234, "text": "Los que han ajustado y han parado el pa\u00eds en estos a\u00f1os, \u00bfhan sido ustedes?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.41306620328257015, "is_candidate": true}, {"start": 1960.234, "end": 1966.656, "text": "Nosotros vamos a sacar el cepo para que la Argentina se expanda, porque creemos que justamente la Argentina puede expandirse.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4936490265138581, "is_candidate": true}, {"start": 1966.656, "end": 1968.577, "text": "Para que la Argentina se expanda, \u00bfustedes van a liberar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9146647221012054, "is_candidate": false}, {"start": 1969.177, "end": 1979.185, "text": " No, vamos a recuperar los mercados, vamos a recuperar el mercado de la carne, el mercado del trigo, el mercado de los autos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7291798049601972, "is_candidate": false}, {"start": 1979.185, "end": 1983.408, "text": "Hemos perdido todos los mercados de carne del mundo, todos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6449708054138743, "is_candidate": false}, {"start": 1983.408, "end": 1985.83, "text": "Lo del cepo es bastante concreta la pregunta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9511806649710329, "is_candidate": false}, {"start": 1990.233, "end": 1998.916, "text": " Si tenemos 34.000 millones de d\u00f3lares de reservas del Banco Central y de repente salimos a vend\u00e9rselas a los 40 millones de argentinos, tenemos 850 para cada uno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8774662214386569, "is_candidate": false}, {"start": 1998.916, "end": 2007.519, "text": "Pero vos cre\u00e9s que la gente va a salir de esa manera, nosotros creemos en otra idea, nosotros tenemos otra idea.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5080470242941615, "is_candidate": false}, {"start": 2007.519, "end": 2008.819, "text": "Que no los van a ir a comprar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9035125990955541, "is_candidate": false}, {"start": 2008.819, "end": 2011.26, "text": "Nosotros creemos que la confianza...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5170966648129476, "is_candidate": false}, {"start": 2013.281, "end": 2028.819, "text": " Justamente, f\u00edjate lo que pas\u00f3 en Brasil cuando empezaron a cambiar la pol\u00edtica del d\u00f3lar, de la compra de d\u00f3lares, porque hoy todos los meses le sacan al Banco Central con el cepo", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.36563401598862577, "is_candidate": true}, {"start": 2030.28, "end": 2038.643, "text": " entre 500 y 600 millones de d\u00f3lares, y despu\u00e9s la gente, los que pueden, los barrios venden y lo venden en el mercado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4127596682743705, "is_candidate": true}, {"start": 2038.643, "end": 2041.864, "text": "En esto quiero destacar una diferencia que me parece interesante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0236080295702878, "is_candidate": false}, {"start": 2041.864, "end": 2043.604, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 nosotros no planteamos...?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9076321289860872, "is_candidate": false}, {"start": 2043.604, "end": 2044.725, "text": "Imag\u00ednate, es un acceso sin l\u00edmites.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.053161552744132, "is_candidate": false}, {"start": 2044.725, "end": 2046.685, "text": "No va a ser sin l\u00edmites, va a haber confianza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9315399689604075, "is_candidate": false}, {"start": 2049.926, "end": 2053.551, "text": " No, nosotros creemos en la gradualidad como tambi\u00e9n... A ver, \u00bfqu\u00e9 es lo que quiero decir?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.93279073598192, "is_candidate": false}, {"start": 2053.551, "end": 2060.459, "text": "Nosotros creemos que con un programa que reconstruya confianza y que vaya disminuyendo la inflaci\u00f3n, vos en 100 d\u00edas pod\u00e9s salir del cepo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9840360304453221, "is_candidate": false}, {"start": 2060.459, "end": 2064.064, "text": "Adem\u00e1s, \u00bfsabe que tiene que salir del cepo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7871232803139231, "is_candidate": false}, {"start": 2064.064, "end": 2065.666, "text": "Esa respuesta de hay que hacerlo ya...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9078268577361283, "is_candidate": false}, {"start": 2066.847, "end": 2069.468, "text": " A m\u00ed me parece que ya le hicieron en otro momento y estuvo mal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9802379228666709, "is_candidate": false}, {"start": 2069.468, "end": 2073.15, "text": "Ustedes recordaron la discusi\u00f3n con el tema del pago a los fondos buitres.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9190097404544667, "is_candidate": false}, {"start": 2073.15, "end": 2075.091, "text": "El PRO sali\u00f3 diciendo, hay que pagar ya.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9917479798453244, "is_candidate": false}, {"start": 2075.091, "end": 2076.872, "text": "Y creo que era una equivocaci\u00f3n el pagar ya.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9398908606602996, "is_candidate": false}, {"start": 2076.872, "end": 2081.414, "text": "Como creo que es una equivocaci\u00f3n decir, hay que salir del seto ya.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8881463596004096, "is_candidate": false}, {"start": 2081.414, "end": 2085.776, "text": "Porque me parece que... No, no, no, estoy diciendo lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6009150305563535, "is_candidate": false}, {"start": 2085.776, "end": 2087.277, "text": "Estoy diciendo lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9375122478991503, "is_candidate": false}, {"start": 2087.277, "end": 2091.118, "text": "Estoy diciendo lo que digo siempre con este tema.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9368143278799926, "is_candidate": false}, {"start": 2091.118, "end": 2094.1, "text": "Me parec\u00eda que era una equivocaci\u00f3n plantear, y lo dijimos concretamente,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9443459530754462, "is_candidate": false}, {"start": 2094.62, "end": 2097.461, "text": " plantear el pago a los fondos buitres de un d\u00eda para el otro, era una equivocaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8449490332350609, "is_candidate": false}, {"start": 2097.461, "end": 2104.903, "text": "Como que decimos ahora, mir\u00e1, plantear que vamos a salir del CEPO de un d\u00eda para el otro, es una equivocaci\u00f3n, me parece que tiene que haber una gradualidad que nos permita llegar a eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9267881016849651, "is_candidate": false}, {"start": 2104.903, "end": 2111.185, "text": "Perdoname, la discusi\u00f3n que est\u00e1 teniendo la oposici\u00f3n ac\u00e1 es si hacen el ajuste ya de un saque o lo hacen de a poquito en el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9271707715907741, "is_candidate": false}, {"start": 2111.185, "end": 2112.385, "text": "Nosotros no lo vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.016410844262254, "is_candidate": false}, {"start": 2112.385, "end": 2114.446, "text": "Ustedes est\u00e1n hablando de salimos ya y otros lo hacemos de a poquito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8526249391236809, "is_candidate": false}, {"start": 2114.446, "end": 2115.406, "text": "Nosotros no lo vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.961392773404327, "is_candidate": false}, {"start": 2121.348, "end": 2122.909, "text": " Qu\u00e9date tranquilo que nosotros no lo vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8888593786979668, "is_candidate": false}, {"start": 2122.909, "end": 2123.609, "text": "No lo vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.850263365109895, "is_candidate": false}, {"start": 2123.609, "end": 2124.449, "text": "No lo vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9040232657485607, "is_candidate": false}, {"start": 2124.449, "end": 2125.029, "text": "No lo vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9586807319572076, "is_candidate": false}, {"start": 2125.029, "end": 2125.83, "text": "No lo vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0146587777787288, "is_candidate": false}, {"start": 2125.83, "end": 2126.45, "text": "No lo vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0465314594669801, "is_candidate": false}, {"start": 2126.45, "end": 2127.35, "text": "No lo vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9000751731735078, "is_candidate": false}, {"start": 2127.35, "end": 2128.211, "text": "No lo vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8506544665056708, "is_candidate": false}, {"start": 2128.211, "end": 2128.931, "text": "No lo vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0438111614044394, "is_candidate": false}, {"start": 2128.931, "end": 2129.511, "text": "No lo vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9836572493171257, "is_candidate": false}, {"start": 2129.511, "end": 2129.991, "text": "No lo vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8755751079989161, "is_candidate": false}, {"start": 2129.991, "end": 2130.892, "text": "No lo vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0095957911752935, "is_candidate": false}, {"start": 2130.892, "end": 2131.812, "text": "No lo vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.06146071173747, "is_candidate": false}, {"start": 2131.812, "end": 2132.892, "text": "No lo vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0147239484722828, "is_candidate": false}, {"start": 2132.892, "end": 2133.853, "text": "No lo vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.967137875423497, "is_candidate": false}, {"start": 2133.853, "end": 2134.473, "text": "No lo vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8235086799910446, "is_candidate": false}, {"start": 2134.473, "end": 2135.133, "text": "No lo vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.10062651406411, "is_candidate": false}, {"start": 2135.133, "end": 2135.814, "text": "No lo vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0356001244474395, "is_candidate": false}, {"start": 2144.857, "end": 2153.861, "text": " para que haya empleo, la verdad que si no hay inversi\u00f3n, no hay trabajo, no hay empleo, es dif\u00edcil... \u00bfSabe lo que ser\u00eda lo correcto, Feletti?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9658122162125414, "is_candidate": false}, {"start": 2153.861, "end": 2159.503, "text": "Lo correcto, Feletti, ser\u00eda que el CEPO lo saque Kicillof, porque le va a dejar", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.43020534613434047, "is_candidate": true}, {"start": 2161.197, "end": 2162.919, "text": " Digamos, como no va a ganar, no se lo va a dejar a \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4395057548120678, "is_candidate": true}, {"start": 2162.919, "end": 2166.902, "text": "Pero cuando Macri dijo que iba a liberar y vender todos los d\u00f3lares posibles, \u00bfqu\u00e9 quiso decir con eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9249725819314899, "is_candidate": false}, {"start": 2166.902, "end": 2187.039, "text": "Nosotros lo vamos a liberar, nosotros tenemos en claro que en base a una confianza enorme que va a haber, el CEPO va a hacer una medida de confianza enorme para comenzar a revertir el parate que tiene hoy la econom\u00eda para empezar a manejar... Mir\u00e1, si vos en 4 a\u00f1os baj\u00e1s la inflaci\u00f3n, vos baj\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.347781931537399, "is_candidate": true}, {"start": 2189.641, "end": 2190.222, "text": " \u00bfBajas al 4% la inflaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6737399561669484, "is_candidate": false}, {"start": 2190.222, "end": 2193.365, "text": "La recuperaci\u00f3n real, por ejemplo, de la asignaci\u00f3n universal es del 40%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6093441435777878, "is_candidate": false}, {"start": 2193.365, "end": 2195.968, "text": "\u00bfY qu\u00e9 haces, restring\u00eds el gasto p\u00fablico y baj\u00e1s la emisi\u00f3n monetaria?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5738266553122622, "is_candidate": false}, {"start": 2195.968, "end": 2196.488, "text": "No, voy a seguir.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.718831122960699, "is_candidate": false}, {"start": 2210.183, "end": 2212.444, "text": " Bueno, \u00bfqu\u00e9 quer\u00e9s que siga con Kicillof, Ministro?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6774782877476759, "is_candidate": false}, {"start": 2212.444, "end": 2217.447, "text": "\u00bfQu\u00e9 quer\u00e9s, que lo deje a Kicillof haciendo exactamente lo mismo que hacen ustedes?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7982692409479546, "is_candidate": false}, {"start": 2217.447, "end": 2220.889, "text": "No, vamos a cambiar, vamos a cambiar el desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8869368541311138, "is_candidate": false}, {"start": 2220.889, "end": 2224.071, "text": "Nosotros lo vamos a financiar, digo, el tema es este.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9845840528901132, "is_candidate": false}, {"start": 2224.071, "end": 2227.373, "text": "Si ustedes siguen, hagan eso, nosotros vamos a cambiar para bien", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.664726348984808, "is_candidate": false}, {"start": 2227.593, "end": 2229.055, "text": " Bueno, pero ahora me toca hablar a m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9406534527628312, "is_candidate": false}, {"start": 2229.055, "end": 2231.257, "text": "Reconoceme que la receta no la est\u00e1n resolviendo en los \u00faltimos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9026859746799355, "is_candidate": false}, {"start": 2231.257, "end": 2234.181, "text": "Reconoceme que estamos devolviendo... Reconoceme que la receta no la est\u00e1n resolviendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.016263627408957, "is_candidate": false}, {"start": 2234.181, "end": 2237.264, "text": "Par\u00e1, Adri\u00e1n, ahora deja hablar un poco a m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9950380467106095, "is_candidate": false}, {"start": 2237.264, "end": 2238.726, "text": "Perd\u00f3n, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8362661234047284, "is_candidate": false}, {"start": 2238.726, "end": 2242.27, "text": "Nosotros, insisto, vamos a devolver una econom\u00eda que es el tama\u00f1o...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9871718593035518, "is_candidate": false}, {"start": 2243.131, "end": 2244.573, "text": " doble de lo que la recibimos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8802235275552202, "is_candidate": false}, {"start": 2244.573, "end": 2251.243, "text": "Vamos a devolver una tasa de desempleo que es un tercio del que la recibimos y una deuda que es la cuarta parte de lo que recibimos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8826843352585223, "is_candidate": false}, {"start": 2251.243, "end": 2252.504, "text": "Esto es el primer dato.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9485828001606137, "is_candidate": false}, {"start": 2252.504, "end": 2258.353, "text": "Y desde ese lugar el Frente para la Victoria, que va a volver a ser gobierno en un cuarto mandato, va a financiar la expansi\u00f3n de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8860998867533547, "is_candidate": false}, {"start": 2258.833, "end": 2283.142, "text": " porque la realidad es que llegamos aqu\u00ed arriba a 110 millones de toneladas de granos, a 700.000 autos, a 12 millones de toneladas de cemento, a 7% de desempleo, a una protecci\u00f3n social en adultos mayores y chicos que no hubo nunca en este pa\u00eds por el nivel de cobertura, y desde ah\u00ed vamos a conseguir un financiamiento mayor para proseguir el crecimiento de la econom\u00eda y cruzar el bucle de desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9050584182042228, "is_candidate": false}, {"start": 2283.142, "end": 2284.423, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no lo hicieron los \u00faltimos 4 a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6684555113183099, "is_candidate": false}, {"start": 2285.103, "end": 2291.389, "text": " de los impuestos, de hacer un ajuste fiscal y monetario, del gradualismo, nada de eso vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.961460713073614, "is_candidate": false}, {"start": 2291.389, "end": 2297.335, "text": "La gente se tiene que quedar tranquila que lo que vamos a hacer es desde este lugar producir una mayor expansi\u00f3n de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.927032104074127, "is_candidate": false}, {"start": 2297.335, "end": 2304.783, "text": "Yo coincido que van a hacer lo mismo que est\u00e1n haciendo, por eso la gente creo que va a votar otra cosa, porque creo que lo que est\u00e1n haciendo en los \u00faltimos tiempos... \u00bfLa gente no cree que lo har\u00edan mejor?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9444712191701685, "is_candidate": false}, {"start": 2306.599, "end": 2313.464, "text": " es generar p\u00e9rdida del poder adquisitivo real de la sociedad, porque en realidad el salario real est\u00e1 perdiendo valor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9494819524533186, "is_candidate": false}, {"start": 2313.464, "end": 2316.866, "text": "Vos dec\u00eds que los sindicatos negocian mal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.878506846294415, "is_candidate": false}, {"start": 2316.866, "end": 2321.89, "text": "No, negocian en un escenario que nadie quiere, que es 35 puntos de inflaci\u00f3n, punto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.977392080477034, "is_candidate": false}, {"start": 2321.89, "end": 2322.951, "text": "Y eso es la situaci\u00f3n real.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.972069361554691, "is_candidate": false}, {"start": 2322.951, "end": 2324.872, "text": "Bueno, 35, depende el momento, indudablemente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9619415870606757, "is_candidate": false}, {"start": 2328.355, "end": 2335.542, "text": " se ha reducido un poco en los \u00faltimos 10 meses, pero en general han tenido 35 puntos de inflaci\u00f3n en los \u00faltimos tiempos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9754448545171147, "is_candidate": false}, {"start": 2335.542, "end": 2339.025, "text": "La verdad es que hay que reconocer que la econom\u00eda no est\u00e1 bien, la econom\u00eda no est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.97995594251067, "is_candidate": false}, {"start": 2339.025, "end": 2344.831, "text": "Pero si yo reconozco que llegamos a un tope de producci\u00f3n y consumo y hay que expandirlo, pero no ajustarlo, hay que expandirlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9616014465767977, "is_candidate": false}, {"start": 2344.831, "end": 2345.892, "text": "Con la situaci\u00f3n de 2004, 2005, 2006, es otra.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9650727636485522, "is_candidate": false}, {"start": 2345.892, "end": 2349.375, "text": "Pero eso era una econom\u00eda sobreajustada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9569247117536005, "is_candidate": false}, {"start": 2349.375, "end": 2350.076, "text": "No, \u00bfqu\u00e9 sobreajustada?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9789980377320338, "is_candidate": false}, {"start": 2350.076, "end": 2352.378, "text": "Vos me est\u00e1s hablando del proceso de desendeudamiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.982449714252404, "is_candidate": false}, {"start": 2352.758, "end": 2360.342, "text": " Yo te digo, est\u00e1 bien el proceso de desendeudamiento p\u00fablico, existi\u00f3 hasta el a\u00f1o 2007, despu\u00e9s empez\u00f3 en la relaci\u00f3n con PBI a crecer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9484026148366648, "is_candidate": false}, {"start": 2360.342, "end": 2373.35, "text": "El proceso de acomodamiento de la econom\u00eda existi\u00f3 hasta el a\u00f1o 2007, despu\u00e9s con la aparici\u00f3n de la inflaci\u00f3n comenz\u00f3... \u00bfPero vos por qu\u00e9 crees que se pudo expandir el presupuesto educativo, se pudo avanzar en la protecci\u00f3n social si nosotros hubi\u00e9ramos tenido un Estado tan d\u00e9bil?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9189410595007443, "is_candidate": false}, {"start": 2373.35, "end": 2373.89, "text": "Porque lo desendeudamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9454414977042711, "is_candidate": false}, {"start": 2373.89, "end": 2379.874, "text": "El distrito que m\u00e1s inversi\u00f3n educativa tiene es la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3552577960089812, "is_candidate": true}, {"start": 2379.874, "end": 2380.414, "text": "Y les voy a decir una cosa,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.84525174504348, "is_candidate": false}, {"start": 2381.394, "end": 2388.22, "text": " Esto de que... Ahora, los barrios que m\u00e1s usan la educaci\u00f3n p\u00fablica le votaron en contra.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8310180051211578, "is_candidate": false}, {"start": 2388.22, "end": 2389.841, "text": "No, no votaron en contra.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6350632468128179, "is_candidate": false}, {"start": 2389.841, "end": 2392.884, "text": "En la primera vuelta ganamos todos los barrios.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4695865718122927, "is_candidate": true}, {"start": 2392.884, "end": 2394.586, "text": "Pusimos todos los comuneros.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.612099499647748, "is_candidate": false}, {"start": 2394.586, "end": 2396.548, "text": "Pero en la segunda vuelta no.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6598657443836562, "is_candidate": false}, {"start": 2396.548, "end": 2402.493, "text": "La segunda vuelta fue una elecci\u00f3n nacional donde se sumaron todos ustedes, porque seguramente que vos lo votaste a Lust\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3609959146568511, "is_candidate": true}, {"start": 2402.493, "end": 2403.154, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8718188305420347, "is_candidate": false}, {"start": 2403.154, "end": 2403.394, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7671186153784257, "is_candidate": false}, {"start": 2405.035, "end": 2406.797, "text": " Claro, lo vot\u00f3 Alust\u00f3, te das cuenta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7364758539453605, "is_candidate": false}, {"start": 2406.797, "end": 2413.643, "text": "Todos ustedes lo votaron a Alust\u00f3 para intentar convertir eso en una elecci\u00f3n nacional.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4448408234527361, "is_candidate": true}, {"start": 2413.643, "end": 2415.304, "text": "Y por eso Macri empez\u00f3 a hablar de pobreza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.922127222997761, "is_candidate": false}, {"start": 2415.304, "end": 2417.987, "text": "No fue una elecci\u00f3n de la ciudad, fue una elecci\u00f3n nacional.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5437293016927451, "is_candidate": false}, {"start": 2417.987, "end": 2429.036, "text": "La elecci\u00f3n de la ciudad le ganamos por 20 puntos a Alust\u00f3 y por 24 puntos al candidato del Frente para la Victoria.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4088642601996718, "is_candidate": true}, {"start": 2429.036, "end": 2430.818, "text": "Les arrasamos en todos los barrios.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5047782454668974, "is_candidate": false}, {"start": 2430.818, "end": 2431.739, "text": "\u00bfEn qu\u00e9 barrios?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0140346459228085, "is_candidate": false}, {"start": 2432.239, "end": 2433.099, "text": " En todos, en todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.614915657430432, "is_candidate": false}, {"start": 2433.099, "end": 2437.721, "text": "A ver, arrasaron en Recoleta, en Palermo, en El Grano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8989954553281897, "is_candidate": false}, {"start": 2437.721, "end": 2441.743, "text": "En Urbano, en La Boca, en Pompeya, en todos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6127088403316456, "is_candidate": false}, {"start": 2441.743, "end": 2449.506, "text": "Cuando vos votaste a Lust\u00f3, ah\u00ed trataste de acercarte, pero todos los barrios los ganamos todos por robo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6687338971062342, "is_candidate": false}, {"start": 2449.506, "end": 2456.548, "text": "De golpe empez\u00f3 a hablar de la asignaci\u00f3n por... Empezaron a decir, uy, estos gobernaron bien, vamos a tomar algo y nosotros lo har\u00edamos mejor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9023860780119481, "is_candidate": false}, {"start": 2456.548, "end": 2459.229, "text": "Y despu\u00e9s cuando empiezan a discutir, hablan de shock o gradualismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9052203277787056, "is_candidate": false}, {"start": 2459.229, "end": 2460.91, "text": "Nunca quisieron llevarla al Congreso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6727676869104178, "is_candidate": false}, {"start": 2461.47, "end": 2464.771, "text": " A ver si hacen un shock o hacen un gradualismo, pero hacen un ajuste.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9091239654630765, "is_candidate": false}, {"start": 2464.771, "end": 2466.251, "text": "Lo que nosotros no decimos que vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.982034750756821, "is_candidate": false}, {"start": 2466.251, "end": 2478.335, "text": "El ajuste lo est\u00e1 haciendo Kicillof, y Kicillof le quiere, en vez de hacer las cosas que tiene que hacer ahora, las mismas que vos est\u00e1s diciendo, vos dec\u00eds, la expansi\u00f3n va a venir justamente de la mano de la confianza.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3953495956663463, "is_candidate": true}, {"start": 2478.995, "end": 2491.241, "text": " Nosotros vamos a tener confianza en la justicia, porque ustedes mueven los jueces como si fueran jugadores de f\u00fatbol, un director t\u00e9cnico, este sale, este entra, as\u00ed mueven los jueces, la confianza va a venir de las manos de un gobierno distinto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.36717264225564705, "is_candidate": true}, {"start": 2491.241, "end": 2495.964, "text": "\u00bfEs poca la confianza de los tenedores de bonos argentinos que no los deprecian?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5608558899028742, "is_candidate": false}, {"start": 2495.964, "end": 2504.228, "text": "No, no, no de un candidato que adem\u00e1s, adem\u00e1s, la verdad, la mayor\u00eda de los que hoy lo aplauden a Scioli,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.45429228899905194, "is_candidate": true}, {"start": 2504.888, "end": 2512.01, "text": " Hace tres semanas dec\u00edan Scioli es la derecha m\u00e1s abyecta del peronismo y ahora est\u00e1n todos aplaudiendo a Scioli.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.40513909555051386, "is_candidate": true}, {"start": 2512.01, "end": 2512.41, "text": "Dej\u00e1te joder.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7214819827016916, "is_candidate": false}, {"start": 2512.41, "end": 2513.79, "text": "No s\u00e9 qui\u00e9n dec\u00eda eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.071509095420501, "is_candidate": false}, {"start": 2513.79, "end": 2515.331, "text": "Ustedes lo dec\u00edan, qu\u00e9 s\u00e9 yo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0415444862347392, "is_candidate": false}, {"start": 2515.331, "end": 2516.471, "text": "No, lo dec\u00edan ustedes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5909863659139392, "is_candidate": false}, {"start": 2516.471, "end": 2522.733, "text": "Bueno, 30 segundos para el cierre, por favor, porque la verdad que les agradezco a los tres que se den... Armas buenos debates.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8737477008480429, "is_candidate": false}, {"start": 2524.833, "end": 2529.435, "text": " Muy bien estuvo esto, adem\u00e1s se me parece que con altura, con nivel, una hora de debate.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.865897658010454, "is_candidate": false}, {"start": 2529.435, "end": 2531.656, "text": "Ah\u00ed en Plaza Constituci\u00f3n... Una hora de debate.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8731408379878624, "is_candidate": false}, {"start": 2531.656, "end": 2537.978, "text": "Y vamos a buscar, va a debatir con... Patricia, usted que va a candidatar a la reelecci\u00f3n, \u00bfva a debatir con Kicillof?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8941855786034665, "is_candidate": false}, {"start": 2537.978, "end": 2539.218, "text": "\u00bfVamos a proponerle al debate a Kicillof?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9466824315190843, "is_candidate": false}, {"start": 2539.218, "end": 2540.059, "text": "Con todo gusto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8128926243489814, "is_candidate": false}, {"start": 2540.059, "end": 2540.499, "text": "\u00bfEh?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0624189564999813, "is_candidate": false}, {"start": 2540.499, "end": 2541.839, "text": "Con todo gusto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7853027727108699, "is_candidate": false}, {"start": 2541.839, "end": 2542.139, "text": "Bueno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1008992983544463, "is_candidate": false}, {"start": 2542.139, "end": 2543.32, "text": "30 segundos, Adri\u00e1n, 30 segundos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9086693368860869, "is_candidate": false}, {"start": 2543.32, "end": 2547.161, "text": "Hay muchas cuestiones que est\u00e1n mal en la Argentina y que hay que cambiarlas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0103897481447857, "is_candidate": false}, {"start": 2547.161, "end": 2548.782, "text": "Es un pa\u00eds que tiene altos niveles de...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9231859614899881, "is_candidate": false}, {"start": 2549.542, "end": 2553.203, "text": " de delito y hay que trabajar en serio para reducir el delito y para que haya seguridad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.934846462481046, "is_candidate": false}, {"start": 2553.203, "end": 2557.804, "text": "Es un pa\u00eds que tiene altos niveles de inflaci\u00f3n y que la econom\u00eda est\u00e1 absolutamente desordenada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.927668532130214, "is_candidate": false}, {"start": 2557.804, "end": 2565.166, "text": "Hay que fomentar la inversi\u00f3n, hay que bajar la presi\u00f3n tributaria sobre todo para las pymes, hay que volver a generar empleo en la Argentina, que es una gran cuesti\u00f3n pendiente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9990891814784117, "is_candidate": false}, {"start": 2565.166, "end": 2571.367, "text": "Nadie pone en duda los programas sociales, pero hay que recuperar la dignidad de las personas a trav\u00e9s del empleo y eso si no hay", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9372811939481136, "is_candidate": false}, {"start": 2572.328, "end": 2576.014, "text": " una econom\u00eda ordenada, confianza, credibilidad, inversi\u00f3n, es muy dif\u00edcil hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9873852988706877, "is_candidate": false}, {"start": 2576.014, "end": 2582.624, "text": "As\u00ed que nosotros lo que apostamos fuertemente es a eso, a trabajar en el otro gran concepci\u00f3n pendiente que es la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0169579646188818, "is_candidate": false}, {"start": 2582.624, "end": 2585.549, "text": "Sin calidad educativa, la Argentina no tiene derecho.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9116083211820886, "is_candidate": false}, {"start": 2585.549, "end": 2585.849, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9529598363774677, "is_candidate": false}, {"start": 2585.849, "end": 2586.691, "text": "Patricia, 30 segundos finales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8734634263059836, "is_candidate": false}, {"start": 2586.828, "end": 2596.81, "text": " S\u00ed, yo quiero plantear cosas que quiz\u00e1s en un debate con otros es dif\u00edcil decirlos, pero nosotros queremos poner el gran esfuerzo en la educaci\u00f3n y en el desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3630734511494277, "is_candidate": true}, {"start": 2596.81, "end": 2603.651, "text": "Nosotros creemos que la Argentina necesita un gran desarrollo equilibrado en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.37588544434028637, "is_candidate": true}, {"start": 2603.651, "end": 2606.712, "text": "Pensamos que eso es absolutamente posible hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4494723942554655, "is_candidate": true}, {"start": 2606.712, "end": 2611.493, "text": "Creemos que hoy las econom\u00edas regionales est\u00e1n ca\u00eddas y que hay que levantarlas con todo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.434400298240725, "is_candidate": true}, {"start": 2612.553, "end": 2632.088, "text": " y pensamos que la Argentina va a tener con el cambio un nivel de inversi\u00f3n enorme, una posibilidad enorme y eso hay que apuntararlo d\u00e1ndole a la sociedad el recurso m\u00e1s importante que tiene el mundo hoy que es la educaci\u00f3n, as\u00ed que a eso vamos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.33760627114237207, "is_candidate": true}, {"start": 2632.088, "end": 2632.848, "text": "Gracias, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.936224598094326, "is_candidate": false}, {"start": 2632.848, "end": 2633.989, "text": "Roberto, 30 segundos finales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9474852187981547, "is_candidate": false}, {"start": 2635.726, "end": 2639.73, "text": " presenta el ciclo de desempleo m\u00e1s bajo de los \u00faltimos 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8802773517606906, "is_candidate": false}, {"start": 2639.73, "end": 2642.493, "text": "Durante nueve a\u00f1os tenemos un solo d\u00edgito de desempleo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9964661493802031, "is_candidate": false}, {"start": 2642.493, "end": 2647.558, "text": "Tenemos unos niveles de endeudamiento en moneda extranjera m\u00e1s bajos pr\u00e1cticamente en toda la historia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9774875594852802, "is_candidate": false}, {"start": 2647.558, "end": 2655.326, "text": "Tenemos los niveles de producci\u00f3n y consumo m\u00e1s altos en t\u00e9rminos de producci\u00f3n agropecuaria, industrial y de construcci\u00f3n de toda la historia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.933851087383357, "is_candidate": false}, {"start": 2656.618, "end": 2657.718, "text": " Y eso es un bien a cuidar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9481002836176017, "is_candidate": false}, {"start": 2657.718, "end": 2666.481, "text": "Y es la primera vez que frente a la ausencia de d\u00f3lares, frente a la falta de d\u00f3lares, porque nuestros principales socios comerciales no nos compran, no hicimos un ajuste sobre el mercado interno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8780156470493968, "is_candidate": false}, {"start": 2666.481, "end": 2668.082, "text": "Al contrario, lo robustecimos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9216002466455384, "is_candidate": false}, {"start": 2668.082, "end": 2679.986, "text": "El gran desaf\u00edo, y esto lo va a hacer el Frente para la Victoria, es que va a preservar este nivel de desempleo, este nivel de protecci\u00f3n social, este nivel de producci\u00f3n y consumo, y va a expandir la econom\u00eda hasta cruzar el umbral del desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9371107829698266, "is_candidate": false}, {"start": 2679.986, "end": 2681.986, "text": "Y esto lo hace el Frente para la Victoria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8660038906002268, "is_candidate": false}, {"start": 2681.986, "end": 2683.467, "text": "Ni shock, ni gradualismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8668825193638671, "is_candidate": false}, {"start": 2684.107, "end": 2684.828, "text": " Muchas gracias, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8954159411356424, "is_candidate": false}, {"start": 2684.828, "end": 2686.109, "text": "Muchas gracias a los tres, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8097392591844449, "is_candidate": false}, {"start": 2686.109, "end": 2686.449, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9709389896333768, "is_candidate": false}, {"start": 2686.449, "end": 2691.735, "text": "As\u00ed, de cara al 9 de agosto, se le explica a usted tambi\u00e9n qu\u00e9 es lo que puede votar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7982974552858842, "is_candidate": false}, {"start": 2691.735, "end": 2695.058, "text": "Frente Renovador, cambiemos pro y el oficialismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8249598735727406, "is_candidate": false}], "Index": 675, "channel_id": "UCBUf2F_e0CIT1jHZpW8PG2w", "channel": "Patricia Bullrich", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@PatriciaBullrich", "id": "s1dGrPyZdyU", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=s1dGrPyZdyU", "title": "Patricia Bullrich en Minuto Uno [22/07/2015]", "duration": 2696.0, "view_count": 223.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "high"}