{"segments": [{"start": 0.008, "end": 1.568, "text": " Buenas noches, \u00bfc\u00f3mo andan?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0230507647144649, "is_candidate": false}, {"start": 1.568, "end": 2.368, "text": "\u00bfC\u00f3mo estamos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9304778602142455, "is_candidate": false}, {"start": 2.368, "end": 3.389, "text": "\u00bfQu\u00e9 te preocupa, Johnny?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0154029814925232, "is_candidate": false}, {"start": 3.389, "end": 7.369, "text": "\u00bfQu\u00e9 tema te preocupa hoy de todos los que nos est\u00e1n preocupando a tanta gente?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9775003037037732, "is_candidate": false}, {"start": 7.369, "end": 9.37, "text": "Bueno, lo charl\u00e1bamos reci\u00e9n en la mesa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9717741023570622, "is_candidate": false}, {"start": 9.37, "end": 18.612, "text": "Que lo que nos dec\u00eda Willy es que esto no va a parar hasta que no se resuelva la cuesti\u00f3n de fondo de la econom\u00eda y hasta que no se resuelva la cuesti\u00f3n pol\u00edtica, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8468064562598595, "is_candidate": false}, {"start": 18.612, "end": 24.333, "text": "Un Alberto Fern\u00e1ndez otra vez ido diciendo cualquier cosa con el d\u00f3lar a casi 340 pesos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8160163535430603, "is_candidate": false}, {"start": 25.453, "end": 34.036, "text": " Y una Cristina absolutamente ausente que no habla de otro tema de que su propia impunidad y se mantiene ajena a grav\u00edsimos problemas que est\u00e1n ocurriendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9973383560260788, "is_candidate": false}, {"start": 34.036, "end": 39.298, "text": "Pero hoy tenemos como invitada a Patricia Burrich, la presidenta del PRO.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0138693864414265, "is_candidate": false}, {"start": 39.298, "end": 40.678, "text": "D\u00e9jame que le pregunte a ella.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0041136850718009, "is_candidate": false}, {"start": 40.678, "end": 41.879, "text": "Primero la saludo, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8802751032199272, "is_candidate": false}, {"start": 41.879, "end": 43.279, "text": "Muy buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9288842616580006, "is_candidate": false}, {"start": 43.279, "end": 51.382, "text": "De todos los temas que est\u00e1n inquietando y que est\u00e1n poniendo en tensi\u00f3n a la sociedad, \u00bfcu\u00e1l cree usted, Patricia, que es el m\u00e1s grave, que es el m\u00e1s dif\u00edcil?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9849826658945476, "is_candidate": false}, {"start": 53.185, "end": 73.357, "text": " Bueno, el m\u00e1s grave es que la Argentina y todos los argentinos, todos los d\u00edas, ya casi como uno mide el rating de la televisi\u00f3n, minuto a minuto, estamos desangr\u00e1ndonos en lo material, en lo emocional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.326581950675227, "is_candidate": true}, {"start": 74.457, "end": 99.938, "text": " en la p\u00e9rdida de valor de todo, de las empresas, de los negocios, de los bolsillos de cada uno, la situaci\u00f3n de la emocionalidad argentina destruida y esto con un no gobierno, porque no tenemos gobierno, es decir, no hay gobierno en la Argentina, hay un agujero negro que todo lo que dice y hace se lo come en dos segundos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2826738405612419, "is_candidate": true}, {"start": 100.658, "end": 115.682, "text": " Y esta sensaci\u00f3n de falta total y absoluta de poder hace que cualquier decisi\u00f3n, que son todas micro decisiones, ninguna importante, dure en cinco minutos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29957412951479034, "is_candidate": true}, {"start": 115.682, "end": 118.123, "text": "Exactamente lo mismo que dura un precio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40353941931112525, "is_candidate": true}, {"start": 118.123, "end": 121.504, "text": "Yo te escuch\u00e9, Patricia, perd\u00f3n, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8704332509488157, "is_candidate": false}, {"start": 121.504, "end": 126.685, "text": "Decir que est\u00e1s preparada para hacerte cargo ya de la situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8069153228662738, "is_candidate": false}, {"start": 126.685, "end": 127.746, "text": "O algo parecido.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8188351810801047, "is_candidate": false}, {"start": 127.746, "end": 129.166, "text": "A ver, \u00bfme lo pod\u00e9s clarificar?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9372744117468826, "is_candidate": false}, {"start": 129.948, "end": 152.427, "text": " S\u00ed, yo creo que yo me hago cargo en el sentido de que frente a un gobierno ausente creo que hay que estar presente tomando algunas decisiones desde los organismos institucionales que nosotros podemos tener para cortar el da\u00f1o que est\u00e1n haciendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30416496455889497, "is_candidate": true}, {"start": 153.188, "end": 173.123, "text": " Por ejemplo, votar de una manera absolutamente inmediata la prohibici\u00f3n de la emisi\u00f3n para que no sigan d\u00e1ndole a la maquinita de hacer dinero y generando m\u00e1s inflaci\u00f3n, que significa m\u00e1s pobreza, m\u00e1s pobres, m\u00e1s clase media pobre, m\u00e1s pobres pobres.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3100790547848391, "is_candidate": true}, {"start": 174.383, "end": 177.125, "text": " en una situaci\u00f3n realmente terrible.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39022060279935755, "is_candidate": true}, {"start": 177.125, "end": 179.066, "text": "\u00bfNo te refer\u00edas a asumir el poder?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8653830172001273, "is_candidate": false}, {"start": 179.066, "end": 179.826, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9544894396291647, "is_candidate": false}, {"start": 179.826, "end": 181.647, "text": "Tal vez se puede malinterpretar esa frase.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9367099104487053, "is_candidate": false}, {"start": 181.647, "end": 182.708, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9186028298786612, "is_candidate": false}, {"start": 182.708, "end": 194.694, "text": "No se malinterpretan las medidas en que si hay un gobierno que no se hace cargo de nada, que todo lo que dice termina en un agujero negro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3245136892018379, "is_candidate": true}, {"start": 194.694, "end": 198.957, "text": "Yo digo, yo me hago cargo y adem\u00e1s yo creo que lo que nosotros planteemos hoy", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5149994078335227, "is_candidate": false}, {"start": 200.037, "end": 217.403, "text": " Liberar el empleo, por ejemplo, hacer un mecanismo r\u00e1pido de contrataci\u00f3n sin ninguna dificultad para que haya empleo y se puedan tomar puestos de trabajo de gente que necesita trabajo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29498353838312963, "is_candidate": true}, {"start": 218.403, "end": 224.085, "text": " poner una hora m\u00e1s de educaci\u00f3n para los chicos que perdieron la educaci\u00f3n y dejar de emitir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4454343137814012, "is_candidate": true}, {"start": 224.085, "end": 235.589, "text": "Son tres medidas que desde la oposici\u00f3n podemos hacer, hacernos cargo porque eso va a ir demostrando tambi\u00e9n las medidas que nosotros estar\u00edamos tomando en esta crisis.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4031208263325079, "is_candidate": true}, {"start": 236.129, "end": 255.713, "text": " dejar de gastar, bajar el d\u00e9ficit, hacer un shock contra el gasto que sigue creciendo, cortar la emisi\u00f3n para por lo menos tener moneda y hacerle un torniquete al poder que nos est\u00e1 destruyendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30045852798453176, "is_candidate": true}, {"start": 255.933, "end": 263.897, "text": " Ahora Patricia, usted comprender\u00e1, son las tres medidas absolutamente racionales que se podr\u00edan llevar adelante en un gobierno racional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8861091663988282, "is_candidate": false}, {"start": 263.897, "end": 268.44, "text": "Pero usted acaba de decir que hay un no gobierno, que es un agujero negro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.978445593916478, "is_candidate": false}, {"start": 268.44, "end": 275.884, "text": "\u00bfPor qu\u00e9, m\u00e1gicamente, ir\u00edan a cambiar este Alberto catat\u00f3nico que estamos observando y esta Cristina ausente?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9849507220348681, "is_candidate": false}, {"start": 275.884, "end": 277.505, "text": "\u00bfCu\u00e1l ser\u00eda el motivo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9385668419944956, "is_candidate": false}, {"start": 277.505, "end": 278.425, "text": "Es la primera pregunta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9333829351224091, "is_candidate": false}, {"start": 278.425, "end": 279.306, "text": "Y la segunda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8611313023690713, "is_candidate": false}, {"start": 280.587, "end": 284.889, "text": " Por supuesto que no depende de usted ni de la oposici\u00f3n, pero \u00bfqu\u00e9 le gustar\u00eda que pase?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9938920149413467, "is_candidate": false}, {"start": 284.889, "end": 292.734, "text": "\u00bfAlberto deber\u00eda dar un paso al costado y dejar que Cristina gobierne o deber\u00edan gobernar ambos hasta el final sin ning\u00fan tipo de cambios?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8969483228003243, "is_candidate": false}, {"start": 294.261, "end": 298.203, "text": " En primer lugar, yo no estoy plante\u00e1ndoles estas medidas a ellos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3406456360804666, "is_candidate": true}, {"start": 298.203, "end": 305.667, "text": "Estoy planteando estas medidas de nosotros hacia la poblaci\u00f3n y utilizar nuestras herramientas institucionales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3191669164855807, "is_candidate": true}, {"start": 305.667, "end": 319.074, "text": "Yo creo que ellos no est\u00e1n en condiciones de escuchar ninguna medida que vaya al hueso del problema argentino porque todo lo que plantean son mini, micro medidas est\u00fapidas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.360775894992141, "is_candidate": true}, {"start": 319.874, "end": 326.876, "text": " el d\u00f3lar para los turistas, todas cosas que frenan la econom\u00eda, los CDR, todas cosas que frenan la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3347829108737679, "is_candidate": true}, {"start": 326.876, "end": 336.259, "text": "As\u00ed que yo de ellos no espero, porque no se le puede hablar a alguien que es un no poder, alguien que ha demostrado que no puede.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40904274508536975, "is_candidate": true}, {"start": 336.259, "end": 337.02, "text": "\u00bfQu\u00e9 tienen que hacer?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4981207201851856, "is_candidate": true}, {"start": 339.74, "end": 351.203, "text": " Porque yo planteo, me hago cargo, y creo que esto marca un camino que juntos por el cambio tiene que ir planteando qu\u00e9 es lo que har\u00eda para demostrar qu\u00e9 va a ser.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4340012308639478, "is_candidate": true}, {"start": 351.203, "end": 367.428, "text": "Porque faltan 18 meses y todos los argentinos sienten que estos 18 meses son 18 meses de un vac\u00edo que cada vez va tomando m\u00e1s velocidad y cada vez nos vamos empobreciendo un poco m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4146151917916949, "is_candidate": true}, {"start": 369.148, "end": 380.63, "text": " en cada minuto, entonces nosotros no vamos a plantear institucionalmente nada que implique salir del camino de la normalidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3862322554881099, "is_candidate": true}, {"start": 380.63, "end": 392.893, "text": "Ahora, el presidente y la vicepresidenta, aqu\u00ed ninguno de los dos est\u00e1 haci\u00e9ndose cargo porque la presidenta empuja pero no toma el poder, empuja y no toma el poder.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36944090352323533, "is_candidate": true}, {"start": 393.433, "end": 406.743, "text": " Entonces, frente a esto, lo que yo creo es que la soluci\u00f3n es que ellos tienen que pensar si est\u00e1n en condiciones de seguir 18 meses m\u00e1s en estas condiciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3859146312279603, "is_candidate": true}, {"start": 406.743, "end": 407.484, "text": "\u00bfY usted qu\u00e9 cree?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7729522442084027, "is_candidate": false}, {"start": 407.484, "end": 411.687, "text": "\u00bfUsted cree que est\u00e1n en condiciones de seguir 18 meses m\u00e1s as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.723622111837462, "is_candidate": false}, {"start": 413.96, "end": 417.663, "text": " As\u00ed, el pa\u00eds es vac\u00eda, no va a quedar nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4315371783061709, "is_candidate": true}, {"start": 417.663, "end": 429.954, "text": "Vamos a, digamos, va a quedar un pa\u00eds totalmente vac\u00edo, podemos llegar al 80% de pobreza, va a haber problemas de todo tipo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36486338703959675, "is_candidate": true}, {"start": 429.954, "end": 437.041, "text": "Bueno, pero en ese contexto, ustedes, eventualmente, si hay una alternancia en el poder, en 18 meses tendr\u00edan que gobernar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7405930452900396, "is_candidate": false}, {"start": 437.041, "end": 438.182, "text": "\u00bfEn qu\u00e9 condiciones?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8556720420452275, "is_candidate": false}, {"start": 439.337, "end": 452.767, "text": " Nosotros vamos a gobernar en las condiciones en las que el pa\u00eds est\u00e9 y desde ah\u00ed vamos a hacer todo el esfuerzo que haya que hacer para sacarlo adelante tomando las medidas de fondo que hay que tomar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36684385884589776, "is_candidate": true}, {"start": 452.767, "end": 459.172, "text": "Este gobierno ahora quiere meternos a nosotros a discutir con ellos medidas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40806886778669393, "is_candidate": true}, {"start": 460.072, "end": 476.6, "text": " No, nosotros no vamos a entrar en el agujero negro porque el pa\u00eds se queda sin absolutamente ning\u00fan tipo de reserva pol\u00edtica y moral para hacerse cargo de la transici\u00f3n del recambio que va a tener que tener el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3603152686622334, "is_candidate": true}, {"start": 476.6, "end": 479.702, "text": "As\u00ed que esa es nuestra posici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41277577921592545, "is_candidate": true}, {"start": 479.702, "end": 484.064, "text": "Nosotros no vamos a cogobernar con un gobierno que no gobierna.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42943460987425364, "is_candidate": true}, {"start": 484.064, "end": 485.225, "text": "\u00bfCon qui\u00e9n cogobernamos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6380370942634069, "is_candidate": false}, {"start": 485.745, "end": 486.545, "text": " \u00bfCon qui\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8144513231833902, "is_candidate": false}, {"start": 486.545, "end": 491.548, "text": "\u00bfCon Alberto, con Cristina, con Grabois, que dice que ma\u00f1ana va a haber muertos en la calle?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3614895921014918, "is_candidate": true}, {"start": 491.548, "end": 493.309, "text": "\u00bfCon qui\u00e9n hablamos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5541395733241209, "is_candidate": false}, {"start": 493.309, "end": 494.649, "text": "Si no hay con qui\u00e9n hablar, si no hay gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.650571769470756, "is_candidate": false}, {"start": 494.649, "end": 494.909, "text": "\u00bfMe permit\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9215595320423753, "is_candidate": false}, {"start": 494.909, "end": 500.012, "text": "Yo te escucho y siento que vos pens\u00e1s que esto no da para m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8370170974042239, "is_candidate": false}, {"start": 501.153, "end": 521.105, "text": " Es que, a ver, un presidente que se va al Mercosur mientras el d\u00f3lar aumenta, una vicepresidenta que no habla, un dirigente del mismo gobierno que maneja millones de pesos del gobierno que dicen que va a correr sangre por las calles.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30824093540448727, "is_candidate": true}, {"start": 521.105, "end": 523.526, "text": "A ver, \u00bfde qu\u00e9 estamos hablando?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36705171031440453, "is_candidate": true}, {"start": 525.667, "end": 531.83, "text": " \u00bfD\u00f3nde hay una reuni\u00f3n de emergencia, un comit\u00e9 de emergencia reunido discutiendo qu\u00e9 hace la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3908059612992447, "is_candidate": true}, {"start": 531.83, "end": 539.894, "text": "\u00bfHay una ministra que dice que cada turista puede gastar 5 mil d\u00f3lares y reconoce que el precio blue es el precio del d\u00f3lar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39746805276182773, "is_candidate": true}, {"start": 539.894, "end": 541.375, "text": "\u00bfEso es un gobierno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5788713454688768, "is_candidate": false}, {"start": 541.375, "end": 547.658, "text": "\u00bfEsto es un gobierno mientras todos los argentinos todos los d\u00edas estamos perdiendo todo, todo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41365283730113056, "is_candidate": true}, {"start": 547.658, "end": 553.641, "text": "Los dem\u00e1s abajo pierden todo, la clase media pierde todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5149909411266023, "is_candidate": false}, {"start": 554.181, "end": 560.643, "text": " todos pierden todo, las empresas acaban de perder todo con las medidas que est\u00e1n tomando con los EDIAR, todos pierden.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40173257619394453, "is_candidate": true}, {"start": 560.643, "end": 564.163, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 est\u00e1n haciendo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48568694039120075, "is_candidate": true}, {"start": 564.163, "end": 575.086, "text": "Si el gobierno no va a ir al hueso, ya ni siquiera vamos a tener una muerte lenta, cada d\u00eda es m\u00e1s r\u00e1pida, cada d\u00eda la muerte de la Argentina es m\u00e1s r\u00e1pida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3702020059574783, "is_candidate": true}, {"start": 576.247, "end": 582.884, "text": " Nosotros lo que no vamos a hacer es decir la palabra que ellos quieren que digamos, que es", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42993416367573434, "is_candidate": true}, {"start": 585.499, "end": 596.99, "text": " la decisi\u00f3n la tienen que tomar ellos, no nosotros, porque nosotros somos institucionalistas, entonces vamos a hacer lo que tenemos que hacer desde el Congreso y ah\u00ed nos vamos a mover con todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46468632003335053, "is_candidate": true}, {"start": 596.99, "end": 609.442, "text": "Pero Patricia, \u00bfqu\u00e9 posibilidades concretas hay con los diputados que tienen, con los senadores que tienen de aprobar una ley que limite, por ejemplo, que se llene de papelitos pintados la Argentina, de la emisi\u00f3n monetaria?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8496584303620287, "is_candidate": false}, {"start": 610.342, "end": 619.869, "text": " Yo creo que tenemos posibilidades, porque hay mucha preocupaci\u00f3n en todos los diputados que aprobaron, por ejemplo, la boleta \u00fanica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.375908122593532, "is_candidate": true}, {"start": 619.869, "end": 623.512, "text": "De C\u00f3rdoba a distintas provincias podemos hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4712618864504202, "is_candidate": true}, {"start": 623.512, "end": 636.161, "text": "A ver, si nosotros podemos ponerle a este desangramiento un torniquete y que se den cuenta que necesitamos cortar con lo que est\u00e1 pasando,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32066378263844975, "is_candidate": true}, {"start": 638.188, "end": 644.234, "text": " es lo que est\u00e1 en nuestro alcance en este momento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45039877734201417, "is_candidate": true}, {"start": 644.234, "end": 647.657, "text": "\u00bfEl gobierno no est\u00e1 en condici\u00f3n de gobernar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4740237421191008, "is_candidate": true}, {"start": 647.657, "end": 648.758, "text": "Bueno, lo tiene que decir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48459405302708247, "is_candidate": true}, {"start": 648.758, "end": 656.786, "text": "El presidente tiene que ponerse frente a las c\u00e1maras de televisi\u00f3n y decir, yo no puedo m\u00e1s, no puedo, no puedo, no s\u00e9 qu\u00e9 hacer, no puedo gobernar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34388580441381633, "is_candidate": true}, {"start": 656.786, "end": 660.229, "text": "Entonces, eso lo tiene que decir \u00e9l, no lo tenemos que decir nosotros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43047812884595205, "is_candidate": true}, {"start": 660.229, "end": 660.469, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.843117917282032, "is_candidate": false}, {"start": 661.49, "end": 668.439, "text": " La Argentina ha tenido muchos problemas institucionales en nuestra vida como para que nosotros digamos esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3761652266119836, "is_candidate": true}, {"start": 668.439, "end": 678.771, "text": "Y yo personalmente los he sufrido, cuando te empujan, cuando te tiran, cuando te voltean, as\u00ed que no va a ser nuestra posici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3618460182360398, "is_candidate": true}, {"start": 679.091, "end": 685.638, "text": " Ahora, hay un tema dram\u00e1tico que tiene que ver con la vida cotidiana y con la econom\u00eda real, la econom\u00eda de todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9644392290715791, "is_candidate": false}, {"start": 685.638, "end": 689.843, "text": "Est\u00e1n absolutamente congeladas, trabadas todas las actividades comerciales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0377483033328994, "is_candidate": false}, {"start": 689.843, "end": 697.051, "text": "No se puede comprar un auto, no se puede comprar o vender una casa, no hay elementos comestibles en los supermercados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9482956880605038, "is_candidate": false}, {"start": 697.691, "end": 703.653, "text": " Hoy, le voy a contar un dato que me cont\u00f3 esta tarde en la radio el intendente de La Plata, Julio Garro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9433477537137127, "is_candidate": false}, {"start": 703.653, "end": 710.476, "text": "Hoy salieron en La Plata ocho pliegos para hacer luz, pavimento, centros comerciales, ocho pliegos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9573166938149431, "is_candidate": false}, {"start": 710.476, "end": 713.557, "text": "No se present\u00f3 ning\u00fan oferente a comprar los pliegos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9435691246014755, "is_candidate": false}, {"start": 713.557, "end": 722.92, "text": "O sea, los proveedores del Estado no quieren ni siquiera hacer, no quieren trabajar porque no saben qu\u00e9 van a cobrar, cu\u00e1ndo van a cobrar, no hay precio de nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9251444654281438, "is_candidate": false}, {"start": 724.38, "end": 726.741, "text": " No hay precio de un celular.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.830744364307164, "is_candidate": false}, {"start": 726.741, "end": 729.243, "text": "Vos dijiste, una casa, un auto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9053756384444656, "is_candidate": false}, {"start": 729.243, "end": 732.804, "text": "No hay celulares, no te venden celulares porque te dicen, no, espera un cachito.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7745985256073404, "is_candidate": false}, {"start": 732.804, "end": 734.585, "text": "Est\u00e1 todo parado, Alfredo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7628303226816026, "is_candidate": false}, {"start": 734.585, "end": 735.765, "text": "S\u00ed, no, y ni hablar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9089842551666916, "is_candidate": false}, {"start": 735.765, "end": 739.927, "text": "La angustia hoy... Me pas\u00f3 algo que no me pasaba hac\u00eda much\u00edsimo tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7721219394754566, "is_candidate": false}, {"start": 739.927, "end": 741.708, "text": "Gente que te para y te dice, \u00bfy qu\u00e9 va a pasar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8300466031385728, "is_candidate": false}, {"start": 742.108, "end": 743.269, "text": " \u00bfY a cu\u00e1nto cerr\u00f3 el d\u00f3lar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.751073387692242, "is_candidate": false}, {"start": 743.269, "end": 744.69, "text": "\u00bfY cu\u00e1nto voy a ganar ma\u00f1ana?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9035549633651468, "is_candidate": false}, {"start": 744.69, "end": 755.72, "text": "Y mucha gente que tiene miedo de perder el empleo porque hay empresas que est\u00e1n y\u00e9ndose de la Argentina, las que no son nacionales porque no tienen posibilidad de importar insumos para seguir trabajando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7883199129376641, "is_candidate": false}, {"start": 755.72, "end": 762.306, "text": "Por eso, Patricia, pareciera insuficiente una ley del Congreso con el tema de la emisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8136476111170264, "is_candidate": false}, {"start": 762.306, "end": 764.508, "text": "Es muy grave la situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8055519230987347, "is_candidate": false}, {"start": 764.508, "end": 766.771, "text": "Realmente tiene poco precedente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6658547540270296, "is_candidate": false}, {"start": 766.771, "end": 767.791, "text": "Absolutamente grave.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41106422511898955, "is_candidate": true}, {"start": 769.472, "end": 787.336, "text": " el vac\u00edo de poder, la falta de, digamos, un gobierno que no sabe para d\u00f3nde ir, que toma medidas totalmente secundarias, que no est\u00e1 decidida a hacer lo que tiene que hacer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28618539110270524, "is_candidate": true}, {"start": 787.336, "end": 788.956, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 va a hacer?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4493302758826865, "is_candidate": true}, {"start": 788.956, "end": 792.717, "text": "\u00bfNos va a llamar a nosotros para que nosotros le hagamos el trabajo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47463014029220696, "is_candidate": true}, {"start": 792.717, "end": 798.298, "text": "Bueno, para eso, si nosotros tenemos que hacer el trabajo, lo vamos a hacer con poder pol\u00edtico, no sin poder pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38230824714294354, "is_candidate": true}, {"start": 798.398, "end": 799.259, "text": " \u00bfCrees que puede haber saqueos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.013318106907048, "is_candidate": false}, {"start": 799.259, "end": 800.441, "text": "Es decir, gobernando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4512006190202239, "is_candidate": true}, {"start": 800.441, "end": 803.005, "text": "No vamos a hacer el trabajo no gobernando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42579294347438257, "is_candidate": true}, {"start": 803.005, "end": 803.465, "text": "Perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9107207943207403, "is_candidate": false}, {"start": 803.465, "end": 805.528, "text": "Viste que grab\u00f3... Vos reci\u00e9n lo comentaste.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.009832019434384, "is_candidate": false}, {"start": 805.528, "end": 806.91, "text": "Dijo que puede haber saqueos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9332567919134335, "is_candidate": false}, {"start": 806.91, "end": 810.095, "text": "Que si no hacen tal o cual cosa... Yo avis\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8544010202102787, "is_candidate": false}, {"start": 810.095, "end": 811.577, "text": "\u00bfCrees que puede haber saqueos?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8605598624705527, "is_candidate": false}, {"start": 813.468, "end": 826.56, "text": " Bueno, a ver, el aviso de Grabois, que maneja millones y millones de pesos en planes sociales, m\u00e1s que un aviso, es un adelanto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35697839714444835, "is_candidate": true}, {"start": 826.56, "end": 827.701, "text": "Un adelanto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6651743858860492, "is_candidate": false}, {"start": 827.701, "end": 828.862, "text": "Para m\u00ed es un adelanto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5599412008515892, "is_candidate": false}, {"start": 828.862, "end": 830.964, "text": "O una expresi\u00f3n de deseo, digo yo, por lo menos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9365057709647748, "is_candidate": false}, {"start": 830.964, "end": 832.486, "text": "Claro, \u00bfno es una invitaci\u00f3n tambi\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8879267388415523, "is_candidate": false}, {"start": 832.486, "end": 833.567, "text": "\u00bfNo suena un poco a invitaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9443861913055414, "is_candidate": false}, {"start": 834.646, "end": 849.774, "text": " Y s\u00ed, claro, es un adelanto, es una incitaci\u00f3n, es una apertura a una posibilidad, no solamente de saqueo, sino que dijo, va a correr sangre en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.327967646899903, "is_candidate": true}, {"start": 849.774, "end": 853.016, "text": "Es decir, fue m\u00e1s all\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4320859098637806, "is_candidate": true}, {"start": 853.016, "end": 858.458, "text": "Habl\u00f3 de una Argentina que puede tener una violencia social fuerte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3823051688093828, "is_candidate": true}, {"start": 860.479, "end": 861.92, "text": " \u00bfCon qu\u00e9 gobierno hablamos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5402651914847638, "is_candidate": false}, {"start": 861.92, "end": 864.6, "text": "\u00bfCon Grabois, con Cristina, con Alberto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5354415407095234, "is_candidate": false}, {"start": 864.6, "end": 865.861, "text": "\u00bfCon qui\u00e9n se habla?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5157927486533775, "is_candidate": false}, {"start": 865.861, "end": 880.565, "text": "No hay con qui\u00e9n hablar, no hay poder, est\u00e1n destruidos entre ellos, no se hablan entre ellos, no hay un comit\u00e9 de crisis en este momento, hay una ministra que dice cosas de poca importancia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35228096154627464, "is_candidate": true}, {"start": 880.565, "end": 883.726, "text": "Nosotros estamos a la espera de que...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4127231280824799, "is_candidate": true}, {"start": 885.801, "end": 889.062, "text": " digan, \u00bfpodemos o no podemos gobernar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49096882081024185, "is_candidate": true}, {"start": 889.062, "end": 896.925, "text": "Nosotros no queremos ser los empujadores, no vamos a ser los empujadores porque tenemos responsabilidad institucional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3760101489817148, "is_candidate": true}, {"start": 896.925, "end": 913.852, "text": "Y eso me tienen que entender, sabemos que las medidas que se pueden hacer desde la oposici\u00f3n lo que logran es quiz\u00e1s frenar esta irresponsabilidad total y absoluta, esta peligrosidad de este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32295633307251825, "is_candidate": true}, {"start": 913.852, "end": 914.052, "text": "Ahora,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8379613016647292, "is_candidate": false}, {"start": 915.07, "end": 930.209, "text": " No nos pongan en el lugar de ser los que empujemos a un gobierno porque ser\u00eda ponernos nosotros en un lugar en el que despu\u00e9s nuestra capacidad de gobierno, cuando nos toque gobernar, va a ser mucho m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35027057965905084, "is_candidate": true}, {"start": 931.03, "end": 936.253, "text": " peque\u00f1a porque ya nos van a tomar como parte del problema y no de la soluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39894361272594325, "is_candidate": true}, {"start": 936.253, "end": 938.134, "text": "Patricia, \u00bfno crees que eso va a pasar de hecho?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.010566153395041, "is_candidate": false}, {"start": 938.134, "end": 944.678, "text": "Porque a m\u00ed me da la sensaci\u00f3n de que la sociedad va a tener una mecha muy pero muy corta cuando haya eventualmente un recambio en el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9047039157893588, "is_candidate": false}, {"start": 945.524, "end": 965.793, "text": " No, yo creo que no, yo creo que nosotros justamente si somos capaces de desplegar un cambio muy consistente, muy coherente, muy fuerte, si le decimos a la gente la verdad, si le decimos a la gente que el cambio va a significar esfuerzo, que la Argentina no sale como", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36016770260250186, "is_candidate": true}, {"start": 967.414, "end": 973.902, "text": " creen ellos m\u00e1gicamente con medidas minimalistas y que no tienen ninguna importancia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.440245745839551, "is_candidate": true}, {"start": 973.902, "end": 983.312, "text": "Si nosotros vamos al hueso de los cambios que hay que hacer y le explicamos a la sociedad y tenemos todos los instrumentos del primer d\u00eda que necesitamos para eso,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4167925014092476, "is_candidate": true}, {"start": 984.073, "end": 996.748, "text": " Nosotros vamos a pasar seguramente la \u00faltima parte de una turbulencia muy dura, pero despu\u00e9s creemos que vamos a poder lograr que el avi\u00f3n llegue a buen puerto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41427103618021177, "is_candidate": true}, {"start": 996.748, "end": 1002.935, "text": "Pero necesitamos poder pol\u00edtico para eso, y para eso el poder pol\u00edtico solo se gana en elecciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4217617782929758, "is_candidate": true}, {"start": 1003.611, "end": 1003.991, "text": " de la situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9708794758709497, "is_candidate": false}, {"start": 1003.991, "end": 1005.132, "text": "Tengo que despedirlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9906866801498804, "is_candidate": false}, {"start": 1005.132, "end": 1005.632, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9085682805508892, "is_candidate": false}, {"start": 1005.632, "end": 1006.953, "text": "Hasta ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9574631463453709, "is_candidate": false}, {"start": 1006.953, "end": 1008.314, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0000336123510798, "is_candidate": false}, {"start": 1008.314, "end": 1011.675, "text": "Patricia, le hago una pregunta bien concreta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0018221812352603, "is_candidate": false}, {"start": 1011.675, "end": 1019.139, "text": "Esas leyes que usted dice que servir\u00edan como torniquete, no para mejorar, pero por lo menos para dejar de empeorar y seguir cayendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9228911861214046, "is_candidate": false}, {"start": 1019.139, "end": 1029.425, "text": "\u00bfUsted conf\u00eda en que sectores del peronismo no kirchnerista, sectores de partidos provinciales podr\u00edan acompa\u00f1ar porque tomar\u00edan conciencia de la gravedad de la", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.933734133293188, "is_candidate": false}, {"start": 1033.347, "end": 1036.568, "text": " S\u00ed, con la boleta \u00fanica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8284592060089966, "is_candidate": false}, {"start": 1036.568, "end": 1039.389, "text": "\u00bfCree que se puede repetir ese escenario?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9820882160443009, "is_candidate": false}, {"start": 1039.389, "end": 1043.711, "text": "Yo creo que s\u00ed y que hay que hacerlo ya, de manera inmediata.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3578094416325718, "is_candidate": true}, {"start": 1043.711, "end": 1059.376, "text": "Porque es una se\u00f1al de mostrar que hay posibilidades r\u00e1pidas de tomar medidas que el gobierno podr\u00eda tomarlas sin necesidad de que esto pase, las podr\u00edan tomar ellos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3453302247447706, "is_candidate": true}, {"start": 1060.096, "end": 1061.037, "text": " Pero no las toman.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5139143766090263, "is_candidate": false}, {"start": 1061.037, "end": 1072.985, "text": "Pero Patricia, parece como un di\u00e1logo de sordos, porque mientras vos propones este tipo, ellos van para el salario b\u00e1sico universal, la moratoria jubilatoria, digamos, la agenda del kirchnerismo es con m\u00e1s emisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8232785776448994, "is_candidate": false}, {"start": 1072.985, "end": 1073.846, "text": "La justicia, la justicia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9525642264065801, "is_candidate": false}, {"start": 1073.846, "end": 1088.096, "text": "Bueno, la justicia ni hablar, por supuesto, que es el \u00fanico objetivo de Cristina, pero digo, en relaci\u00f3n a la emisi\u00f3n monetaria, lo que est\u00e1s comentando, bueno, es un bill\u00f3n de pesos el proyecto, por ejemplo, de otorgarle a la gente este salario b\u00e1sico,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.791264168735057, "is_candidate": false}, {"start": 1088.696, "end": 1093.04, "text": " Por eso no se los estamos pidiendo a ellos, porque sabemos que ellos no lo van a hacer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4427124977440555, "is_candidate": true}, {"start": 1093.04, "end": 1097.043, "text": "Pero de esta manera nosotros mostramos cu\u00e1l creemos que es el camino.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4724670560008458, "is_candidate": true}, {"start": 1097.043, "end": 1098.204, "text": "\u00bfQu\u00e9 van a poner?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7242256649892058, "is_candidate": false}, {"start": 1098.204, "end": 1099.385, "text": "\u00bfM\u00e1s jubilados?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6605403663475258, "is_candidate": false}, {"start": 1099.385, "end": 1101.126, "text": "\u00bfQu\u00e9 vamos a tener?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43166380351122635, "is_candidate": true}, {"start": 1101.126, "end": 1102.627, "text": "\u00bfUn salario universal?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44304571283203764, "is_candidate": true}, {"start": 1102.627, "end": 1103.728, "text": "\u00bfEso qu\u00e9 significa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49419590530958, "is_candidate": true}, {"start": 1103.728, "end": 1105.149, "text": "\u00bfImprimir m\u00e1s plata?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5555555719668771, "is_candidate": false}, {"start": 1105.149, "end": 1111.174, "text": "Eso significa, digamos, deteriorar el billete de cada argentino", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43723338945154033, "is_candidate": true}, {"start": 1111.654, "end": 1114.656, "text": " que ya directamente no va a valer absolutamente nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4721631812575927, "is_candidate": true}, {"start": 1114.656, "end": 1124.901, "text": "Nosotros estamos mostrando cu\u00e1l es la direccionalidad que tiene que tomar la Argentina, bajar el gasto, bajar el d\u00e9ficit, dejar de emitir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4059222562627627, "is_candidate": true}, {"start": 1124.901, "end": 1127.923, "text": "Necesitamos tener moneda para poder comprar", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3959622515157136, "is_candidate": true}, {"start": 1129.18, "end": 1132.842, "text": " un d\u00eda, dos d\u00edas, tres d\u00edas, cinco d\u00edas con el mismo precio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45205433201447276, "is_candidate": true}, {"start": 1132.842, "end": 1141.847, "text": "Ya estamos hablando de que hoy una persona se sent\u00f3 a tomar un caf\u00e9 y cuando se levant\u00f3 el d\u00f3lar hab\u00eda subido 15 pesos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4170986706984787, "is_candidate": true}, {"start": 1141.847, "end": 1144.009, "text": "De eso estamos hablando, de una super", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4978046037952517, "is_candidate": true}, {"start": 1145.37, "end": 1158.94, "text": " de una superdevaluaci\u00f3n de la moneda y de una superinflaci\u00f3n, no quiero hablar de la palabra hiper para no, digamos, utilizarla, pero de una super, superinflaci\u00f3n y una superdevaluaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36175019782686835, "is_candidate": true}, {"start": 1158.94, "end": 1167.407, "text": "Perd\u00f3n, ese es el gran temor de Cristina Kirchner, ojo, la hiperinflaci\u00f3n es el gran temor de la vicepresidenta, esto lo digo yo para que blanqueemos los t\u00e9rminos en los que se puede conversar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9375574157344614, "is_candidate": false}, {"start": 1168.368, "end": 1169.389, "text": " \u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8608948352619089, "is_candidate": false}, {"start": 1169.389, "end": 1173.654, "text": "Cristina Kirchner habla, el gran temor de la vicepresidenta es que haya hiperinflaci\u00f3n en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8842196097935479, "is_candidate": false}, {"start": 1173.654, "end": 1176.417, "text": "\u00bfPero la presidenta qu\u00e9 es?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4416401911943202, "is_candidate": true}, {"start": 1176.417, "end": 1179.481, "text": "\u00bfUna comentarista de una revista de modas?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4605396313662692, "is_candidate": true}, {"start": 1179.481, "end": 1182.784, "text": "Es lo que dice ella a sus interlocutores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.852481480093735, "is_candidate": false}, {"start": 1182.784, "end": 1183.125, "text": "\u00bfQu\u00e9 hace?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9536011409605177, "is_candidate": false}, {"start": 1183.125, "end": 1183.785, "text": "\u00bfQu\u00e9 comenta?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5102967167759402, "is_candidate": false}, {"start": 1183.785, "end": 1185.067, "text": "Si es vicepresidenta de la naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46893656314952115, "is_candidate": true}, {"start": 1185.207, "end": 1187.989, "text": " Bueno, hace videos vinculados con las causas de justicia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7646548550461048, "is_candidate": false}, {"start": 1187.989, "end": 1188.309, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.882943790200144, "is_candidate": false}, {"start": 1188.309, "end": 1194.174, "text": "Lo \u00fanico que se preocupa es de sus causas y por eso tenemos el presidente que tenemos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3768116100644463, "is_candidate": true}, {"start": 1194.174, "end": 1202.301, "text": "Entonces, ya bastante da\u00f1o le han hecho al pa\u00eds la vicepresidenta y el presidente, que no son ni presidente ni vicepresidente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.329819629152204, "is_candidate": true}, {"start": 1202.301, "end": 1206.264, "text": "Son un augeno negro donde el poder no existe.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3935243258323524, "is_candidate": true}, {"start": 1206.264, "end": 1213.49, "text": "Entonces, el peronismo que siempre apareci\u00f3 como un poder que parec\u00eda intocable, ahora", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3395929305566402, "is_candidate": true}, {"start": 1214.991, "end": 1221.62, "text": " Es un pozo ciego donde todo se cae y todo se destruye con una velocidad cada vez mayor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3362630640627644, "is_candidate": true}, {"start": 1221.62, "end": 1223.782, "text": "Y la vicepresidenta es parte de eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3990463701380994, "is_candidate": true}, {"start": 1223.782, "end": 1225.244, "text": "\u00bfQu\u00e9 comenta?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4701989599662202, "is_candidate": true}, {"start": 1225.244, "end": 1226.806, "text": "Si van o no a la hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4383055406930415, "is_candidate": true}, {"start": 1226.806, "end": 1229.59, "text": "\u00bfQu\u00e9 est\u00e1 haciendo ella para no ir a la hiperinflaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3783205554584652, "is_candidate": true}, {"start": 1229.83, "end": 1247.672, "text": " No, absolutamente se est\u00e1 corriendo del escenario, pero f\u00edjese una cosa, adem\u00e1s de esto que estamos hablando que coincide con la aceleraci\u00f3n de la crisis, el d\u00f3lar que crece, la inflaci\u00f3n que crece, los productos que desaparecen de las g\u00f3ndolas, lo que ya hablamos, adem\u00e1s de eso, hay un hostigamiento, todav\u00eda hay un hostigamiento feroz", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9574126187469733, "is_candidate": false}, {"start": 1248.212, "end": 1262.817, "text": " ya al borde del abismo institucional, Alberto, y f\u00edjese que Ebede Bonafini, que todos sabemos que cuando Ebede Bonafini habla, lo hace por boca de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, lo que Cristina no puede, por alg\u00fan motivo, decir, lo dice Ebede Bonafini.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9372820086227889, "is_candidate": false}, {"start": 1262.817, "end": 1269.859, "text": "Y a\u00fan estando en la cornisa, en el abismo institucional, ah\u00ed a un paso, f\u00edjese lo que dijo hoy Ebede Bonafini.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.893069283391024, "is_candidate": false}, {"start": 1269.859, "end": 1270.719, "text": "Ahora el presidente va a Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9849360228320788, "is_candidate": false}, {"start": 1270.719, "end": 1271.059, "text": "\u00bfVa a ir solo?", "cosine_dist": 0.9539194985741889, "is_candidate": false}, {"start": 1271.059, "end": 1271.579, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 va a ir solo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9576822065332111, "is_candidate": false}, {"start": 1271.579, "end": 1276.801, "text": "Tiene que ir con alguien, yo quiero saber qu\u00e9 va a hacer.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9211394804464494, "is_candidate": false}, {"start": 1277.88, "end": 1279.782, "text": " Tenemos muchas riquezas para entregar todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8376871767576308, "is_candidate": false}, {"start": 1279.782, "end": 1280.943, "text": "\u00bfA qu\u00e9 le va a llevar, presidente?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.811471310061228, "is_candidate": false}, {"start": 1280.943, "end": 1282.745, "text": "\u00bfAl litio?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9252523735200571, "is_candidate": false}, {"start": 1282.745, "end": 1285.748, "text": "\u00bfO a una parte del sur que les gusta?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7233444750313969, "is_candidate": false}, {"start": 1285.748, "end": 1287.449, "text": "No le creo m\u00e1s nada a lo que nos dicen.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.853995080028608, "is_candidate": false}, {"start": 1287.449, "end": 1290.092, "text": "Ni cuando va, ni cuando vuelve, ni cuando habla.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9003305156805702, "is_candidate": false}, {"start": 1290.092, "end": 1293.735, "text": "Ni somos el mejor pa\u00eds, ni estamos lo mejor, ni hemos crecido.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9228647821063285, "is_candidate": false}, {"start": 1293.735, "end": 1297.679, "text": "Nos hemos achicado, vergonzosamente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9045972324822755, "is_candidate": false}, {"start": 1297.679, "end": 1301.803, "text": "Porque ayer, que aument\u00f3 todo cuando fui a cobrar, ten\u00eda el mismo sueldo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9911621369161094, "is_candidate": false}, {"start": 1302.767, "end": 1304.99, "text": " As\u00ed que no me enga\u00f1es, se\u00f1or presidente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.894565173104591, "is_candidate": false}, {"start": 1304.99, "end": 1309.736, "text": "Los pobres estamos cada vez m\u00e1s pobres, los ricos cada vez m\u00e1s ricos, y usted cada vez m\u00e1s mentiroso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8463908998457292, "is_candidate": false}, {"start": 1310.474, "end": 1312.636, "text": " Bueno, est\u00e1 clarito, no s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0398995998026732, "is_candidate": false}, {"start": 1312.636, "end": 1314.677, "text": "Se olvid\u00f3 de que el gobierno tambi\u00e9n es de Cristina, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7883990394860783, "is_candidate": false}, {"start": 1314.677, "end": 1318.4, "text": "No, y que ella foment\u00f3, porque desde Buenafuente tambi\u00e9n llam\u00f3 a votar este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0337400645445631, "is_candidate": false}, {"start": 1318.4, "end": 1321.303, "text": "Tambi\u00e9n es militante este gobierno y es militante de Cristina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0251319529150236, "is_candidate": false}, {"start": 1321.303, "end": 1334.833, "text": "No hay un sesgo de autocr\u00edtica, por lo menos podr\u00eda decir, no le creo nada al presidente, estamos cada vez peor, cada vez hay m\u00e1s pobres, le pido disculpas a la poblaci\u00f3n porque yo cre\u00ed que Alberto Fern\u00e1ndez pod\u00eda ser un presidente razonable, Cristina se equivoc\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9501075728349133, "is_candidate": false}, {"start": 1334.833, "end": 1338.516, "text": "No, no hay nada de autocr\u00edtica e insisto con esto y le pregunto, Patricia,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9638388877328165, "is_candidate": false}, {"start": 1338.996, "end": 1343.778, "text": " Es como que Cristina lo sigue empujando, no s\u00e9 hasta d\u00f3nde va a tirar de la cuerda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9725234427634836, "is_candidate": false}, {"start": 1343.778, "end": 1347.2, "text": "Ahora, yo digo una cosa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3770951859921482, "is_candidate": true}, {"start": 1347.2, "end": 1359.625, "text": "Claramente lo que acaba de decir Hebe de Bonafini es algo absolutamente, digamos, le est\u00e1 diciendo directamente al Presidente, no te queremos, te tenemos que controlar porque sos capaz de hacer cualquier cosa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3163410966895559, "is_candidate": true}, {"start": 1359.625, "end": 1361.466, "text": "Entregar el patrimonio nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9214404131239347, "is_candidate": false}, {"start": 1361.466, "end": 1363.867, "text": "Entregar el patrimonio, entregar la Patagonia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5538067538722533, "is_candidate": false}, {"start": 1365.948, "end": 1368.551, "text": " Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner hace lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5125722419193657, "is_candidate": false}, {"start": 1368.551, "end": 1380.362, "text": "Ahora, Alberto Fern\u00e1ndez se deja manosear porque el d\u00eda de ayer volvi\u00f3 a respaldar a Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner en la causa contra la Corte Suprema de Justicia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38557996137424255, "is_candidate": true}, {"start": 1382.564, "end": 1406.436, "text": " Poca personalidad, es decir, tiene tan poca decisi\u00f3n que en los momentos en los que tuvo la oportunidad de tomar el poder y no solamente ser presidente, la dej\u00f3 pasar y cada vez acepta m\u00e1s este tipo de, digamos, de insultos y no reacciona.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3853174746403636, "is_candidate": true}, {"start": 1406.436, "end": 1409.238, "text": "Es un presidente que est\u00e1 grogui, no reacciona a nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3773595037135983, "is_candidate": true}, {"start": 1409.358, "end": 1421.103, "text": " Pueden decir cualquier cosa y el presidente sigue discutiendo con la calle POU si vamos o no a firmar juntos lo de China en el Mercosur.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40143918708608217, "is_candidate": true}, {"start": 1421.103, "end": 1426.206, "text": "\u00bfVos cre\u00e9s, Patricia, que el presidente puede todav\u00eda separarse de Cristina Kirchner y permanecer en el poder?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8833901514135827, "is_candidate": false}, {"start": 1426.206, "end": 1432.348, "text": "Porque sus consejeros le dicen que no le conviene sacarse a la vicepresidenta encima.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8599812856570261, "is_candidate": false}, {"start": 1432.348, "end": 1432.509, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0017687989394504, "is_candidate": false}, {"start": 1433.982, "end": 1454.8, "text": " Si a m\u00ed me hicieran una cosa as\u00ed y soy la Presidenta de la Naci\u00f3n, yo soy la Presidenta de la Naci\u00f3n y ejerzo el poder aunque cueste lo que cueste porque no dejo de sangrar un pa\u00eds como lo est\u00e1 dejando de sangrar el Presidente Fern\u00e1ndez y la Vicepresidenta Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33727468453283727, "is_candidate": true}, {"start": 1454.8, "end": 1456.801, "text": "Los Fern\u00e1ndez est\u00e1n desangrando el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4032036228073683, "is_candidate": true}, {"start": 1459.304, "end": 1477.305, "text": " Si \u00e9l no toma decisiones y no se anima porque le da miedo de pelearse con alguien que lo est\u00e1 empujando al abismo, la verdad es que hasta por un instinto de supervivencia deber\u00eda tratar de sacarse de encima a alguien que lo est\u00e1 tirando al abismo, no s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3676640612489581, "is_candidate": true}, {"start": 1477.625, "end": 1480.886, "text": " S\u00ed, por un tema de condici\u00f3n humana, de dignidad personal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8886501594637859, "is_candidate": false}, {"start": 1480.886, "end": 1487.887, "text": "F\u00edjese, esto lo ha ido llevando a una suerte de neblina cognitiva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0204381548015697, "is_candidate": false}, {"start": 1487.887, "end": 1498.41, "text": "F\u00edjese lo que pas\u00f3 en esa reuni\u00f3n del Mercosur, utilizando una met\u00e1fora absolutamente, yo dir\u00eda, a contramano de lo que aconseja", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9350983056145794, "is_candidate": false}, {"start": 1499.13, "end": 1507.474, "text": " una charla, una presentaci\u00f3n ante otros presidentes como la Calle Pau, como el presidente Mario Abdo Ben\u00edtez de Paraguay.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9532394018034911, "is_candidate": false}, {"start": 1507.474, "end": 1512.997, "text": "Plantea, plantea el tema del estornudo de Mosc\u00fa, f\u00edjese.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9411427460375169, "is_candidate": false}, {"start": 1512.997, "end": 1525.243, "text": "Pero hoy en d\u00eda la globalizaci\u00f3n funciona plenamente y lo que ocurre en cualquier latitud del mundo repercute inexorablemente sobre todas las regiones del mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8318366513338429, "is_candidate": false}, {"start": 1525.243, "end": 1526.884, "text": "Y cuando alguien estornuda en Mosc\u00fa", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8563685581547574, "is_candidate": false}, {"start": 1527.873, "end": 1533.469, "text": " Bueno, semejante pavada da verg\u00fcenza ajena.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9095030005529002, "is_candidate": false}, {"start": 1533.469, "end": 1535.414, "text": "Cuando alguien estornuda en Mosc\u00fa hoy,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9571035020594093, "is_candidate": false}, {"start": 1536.398, "end": 1538.559, "text": " hay un ucraniano que es asesinado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.975238016465394, "is_candidate": false}, {"start": 1538.559, "end": 1541.781, "text": "Ese deber\u00eda ser el lema de ahora si lo quiere adaptar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.920757598309838, "is_candidate": false}, {"start": 1541.781, "end": 1553.188, "text": "Y en segundo tiempo, algo que conoce muy bien Pablo Fern\u00e1ndez Blanco, los bonos argentinos hoy se hundieron el 5% m\u00e1s todav\u00eda y valen menos que los bonos de Ucrania.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9416949084184625, "is_candidate": false}, {"start": 1553.188, "end": 1558.291, "text": "Y f\u00edjese las comparaciones, el presidente est\u00e1 realmente pensando en cualquier cosa, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9700754085643585, "is_candidate": false}, {"start": 1558.291, "end": 1565.616, "text": "Ah\u00ed tambi\u00e9n hay un tema, no quiero decir que es un tema m\u00e9dico porque quiero ser responsable, pero est\u00e1 claro que el presidente no est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.974177694676149, "is_candidate": false}, {"start": 1567.035, "end": 1577.945, "text": " Absolutamente, el presidente est\u00e1 viviendo en un mundo que no tiene nada que ver con la realidad de 47 millones de argentinos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37686794097079634, "is_candidate": true}, {"start": 1577.945, "end": 1582.609, "text": "Yo salgo todos los d\u00edas a la calle, estoy en contacto con la gente y la gente llora.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45491038920249605, "is_candidate": true}, {"start": 1584.27, "end": 1602.351, "text": " Llora, pero literalmente lloran todos los argentinos todos los d\u00edas, lloran por lo que nos est\u00e1 pasando y tenemos un presidente que dice esta estupidez en una reuni\u00f3n internacional en vez de pedir, digamos, de ponerse en el lugar del presidente de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39657500355232356, "is_candidate": true}, {"start": 1602.351, "end": 1603.152, "text": "Ya no se ha puesto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6240567553833247, "is_candidate": false}, {"start": 1604.607, "end": 1606.028, "text": " \u00bfPensamos que se puede poner?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5631981315563156, "is_candidate": false}, {"start": 1606.028, "end": 1610.112, "text": "Yo ya creo que no, que este presidente no tiene retorno, no tiene retorno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4383784350608756, "is_candidate": true}, {"start": 1610.112, "end": 1614.735, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que van a hacer el presidente y la vicepresidenta?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.376715112295378, "is_candidate": true}, {"start": 1614.735, "end": 1617.338, "text": "\u00bfVan a llevar esto al abismo total?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5718873115437365, "is_candidate": false}, {"start": 1617.338, "end": 1620.42, "text": "Bueno, ya estamos en el abismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5449882772491883, "is_candidate": false}, {"start": 1620.42, "end": 1625.965, "text": "Es necesario que se tomen decisiones de car\u00e1cter institucional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43001431286305347, "is_candidate": true}, {"start": 1626.645, "end": 1630.766, "text": " no las van a hacer porque no quieren tener un desgaste pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4679456809758349, "is_candidate": true}, {"start": 1630.766, "end": 1637.127, "text": "Bueno, el desgaste que est\u00e1n teniendo es el peor de todos, que es hambrear a 47 millones de argentinos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4038375780182307, "is_candidate": true}, {"start": 1637.127, "end": 1648.17, "text": "Ahora, Patricia, te pido una apreciaci\u00f3n m\u00e1s personal porque te noto, bueno, has venido muchas veces a distintas entrevistas en el canal, particularmente preocupada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8183607361528512, "is_candidate": false}, {"start": 1648.17, "end": 1651.511, "text": "Bueno, \u00bfcon qu\u00e9 nivel realmente de preocupaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8631284137584931, "is_candidate": false}, {"start": 1651.511, "end": 1656.132, "text": "Vos dec\u00eds, quiero ser responsable, que lo diga el presidente si no est\u00e1 en condiciones de gobernar,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7376046497916358, "is_candidate": false}, {"start": 1657.292, "end": 1658.933, "text": " \u00bfCu\u00e1n preocupada est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.915331894355555, "is_candidate": false}, {"start": 1658.933, "end": 1682.026, "text": "Yo estoy con una preocupaci\u00f3n total y absoluta porque los procesos de destrucci\u00f3n de poder toman una velocidad impresionante, es decir, empiezan como una bola de nieve y terminan en un aluvi\u00f3n y tapan todo y destruyen todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3116240794002715, "is_candidate": true}, {"start": 1682.026, "end": 1685.728, "text": "Entonces, el nivel de velocidad que est\u00e1 tomando esta crisis", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4610753440858084, "is_candidate": true}, {"start": 1686.409, "end": 1698.631, "text": " es tan importante, tan fuerte, que la realidad de la crisis va a superar a menos que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4074430865398123, "is_candidate": true}, {"start": 1699.926, "end": 1721.421, "text": " haya medidas muy de fondo, pero muy de fondo, muy de fondo, que es un plan de estabilizaci\u00f3n total que significa realmente cambiar las condiciones de seguir gastando, de seguir, digamos, pensando que el pa\u00eds puede sostenerse emitiendo porque cada vez todo vale menos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36340267246803293, "is_candidate": true}, {"start": 1721.421, "end": 1726.045, "text": "Entonces, estoy realmente preocupada y adem\u00e1s estoy preocupada por la velocidad", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3894234880758719, "is_candidate": true}, {"start": 1727.185, "end": 1732.99, "text": " que est\u00e1 tomando esta crisis, que cada d\u00eda va a ser una velocidad mayor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3967103779768797, "is_candidate": true}, {"start": 1732.99, "end": 1739.516, "text": "Y ese aluvi\u00f3n, \u00bfno te preocupa que tambi\u00e9n se alpique a la oposici\u00f3n, es decir, a la dirigencia pol\u00edtica en su conjunto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7919697419716986, "is_candidate": false}, {"start": 1739.516, "end": 1741.678, "text": "Que un poco eso tambi\u00e9n est\u00e1 en la calle.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7585681680245601, "is_candidate": false}, {"start": 1741.678, "end": 1742.939, "text": "Bueno, nosotros y yo...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5693190360963092, "is_candidate": false}, {"start": 1744.5, "end": 1750.643, "text": " Por eso digo, yo me hago cargo, yo me hago cargo de pensar qu\u00e9 cosas hay que hacer en esta Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4027144884642977, "is_candidate": true}, {"start": 1750.643, "end": 1760.069, "text": "Ahora, este hacerse cargo significa que nosotros quiz\u00e1s dentro de dos o tres d\u00edas tengamos que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41150598529241234, "is_candidate": true}, {"start": 1760.929, "end": 1774.036, "text": " pensar una medida que vaya m\u00e1s all\u00e1, que vaya m\u00e1s all\u00e1 de pensar soluciones y el torniquete a la inflaci\u00f3n brutal que tenemos y a la superdevaluaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3951150667581721, "is_candidate": true}, {"start": 1774.036, "end": 1780.559, "text": "Es posible que tengamos que dar pasos institucionales m\u00e1s fuertes si el gobierno no lo hace.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43978738146439067, "is_candidate": true}, {"start": 1781.696, "end": 1804.465, "text": " Bueno, d\u00e9jenme ah\u00ed, d\u00e9jenme ah\u00ed porque no quiero dar un paso todav\u00eda y mucho menos de manera individual cuando nosotros tenemos que... el gobierno est\u00e1 partido en mil pedazos, la oposici\u00f3n est\u00e1 unida, entonces no quiero que ning\u00fan paso que nosotros demos en este momento sea un paso individual.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3772182220077057, "is_candidate": true}, {"start": 1805.905, "end": 1814.588, "text": " los pasos de todos juntos por el cambio porque todos juntos somos los que podemos dar las certezas de futuro, no yo sola.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44011492760786886, "is_candidate": true}, {"start": 1814.588, "end": 1828.732, "text": "Y creo que es muy importante en este momento tener una posici\u00f3n institucional de Juntos por el Cambio y no una posici\u00f3n individual para tratar de sacar medio metro de ventaja en decir algo antes que los dem\u00e1s dirigentes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3860227188725701, "is_candidate": true}, {"start": 1828.852, "end": 1843.672, "text": " Patricia, cuando vos dec\u00eds que el gobierno deber\u00eda decir no estoy en condiciones de gobernar, si en caso de que eso ocurriera, hipot\u00e9tico y corre por mi cuenta, si eso ocurre, junto por el cambio, \u00bftiene un plan para ofrecerle a la Argentina o todav\u00eda lo est\u00e1n pensando?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8700148910391017, "is_candidate": false}, {"start": 1844.052, "end": 1845.313, "text": " No, absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47533068169880854, "is_candidate": true}, {"start": 1845.313, "end": 1847.414, "text": "Absolutamente que tenemos un plan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3982256258374479, "is_candidate": true}, {"start": 1847.414, "end": 1852.878, "text": "Tenemos un plan, lo hemos consensuado entre las fuerzas pol\u00edticas de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41452204833673567, "is_candidate": true}, {"start": 1852.878, "end": 1863.665, "text": "Sabemos que va a ser dif\u00edcil, pero tenemos un plan econ\u00f3mico, tenemos un plan de estabilizaci\u00f3n, tenemos un plan para estabilizar la moneda, tenemos un plan para", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3062126221367444, "is_candidate": true}, {"start": 1864.405, "end": 1881.774, "text": " lograr liberar el mercado laboral y tener empleo, tenemos un plan para cambiar planes sociales por seguro de desempleo, tenemos un plan para r\u00e1pidamente mejorar una educaci\u00f3n que est\u00e1 destruida, tenemos un plan para liberar a las principales producciones del pa\u00eds,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3357520769981074, "is_candidate": true}, {"start": 1882.354, "end": 1893.724, "text": " Vaca Muerta, la miner\u00eda, el campo, que es lo primero que te va a dar d\u00f3lares para salir de esta crisis de caja vac\u00eda total que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3987673511044234, "is_candidate": true}, {"start": 1893.724, "end": 1907.477, "text": "Es decir, que tenemos un plan absolutamente trabajado y pensado y despu\u00e9s, por supuesto, quien le toque estar a la cabeza le pondr\u00e1 su impronta personal, porque yo lo que s\u00ed creo es que el plan", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3474499385710682, "is_candidate": true}, {"start": 1908.257, "end": 1934.443, "text": " adem\u00e1s de ser un plan de medidas, necesita de una valent\u00eda para que no se nos cruce ninguno de los que han estorbado siempre la gobernabilidad en la Argentina y ser capaces de tener esa valent\u00eda que se necesita para utilizar todos los recursos de poder para impedir que te tomen la calle, que te tomen, que te bloqueen las medidas, que te impidan gobernar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39857591190525, "is_candidate": true}, {"start": 1934.443, "end": 1937.824, "text": "Eso me parece que es fundamental para el futuro de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38657270300539504, "is_candidate": true}, {"start": 1937.984, "end": 1938.029, "text": " no", "cosine_dist": 1.0349548952512437, "is_candidate": false}], "Index": 1324, "channel_id": "UCba3hpU7EFBSk817y9qZkiA", "channel": "LA NACION", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@lanacion", "id": "s4vb1NZ551c", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=s4vb1NZ551c", "title": "Patricia Bullrich: \"Hoy no hay gobierno en Argentina\"", "duration": 1939.0, "view_count": 40599.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}