{"segments": [{"start": 16.082, "end": 20.566, "text": " Bueno, buenas tardes a todos quienes est\u00e1n aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5143195848235884, "is_candidate": false}, {"start": 20.566, "end": 38.32, "text": "Quiero en primer lugar agradecer esta invitaci\u00f3n a Cedice y quiero tambi\u00e9n agradecer a la Fundaci\u00f3n Libertad de Argentina que me ha convocado y que siempre lleva adelante la lucha por la libertad en nuestro pa\u00eds desde la ciudad de Rosario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44351358934207674, "is_candidate": true}, {"start": 40.102, "end": 50.608, "text": " Quiero primero, antes de dar una conferencia, si ustedes me lo permiten, como pol\u00edtica argentina, quiero hacer un manifiesto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5105035407305847, "is_candidate": false}, {"start": 50.608, "end": 67.097, "text": "Quiero primero pedir por la libertad de Leopoldo L\u00f3pez y todos los presos pol\u00edticos venezolanos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5218966720657329, "is_candidate": false}, {"start": 67.097, "end": 67.417, "text": "Quiero...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8989396388306716, "is_candidate": false}, {"start": 69.264, "end": 82.317, "text": " Decirles que esa imagen del momento en que detuvieron a Leopoldo L\u00f3pez, que lo encarcelaron, fue parad\u00f3jicamente la imagen de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.509901786583032, "is_candidate": false}, {"start": 82.317, "end": 88.584, "text": "Saludo aqu\u00ed a su madre y esposa que nos acompa\u00f1an y quiero que le hagan llegar un saludo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4965933851699257, "is_candidate": true}, {"start": 90.224, "end": 109.464, "text": " a la c\u00e1rcel donde est\u00e1, a decirle que millones de ciudadanos en el mundo estamos para su libertad, buscando su libertad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5232950505227337, "is_candidate": false}, {"start": 109.464, "end": 110.265, "text": "Quiero pedir", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8587448448395358, "is_candidate": false}, {"start": 138.844, "end": 164.381, "text": " Quiero pedir en nombre de muchos diputados, senadores y dirigentes argentinos por la restituci\u00f3n inmediata de los fueros a Mar\u00eda Corina Machado y decirle que hoy Mar\u00eda Corina Machado es para el mundo m\u00e1s diputada que antes, si los fueros se los sac\u00f3 Maduro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5006026483587251, "is_candidate": false}, {"start": 172.372, "end": 183.722, "text": " Quiero pedir la restituci\u00f3n de las alcald\u00edas a quienes se las han sacado de manera irregular.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5622598334272225, "is_candidate": false}, {"start": 183.722, "end": 192.35, "text": "Quiero pedir por el inmediato cese de las persecuciones y las masacres a los estudiantes y a la poblaci\u00f3n venezolana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5480652837623975, "is_candidate": false}, {"start": 199.385, "end": 204.152, "text": " por la restituci\u00f3n de los poderes p\u00fablicos a quienes le corresponden.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5946922750434676, "is_candidate": false}, {"start": 204.152, "end": 215.268, "text": "Y quiero, por \u00faltimo, pedirle a los gobiernos latinoamericanos que saquen el rabo de entre las piernas y se animen a pedir por los derechos humanos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5936499493732368, "is_candidate": false}, {"start": 225.207, "end": 247.672, "text": " Me da verg\u00fcenza que el gobierno de Argentina, de Uruguay, el gobierno que han sufrido la persecuci\u00f3n, ahora defiendan lo indefendible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6514683361428119, "is_candidate": false}, {"start": 247.672, "end": 249.052, "text": "Por eso quiero decirles,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6117550233348752, "is_candidate": false}, {"start": 251.458, "end": 259.161, "text": " que me ven\u00edan en la Argentina estos d\u00edas a decir, te vas para Venezuela, no ten\u00e9s miedo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5978049696533231, "is_candidate": false}, {"start": 259.161, "end": 267.223, "text": "Miedo tienen todas las noches los ciudadanos venezolanos y salen a la calle.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.533772895165462, "is_candidate": false}, {"start": 267.223, "end": 271.205, "text": "No tengo derecho yo a tener miedo y no a venir aqu\u00ed a acompa\u00f1arlos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5558660045906283, "is_candidate": false}, {"start": 271.205, "end": 278.207, "text": "Por eso estamos ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7166134506547589, "is_candidate": false}, {"start": 278.207, "end": 278.507, "text": "Quiero...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9441893011536446, "is_candidate": false}, {"start": 281.66, "end": 291.402, "text": " Ahora, entrar a plantear algunos dilemas que muy bien plante\u00f3 mi compa\u00f1ero boliviano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6708256005517395, "is_candidate": false}, {"start": 291.402, "end": 294.662, "text": "El primer dilema es la primera pregunta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7458063323699, "is_candidate": false}, {"start": 294.662, "end": 297.183, "text": "\u00bfHay parlamento con un populismo autoritario?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6306237910546411, "is_candidate": false}, {"start": 297.183, "end": 307.465, "text": "\u00bfO es el parlamento una instituci\u00f3n b\u00e1sica de una democracia liberal republicana?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6697181207983831, "is_candidate": false}, {"start": 307.465, "end": 308.805, "text": "\u00bfQu\u00e9 parlamento hab\u00eda", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7836980881457946, "is_candidate": false}, {"start": 310.03, "end": 313.832, "text": " atr\u00e1s de la cortina de hierro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6433797480295067, "is_candidate": false}, {"start": 313.832, "end": 338.384, "text": "En consecuencia, mi primera respuesta es que tenemos que luchar para restituir el parlamento en aquellos pa\u00edses como Venezuela en primer lugar, Argentina, Bolivia, Ecuador, donde se ha perdido el parlamento y donde la democracia est\u00e1 entre par\u00e9ntesis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5484266683945987, "is_candidate": false}, {"start": 342.522, "end": 366.051, "text": " Quiero decir que claro que es una copia lo que se va haciendo y se van perdiendo no solo las libertades, sino que se van perdiendo todas las capacidades del pueblo para su desarrollo y para sus posibilidades de crecimiento y de educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.519318220967742, "is_candidate": false}, {"start": 366.051, "end": 367.712, "text": "El cierre de las importaciones,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6619047608214852, "is_candidate": false}, {"start": 369.151, "end": 380.111, "text": " la discriminaci\u00f3n en las exportaciones, los cupos y los cepos a la moneda y a la compra de d\u00f3lares, la inflaci\u00f3n indiscriminada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4875678307292729, "is_candidate": true}, {"start": 381.912, "end": 403.593, "text": " Son todos mecanismos de coerci\u00f3n, son todos mecanismos de manipulaci\u00f3n, los subsidios discrecionales, el manejo de planes sociales para tener a la poblaci\u00f3n absolutamente quieta y entregada, es un mecanismo de manipulaci\u00f3n y control social.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5198790835921336, "is_candidate": false}, {"start": 405.515, "end": 415.961, "text": " Es la contracara de la libertad y el trabajo, es la contracara de una sociedad que busca desarrollarse y de un individuo que busca su plenitud.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5844104769679169, "is_candidate": false}, {"start": 415.961, "end": 421.545, "text": "Son sociedades que construyen la pobrerizaci\u00f3n como concepto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5334398032461704, "is_candidate": false}, {"start": 421.545, "end": 426.788, "text": "Cuanto m\u00e1s pobres, m\u00e1s capacidad tiene ese gobierno de control social.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5046415086502023, "is_candidate": false}, {"start": 428.112, "end": 444.978, "text": " Y las clases medias, ayer se hablaba de las clases medias como potencial, las clases medias se pobrerizan al l\u00edmite de llegar a plantear que est\u00e1n permanentemente, si se caen o no, en la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5089004287335637, "is_candidate": false}, {"start": 444.978, "end": 449.74, "text": "Le\u00ed el a\u00f1o pasado un trabajo sobre que la clase media en la Argentina creci\u00f3,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6050533089010433, "is_candidate": false}, {"start": 450.997, "end": 455.359, "text": " Una gran mentira, \u00bfcreci\u00f3 en relaci\u00f3n a qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.550602006543677, "is_candidate": false}, {"start": 455.359, "end": 461.902, "text": "Creci\u00f3 con una comparaci\u00f3n absolutamente terrible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.555598452619282, "is_candidate": false}, {"start": 461.902, "end": 470.265, "text": "Creci\u00f3 en base a los par\u00e1metros m\u00e1s bajos de sostenimiento de la clase media en Am\u00e9rica Latina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5137567331134096, "is_candidate": false}, {"start": 470.265, "end": 474.727, "text": "Quiere decir que decreci\u00f3 de lo que era.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6492007484028832, "is_candidate": false}, {"start": 474.727, "end": 478.389, "text": "En consecuencia, \u00bfcu\u00e1l es el crecimiento?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.556051405215415, "is_candidate": false}, {"start": 478.389, "end": 479.049, "text": "Que hay m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.809413814979531, "is_candidate": false}, {"start": 481.117, "end": 490.889, "text": " Personas que dicen ser de clase media pero con menos ingresos, es decir, que est\u00e1n m\u00e1s cerca de la pobreza que de la clase media, porque tienen menos educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5268600557087788, "is_candidate": false}, {"start": 490.889, "end": 494.313, "text": "\u00bfO los valores de la clase media cu\u00e1les son?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5675224846189539, "is_candidate": false}, {"start": 494.313, "end": 498.257, "text": "La educaci\u00f3n, el acceso a su casa, el acceso a la propiedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5168176012999198, "is_candidate": false}, {"start": 499.531, "end": 505.692, "text": " la posibilidad de desarrollarse en el mundo, de acceder al mundo en el que vivimos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.585236852847792, "is_candidate": false}, {"start": 505.692, "end": 519.695, "text": "Exactamente lo contrario de lo que pasa en un pa\u00eds como Venezuela o como la Argentina, que se puede salir si el dictador quiere que salgamos a conocer el mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5649821702262761, "is_candidate": false}, {"start": 519.695, "end": 521.036, "text": "Se habla de Estado de Derecho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7424322626423583, "is_candidate": false}, {"start": 521.036, "end": 525.897, "text": "El Estado de Derecho se anula.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.645683844543066, "is_candidate": false}, {"start": 525.897, "end": 526.557, "text": "Se anula.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7309330211035956, "is_candidate": false}, {"start": 528.049, "end": 531.294, "text": " se busca sistem\u00e1ticamente destruirlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6331374048770122, "is_candidate": false}, {"start": 531.294, "end": 539.225, "text": "Nosotros vivimos de las migajas que quedan de ese Estado de Derecho, no vivimos en un Estado de Derecho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4385590942835622, "is_candidate": true}, {"start": 539.225, "end": 543.792, "text": "Se construyen otras reglas que intentan sustituir", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6229854514769326, "is_candidate": false}, {"start": 544.94, "end": 554.027, "text": " La primera regla que se constituye es la regla de la imposici\u00f3n de las mayor\u00edas, es decir, de la soberan\u00eda absoluta de las mayor\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5069469607389967, "is_candidate": false}, {"start": 554.027, "end": 559.931, "text": "Y en consecuencia, el intento de destrucci\u00f3n de todas las minor\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5104481903898417, "is_candidate": false}, {"start": 559.931, "end": 570.719, "text": "Y esa mayor\u00eda, inclusive, desaf\u00eda el poder de revisi\u00f3n constitucional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5092499915057601, "is_candidate": false}, {"start": 570.719, "end": 573.721, "text": "Est\u00e1 m\u00e1s all\u00e1 de nuestras constituciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.653562305804403, "is_candidate": false}, {"start": 575.805, "end": 591.669, "text": " Plantea que esa soberan\u00eda absoluta de las mayor\u00edas puede hasta derribar el concepto de control constitucional que tan importante es para un verdadero modelo republicano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.448280765237035, "is_candidate": true}, {"start": 591.669, "end": 596.691, "text": "Quiere contraponer la justicia de la legalidad a la justicia popular.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5422865393888137, "is_candidate": false}, {"start": 596.691, "end": 597.771, "text": "\u00bfQu\u00e9 es justicia popular?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7372138988228301, "is_candidate": false}, {"start": 597.771, "end": 599.851, "text": "La justicia discrecional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5534906339469501, "is_candidate": false}, {"start": 599.851, "end": 601.452, "text": "La justicia de decir, usted va preso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6510660698213995, "is_candidate": false}, {"start": 602.592, "end": 613.817, "text": " Usted se enriquece, usted se queda con esta propiedad, versus la justicia de la ley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46249539739781875, "is_candidate": true}, {"start": 613.817, "end": 620.52, "text": "El derecho de propiedad desaparece contra la confiscaci\u00f3n discrecional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5225631229437514, "is_candidate": false}, {"start": 620.52, "end": 628.804, "text": "Recordamos esas im\u00e1genes de Ch\u00e1vez diciendo, conf\u00edsquese, expr\u00f3piese.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5634327268607466, "is_candidate": false}, {"start": 628.804, "end": 630.425, "text": "\u00bfA qui\u00e9nes?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6475319048384341, "is_candidate": false}, {"start": 630.425, "end": 631.165, "text": "A los enemigos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5889769264064939, "is_candidate": false}, {"start": 632.92, "end": 644.168, "text": " Entonces, la libertad de prensa desaparece bajo un enorme aparato comunicacional en manos del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5312180906691529, "is_candidate": false}, {"start": 644.168, "end": 651.894, "text": "Ayer me qued\u00e9 mirando Telesur.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6434044545645652, "is_candidate": false}, {"start": 651.894, "end": 655.596, "text": "La ten\u00eda que mirar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7490907404472649, "is_candidate": false}, {"start": 655.596, "end": 659.739, "text": "El debate bolivariano me hac\u00eda acordar cuando en 1977", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6686985388708386, "is_candidate": false}, {"start": 662.449, "end": 669.471, "text": " Fui a Cuba a denunciar la dictadura argentina, me sacaron de una patada porque los sovi\u00e9ticos apoyaban la dictadura argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5047023488632508, "is_candidate": false}, {"start": 669.471, "end": 672.192, "text": "\u00bfY qu\u00e9 nos dec\u00edan?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7122334541549948, "is_candidate": false}, {"start": 672.192, "end": 680.954, "text": "Exactamente lo mismo, todo el tiempo la propaganda oficial, la propaganda oficial permanente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5027206476507124, "is_candidate": false}, {"start": 680.954, "end": 687.216, "text": "Eso es lo que se arma y todo aquel que piensa distinto se lo destruye.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5228101681830573, "is_candidate": false}, {"start": 687.216, "end": 687.836, "text": "Y por \u00faltimo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8090570203446564, "is_candidate": false}, {"start": 688.486, "end": 715.965, "text": " los parlamentos de obediencia debida, parlamentarios que dan verg\u00fcenza en la Argentina, votan un d\u00eda la confiscaci\u00f3n de YPF, al otro d\u00eda votan exactamente lo contrario, los mismos, obediencia debida, levantan la mano y ah\u00ed est\u00e1n, los parlamentarios oficialistas, no son parlamentarios, son soldados del r\u00e9gimen, eso no es un parlamentario, un parlamentario discute, sabe que tiene el poder de la gente,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4762727891777766, "is_candidate": true}, {"start": 717.58, "end": 725.442, "text": " Por eso, el populismo autoritario con Z tiene cuatro caracter\u00edsticas que me gustar\u00eda describirles.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5039472967107935, "is_candidate": false}, {"start": 725.442, "end": 735.904, "text": "Es absolutamente centralista, personalista, es ultraestatista, de un Estado que adem\u00e1s es incapaz de todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5531188069535534, "is_candidate": false}, {"start": 735.904, "end": 746.127, "text": "Tiene una tutela sobre la sociedad, la quiere cuidar, proteger y de esa manera la controla, la inhibe, la impide crecer,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4858729424879392, "is_candidate": true}, {"start": 747.276, "end": 749.457, "text": " le pone el zapato encima.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6287510121792563, "is_candidate": false}, {"start": 749.457, "end": 762.845, "text": "Y por \u00faltimo, saca la ley como centro, controla los medios de comunicaci\u00f3n, el dinero p\u00fablico, tiene superpoderes y la justicia no existe m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4401793627471863, "is_candidate": true}, {"start": 762.845, "end": 773.291, "text": "Por eso, a m\u00ed me parece que tenemos que empezar a pensar seriamente en c\u00f3mo se construye la salida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5392876239117739, "is_candidate": false}, {"start": 773.291, "end": 775.112, "text": "Porque esta l\u00f3gica de amigo-enemigo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6282296560981153, "is_candidate": false}, {"start": 776.236, "end": 782.627, "text": " Esta l\u00f3gica de libertad versus control es la que estamos viviendo en nuestros pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5021751357240192, "is_candidate": false}, {"start": 782.627, "end": 786.855, "text": "Y esto cambia la realidad pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5987646361478749, "is_candidate": false}, {"start": 788.729, "end": 794.774, "text": " Yo veo en la Argentina muchos partidos pol\u00edticos que discuten que son de centro-izquierda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49060017241807485, "is_candidate": true}, {"start": 794.774, "end": 799.817, "text": "Y yo les digo, a ver, \u00bfqu\u00e9 van a discutir que son de centro-izquierda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5316367217280312, "is_candidate": false}, {"start": 799.817, "end": 808.044, "text": "Si el gobierno un d\u00eda es de centro-izquierda, otro de centro-derecha, otro d\u00eda es de centro-izquierda, otro de centro-derecha, otro es de izquierda pura, otro de derecha, \u00bfqu\u00e9 le importa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6372534192311835, "is_candidate": false}, {"start": 808.044, "end": 809.024, "text": "El poder.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8156256983364454, "is_candidate": false}, {"start": 809.024, "end": 811.446, "text": "Su \u00fanica bandera es el poder.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5755420147642809, "is_candidate": false}, {"start": 811.446, "end": 816.01, "text": "La centro-izquierda, la centro-derecha, todo desaparece en la \u00fanica l\u00f3gica existente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5486087774286741, "is_candidate": false}, {"start": 816.791, "end": 819.799, "text": " Y por eso, \u00bfeso qu\u00e9 obliga?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5472305022863553, "is_candidate": false}, {"start": 819.799, "end": 823.91, "text": "Obliga a la unidad de la oposici\u00f3n, porque la oposici\u00f3n...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5925358701960518, "is_candidate": false}, {"start": 828.053, "end": 833.755, "text": " La oposici\u00f3n, f\u00edjense, \u00bfqu\u00e9 es la oposici\u00f3n en la democracia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5331925607266721, "is_candidate": false}, {"start": 833.755, "end": 841.418, "text": "Es un momento, uno est\u00e1 en la oposici\u00f3n, la oposici\u00f3n no es un concepto, uno est\u00e1 en la oposici\u00f3n porque no est\u00e1 en el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.461602854657735, "is_candidate": true}, {"start": 841.418, "end": 848.641, "text": "Los republicanos est\u00e1n en la oposici\u00f3n cuando los dem\u00f3cratas est\u00e1n en el gobierno y as\u00ed,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.473015624830708, "is_candidate": true}, {"start": 850.196, "end": 858.061, "text": " en cualquier pa\u00eds en el que la oposici\u00f3n es simplemente un momento, es la espera a la reconstrucci\u00f3n para estar en el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49828633077826334, "is_candidate": true}, {"start": 858.061, "end": 860.102, "text": "Esa es la oposici\u00f3n en un r\u00e9gimen democr\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5887332446635255, "is_candidate": false}, {"start": 860.102, "end": 863.704, "text": "\u00bfQu\u00e9 es la oposici\u00f3n en el populismo autoritario?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5928687243232728, "is_candidate": false}, {"start": 863.704, "end": 866.905, "text": "Es el lugar de reuni\u00f3n de todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.624424600259091, "is_candidate": false}, {"start": 866.905, "end": 868.026, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7943322827219486, "is_candidate": false}, {"start": 868.026, "end": 871.928, "text": "Porque \u00bfqu\u00e9 es lo que nos plantea el r\u00e9gimen?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.706295586543325, "is_candidate": false}, {"start": 871.928, "end": 874.169, "text": "Patria-antipatria, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5817430577583752, "is_candidate": false}, {"start": 874.169, "end": 878.792, "text": "Oposici\u00f3n como antipatria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5615775934159755, "is_candidate": false}, {"start": 880.335, "end": 888.84, "text": " Y voy a hablar de... Armando Rivas me dijo, si no hablas de Juan Bautista Alberti, no volv\u00e9s a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4280284030135221, "is_candidate": true}, {"start": 888.84, "end": 891.541, "text": "Y Juan Bautista Alberti, \u00bfqu\u00e9 dijo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.552953276848694, "is_candidate": false}, {"start": 891.541, "end": 892.682, "text": "Es un d\u00e9spota.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7325930671637461, "is_candidate": false}, {"start": 892.682, "end": 897.884, "text": "Todo aquel que cree que ser opositor al gobierno es ser traidor a la patria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4606589457817596, "is_candidate": true}, {"start": 897.884, "end": 906.289, "text": "Juan Bautista Alberti, fundador de la Constituci\u00f3n argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5864229805942784, "is_candidate": false}, {"start": 906.289, "end": 907.87, "text": "En el siglo XIX lo dijo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5880371119717513, "is_candidate": false}, {"start": 908.884, "end": 912.346, "text": " F\u00edjense cu\u00e1nto estamos atrasando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5204179339172783, "is_candidate": false}, {"start": 912.346, "end": 914.366, "text": "Entonces, \u00bfc\u00f3mo salir?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6068938502946839, "is_candidate": false}, {"start": 914.366, "end": 920.849, "text": "La primera forma de salir es un pacto contra el populismo autoritario, es lo primero que tenemos que hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5667035656051909, "is_candidate": false}, {"start": 920.849, "end": 925.011, "text": "Ahora, \u00bfc\u00f3mo se hace este pacto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5635778705017184, "is_candidate": false}, {"start": 925.011, "end": 938.197, "text": "Primero comprendiendo, y esto es muy importante para m\u00ed, comprendiendo que esta concepci\u00f3n populista autoritaria no solamente la tiene el gobierno, tambi\u00e9n anida en muchos de la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48780861283079824, "is_candidate": true}, {"start": 946.583, "end": 963.283, "text": " Porque muchos en la oposici\u00f3n es como Berl\u00edn, algunos quedaron en Berl\u00edn Occidental y otros en Berl\u00edn Oriental, de casualidad, porque as\u00ed se traz\u00f3 el muro, no es que todos los de este lado eran comunistas y los de este lado eran anticomunistas, no es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5401641797969374, "is_candidate": false}, {"start": 964.044, "end": 984.699, "text": " Entonces, lo que producen estos reg\u00edmenes es que algunos est\u00e1n de casualidad en un determinado lugar y entonces generan condiciones, \u00bfno es cierto?, no para una verdadera lucha por valores, sino porque quedaron de ese lado, entonces est\u00e1n permanentemente en una situaci\u00f3n de ni.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5204400583571142, "is_candidate": false}, {"start": 984.699, "end": 992.725, "text": "Y en este momento, en estas situaciones hist\u00f3ricas, no existen ni, porque adem\u00e1s tampoco nos dejan ellos, porque es amigo o enemigo, no hay ni.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5982088410640523, "is_candidate": false}, {"start": 993.833, "end": 997.675, "text": " No existen ni a \u00e9l ni lo aplastan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7639469549673844, "is_candidate": false}, {"start": 997.675, "end": 1002.497, "text": "En consecuencia, tenemos que entender que eso tambi\u00e9n nos pasa a nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5029819825665462, "is_candidate": false}, {"start": 1002.497, "end": 1009.039, "text": "Y no digo a otros de la oposici\u00f3n, digo a nosotros, a nosotros que somos de la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4166091351435879, "is_candidate": true}, {"start": 1009.039, "end": 1020.444, "text": "Segundo punto fundamental estrat\u00e9gico, no podemos pensar en reemplazar estos reg\u00edmenes populistas por reg\u00edmenes olig\u00e1rquicos o elitistas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5257207155042403, "is_candidate": false}, {"start": 1021.522, "end": 1041.81, "text": " tenemos que hacerlo por verdaderas democracias liberales, republicanas, con desarrollo, con capacidades productivas, con capacidad de educaci\u00f3n, no lo podemos reprasar por reg\u00edmenes elitistas, porque entonces no vamos a tener las mayor\u00edas de nuestros pueblos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44440194211809947, "is_candidate": true}, {"start": 1041.81, "end": 1048.773, "text": "Por eso creo que es muy importante plantearnos un camino", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4650445986222811, "is_candidate": true}, {"start": 1054.573, "end": 1064.275, "text": " Yo quiero terminar con algo que quiz\u00e1s no lo tendr\u00eda que decir, pero es la experiencia que tenemos en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5457255094618324, "is_candidate": false}, {"start": 1064.275, "end": 1076.819, "text": "Cuando uno est\u00e1 en resistencia, cuando uno est\u00e1 ganando esa resistencia, \u00bfqu\u00e9 hace el r\u00e9gimen?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5527117063597419, "is_candidate": false}, {"start": 1076.819, "end": 1081.0, "text": "Te para y te llama al di\u00e1logo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5632872502926445, "is_candidate": false}, {"start": 1081.0, "end": 1082.66, "text": "Te para y te llama al di\u00e1logo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7367604406393986, "is_candidate": false}, {"start": 1086.845, "end": 1089.307, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8801858439164518, "is_candidate": false}, {"start": 1089.307, "end": 1093.01, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 te llamo al di\u00e1logo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6412188818102631, "is_candidate": false}, {"start": 1093.01, "end": 1114.686, "text": "Porque gana tiempo, porque busca reconstruirse, porque busca sacarte la hegemon\u00eda, porque te sienta en una mesa en la que vos no ten\u00e9s nada que decir, porque c\u00f3mo vas a negociar con presos pol\u00edticos, con muertos, no se negocia, no se negocia as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5196950732900771, "is_candidate": false}, {"start": 1114.686, "end": 1115.367, "text": "Nosotros...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7826143834014749, "is_candidate": false}, {"start": 1117.612, "end": 1123.916, "text": " En la Argentina tuvimos una lucha, que fue la lucha del campo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5948120438640812, "is_candidate": false}, {"start": 1123.916, "end": 1129.42, "text": "35 d\u00edas estuvimos en las calles.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5264814194487619, "is_candidate": false}, {"start": 1129.42, "end": 1131.741, "text": "35 d\u00edas peleando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6520116440751409, "is_candidate": false}, {"start": 1131.741, "end": 1136.925, "text": "Y ten\u00edamos los que quer\u00edan negociar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6339474554015951, "is_candidate": false}, {"start": 1136.925, "end": 1140.287, "text": "Y nosotros nos mantuvimos firmes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7204398375698626, "is_candidate": false}, {"start": 1140.287, "end": 1144.55, "text": "Y ten\u00edamos minor\u00edas parlamentarias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6307336843840796, "is_candidate": false}, {"start": 1145.8, "end": 1163.003, "text": " pero construimos una mayor\u00eda al calor de esa lucha y de esa verdad que est\u00e1bamos defendiendo, hasta que el vicepresidente del gobierno vot\u00f3 a nuestro favor y debilit\u00f3 profundamente al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4953450394894955, "is_candidate": true}, {"start": 1163.003, "end": 1174.125, "text": "Y por eso me parece absolutamente fundamental entender la naturaleza de los reg\u00edmenes contra los que estamos luchando,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.500468155090944, "is_candidate": false}, {"start": 1175.472, "end": 1184.997, "text": " Son reg\u00edmenes que solo varios meses despu\u00e9s de ganar una elecci\u00f3n, podemos decir que se fueron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5026797232330735, "is_candidate": false}, {"start": 1184.997, "end": 1188.559, "text": "Si nos distraemos un minuto antes, van a volver.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5346330814705647, "is_candidate": false}, {"start": 1188.559, "end": 1191.0, "text": "No nos distraigamos un minuto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5585751325972912, "is_candidate": false}, {"start": 1191.0, "end": 1194.342, "text": "Lucha y resistencia son las consignas para este momento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5357295291298598, "is_candidate": false}, {"start": 1194.342, "end": 1194.882, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6422365498650664, "is_candidate": false}], "Index": 678, "channel_id": "UCBUf2F_e0CIT1jHZpW8PG2w", "channel": "Patricia Bullrich", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@PatriciaBullrich", "id": "sg-km3upv90", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=sg-km3upv90", "title": "Panel \"Instituciones y Democracia: El rol del parlamentario\"", "duration": 1202.0, "view_count": 111.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "high"}