{"segments": [{"start": 1.749, "end": 3.31, "text": " Patricia, gracias por venir, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8905215641035595, "is_candidate": false}, {"start": 3.31, "end": 5.591, "text": "No, por favor, gracias por invitarme.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4686512385133277, "is_candidate": true}, {"start": 5.591, "end": 8.172, "text": "Qu\u00e9 semanita esta, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9191112743121478, "is_candidate": false}, {"start": 8.172, "end": 9.713, "text": "S\u00ed, \u00bfcu\u00e1ndo no es una semanita, no?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42330506821417, "is_candidate": true}, {"start": 9.713, "end": 13.274, "text": "No, pero... Vivimos de sobresalto en sobresalto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34356350099829325, "is_candidate": true}, {"start": 13.274, "end": 20.418, "text": "No, ahora, lo que pasa es que dicen que ya no hay retorno a la pelea entre el presidente y el vicepresidente, y eso... \u00bfAlguna vez lo hubo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8720485727999723, "is_candidate": false}, {"start": 21.873, "end": 25.335, "text": " El dise\u00f1o institucional ya vino fallado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31661216510499013, "is_candidate": true}, {"start": 25.335, "end": 36.96, "text": "La idea de poner a alguien que sea tu presidente, que lo ponga un vicepresidente, y que adem\u00e1s sea alguien que te insult\u00f3 hasta decirte asesino,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2723140614684022, "is_candidate": true}, {"start": 39.181, "end": 54.612, "text": " Y para tratar de lograr un objetivo secundario para el pa\u00eds, principal para ella, que era sacarse de encima las causas judiciales, \u00e9l le vendi\u00f3 que \u00e9l era la persona, porque era su m\u00e1ximo enemigo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.19470054303754714, "is_candidate": true}, {"start": 55.633, "end": 71.094, "text": " era el que pod\u00eda tener esa capacidad de decirle a la Corte Suprema que hab\u00eda que instalar en Laufer esta suerte de justicia, digamos, politizada, que todo lo pasa por el tamiz de la pol\u00edtica, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24530717101303245, "is_candidate": true}, {"start": 71.975, "end": 76.821, "text": " Bueno, ese dise\u00f1o institucional nos dio esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2997412868007213, "is_candidate": true}, {"start": 76.821, "end": 85.77, "text": "La verdad es que este peronismo, como reci\u00e9n gritaba el taxista, o este kirchnerismo, no es la primera vez que lo hace.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22558753282616983, "is_candidate": true}, {"start": 85.77, "end": 89.334, "text": "En Santa Cruz, cada vez que no hay alguien de apellido Kirchner, lo hacen.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30503494088372396, "is_candidate": true}, {"start": 90.192, "end": 94.675, "text": " dura, los gobernadores que no son de apellido Kirchner, duran nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31158403861076445, "is_candidate": true}, {"start": 94.675, "end": 97.356, "text": "A Peralta, a Acevedo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8505631749864306, "is_candidate": false}, {"start": 97.356, "end": 103.26, "text": "Entonces, el dise\u00f1o es que solo puede ser alguien de la familia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32992556102200943, "is_candidate": true}, {"start": 103.26, "end": 111.745, "text": "Entonces, al tener esa l\u00f3gica, cualquier otro", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26319516678502786, "is_candidate": true}, {"start": 113.199, "end": 129.525, "text": " le pasa lo que le pasa a Alberto Fern\u00e1ndez y adem\u00e1s hay que sumarle una caracter\u00edstica personal de Alberto Fern\u00e1ndez, Alberto Fern\u00e1ndez nunca se puso el traje de presidente porque uno puede dar vuelta a una situaci\u00f3n institucional, claro si desde el primer d\u00eda vos dec\u00eds el presidente soy yo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21238876102869897, "is_candidate": true}, {"start": 131.026, "end": 143.595, "text": " empiezo a tener una relaci\u00f3n distinta con los senadores, con los gobernadores, con los diputados, como hizo N\u00e9stor Kirchner, que arras\u00f3 con todo el peronismo anterior, dualdista, enemista... Con el 22% de los votos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25883492288594045, "is_candidate": true}, {"start": 143.595, "end": 147.538, "text": "Con el 22% de los votos y reconstruy\u00f3 una fuerza para gobernar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3046533513358918, "is_candidate": true}, {"start": 147.538, "end": 156.665, "text": "Ahora, \u00bfpor qu\u00e9 vos dec\u00eds que el gobierno cree, o por lo menos trata de hacer en dos meses, que puede solucionar el desastre que hizo en dos a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.871629508379729, "is_candidate": false}, {"start": 157.914, "end": 160.115, "text": " No, yo creo que lo que est\u00e1n haciendo es asust\u00e1ndonos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47872439087669727, "is_candidate": true}, {"start": 160.115, "end": 160.795, "text": "\u00bfAsust\u00e1ndonos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9509823165630863, "is_candidate": false}, {"start": 160.795, "end": 161.395, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5883446156224703, "is_candidate": false}, {"start": 161.395, "end": 168.757, "text": "Por eso nosotros hemos salido a cruzar y a hacer una cruzada con la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23568981543408962, "is_candidate": true}, {"start": 168.757, "end": 173.559, "text": "Porque a m\u00ed toda la gente que me para en la calle y me dice, \u00bfnos van a dar vuelta en la elecci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3056289412982798, "is_candidate": true}, {"start": 173.559, "end": 174.779, "text": "\u00bfY nos van a dar vuelta en la elecci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4946704194067396, "is_candidate": true}, {"start": 175.279, "end": 190.228, "text": " Es decir, ellos vuelven al mito del peronismo que si no puede gobernar, te traba tu gobernabilidad y si no puede ganar las elecciones con los votos de la gente, te los gana con las d\u00e1divas o como sea, o con el fraude.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2539717772887241, "is_candidate": true}, {"start": 190.768, "end": 194.09, "text": " Y eso es lo que hoy est\u00e1 en la conciencia social.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.405167441326338, "is_candidate": true}, {"start": 194.09, "end": 196.232, "text": "A m\u00ed no hay una persona que no me dice.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4341182598857465, "is_candidate": true}, {"start": 196.232, "end": 199.774, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 tenemos que hacer nosotros desde Juntos por el Cambio?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37913997368949437, "is_candidate": true}, {"start": 199.774, "end": 204.857, "text": "Mostrar fortaleza, no ser comentaristas, no decir, no, bueno, miren lo que puede pasar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2812248240981998, "is_candidate": true}, {"start": 204.857, "end": 207.759, "text": "Por eso montamos un comit\u00e9 de... Jur\u00eddico, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4189620775560079, "is_candidate": true}, {"start": 207.759, "end": 215.584, "text": "Jur\u00eddico electoral, cuyo objetivo es que cada uno de los casos que pueda haber de d\u00e1divas de uso", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32522079069163434, "is_candidate": true}, {"start": 216.324, "end": 222.807, "text": " del dinero p\u00fablico, de uso de las bases de datos, va a ser denunciada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25516713648403533, "is_candidate": true}, {"start": 222.807, "end": 243.176, "text": "Ya hicimos la denuncia de General Rodr\u00edguez, hicimos una denuncia en Santa Cruz, que la hizo el mismo equipo en Santa Cruz, se est\u00e1 preparando una en San Luis, y ya este fin de semana que empez\u00f3 a funcionar el sistema, ya tuvimos de Catamarca, de Jachal en Catamarca, tuvimos de...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2389829287637416, "is_candidate": true}, {"start": 245.017, "end": 254.465, "text": " San Vicente, tuvimos como 10 denuncias, muchos comentarios y muchas cosas, pero estas concretas que ya las est\u00e1 trabajando el equipo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3207092872845647, "is_candidate": true}, {"start": 254.465, "end": 263.873, "text": "A ver, a lo que se est\u00e1 refiriendo Patricia Bullrich, no es que necesite traducirlas, entiende perfectamente, es algo que nosotros mostramos el domingo pasado, \u00bfno?, con Luis Gazulla,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8605045987145017, "is_candidate": false}, {"start": 265.774, "end": 267.474, "text": " Obviamente, ya ten\u00edan informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9321138692291371, "is_candidate": false}, {"start": 267.474, "end": 270.636, "text": "Escribe un tuit Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8947088923140574, "is_candidate": false}, {"start": 270.636, "end": 271.776, "text": "General Rodr\u00edguez, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9804048537721332, "is_candidate": false}, {"start": 271.776, "end": 272.957, "text": "El clientelismo es General Rodr\u00edguez.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8940000891647618, "is_candidate": false}, {"start": 272.957, "end": 274.737, "text": "La cerradera, la lavarropa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9239612347059134, "is_candidate": false}, {"start": 274.737, "end": 277.839, "text": "Escribe el siguiente tuit Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8531559727200442, "is_candidate": false}, {"start": 277.839, "end": 279.179, "text": "A ver, \u00bfqu\u00e9 es esto?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.811987432021869, "is_candidate": false}, {"start": 279.179, "end": 280.42, "text": "No, este no es.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.985877438387577, "is_candidate": false}, {"start": 280.42, "end": 281.08, "text": "Bueno, este.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9657949097026934, "is_candidate": false}, {"start": 281.08, "end": 282.701, "text": "Ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0252018631980615, "is_candidate": false}, {"start": 282.701, "end": 283.621, "text": "Despu\u00e9s las pasos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.919701145613725, "is_candidate": false}, {"start": 283.621, "end": 285.302, "text": "\u00bfEste es?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8901429601880171, "is_candidate": false}, {"start": 285.302, "end": 286.082, "text": "No, este es Chubut.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0182498165788205, "is_candidate": false}, {"start": 287.628, "end": 292.231, "text": " Bueno, mostremos como... Mostremos el video de... Este es nuestro local de Chubut.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.712288563197665, "is_candidate": false}, {"start": 292.231, "end": 293.031, "text": "Nacho Torres.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6840437220920643, "is_candidate": false}, {"start": 293.031, "end": 293.772, "text": "Ah, este es el video, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.81368053680332, "is_candidate": false}, {"start": 293.772, "end": 294.212, "text": "Ah, este.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8817030450812071, "is_candidate": false}, {"start": 294.212, "end": 294.872, "text": "Ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.116208067761675, "is_candidate": false}, {"start": 294.872, "end": 295.513, "text": "Patria de Burry.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0342594994036367, "is_candidate": false}, {"start": 295.513, "end": 299.235, "text": "Luego de las PASO, el Quinerismo entreg\u00f3 electrodom\u00e9sticos a cambio de votos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8319971328742353, "is_candidate": false}, {"start": 299.235, "end": 305.398, "text": "Con Dar\u00edo Cubaro visitamos en General Rodr\u00edguez un comedor que recibi\u00f3 una heladera con rigurosas y miserables instrucciones clientelistas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8242304728900357, "is_candidate": false}, {"start": 305.398, "end": 308.22, "text": "Con la fuerza del cambio le devolvemos la dignidad a la gente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8924978872272924, "is_candidate": false}, {"start": 308.22, "end": 311.982, "text": "Porque nosotros el domingo pasado, desde este programa Luis Gazulla,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8743977195984672, "is_candidate": false}, {"start": 312.622, "end": 316.705, "text": " fue a buscar a quienes les hab\u00edan ofrecido lavarropas y heladeras, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7742667792191963, "is_candidate": false}, {"start": 316.705, "end": 318.066, "text": "\u00bfTenemos ese material para compartir?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9132043315809366, "is_candidate": false}, {"start": 318.066, "end": 320.508, "text": "Ah\u00ed est\u00e1, dale.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9475574257288357, "is_candidate": false}, {"start": 320.508, "end": 325.732, "text": "\u00bfEsta es la heladera?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9851742108003453, "is_candidate": false}, {"start": 325.732, "end": 328.093, "text": "Esta es la heladera.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.989215652774888, "is_candidate": false}, {"start": 328.093, "end": 334.178, "text": "No te trajeron nada para poner.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.989001170284652, "is_candidate": false}, {"start": 334.178, "end": 335.378, "text": "\u00bfC\u00f3mo hiciste?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.059110683703735, "is_candidate": false}, {"start": 335.378, "end": 338.741, "text": "\u00bfTe anotaste en la intendencia?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.989034367308526, "is_candidate": false}, {"start": 339.728, "end": 342.61, "text": " No, y nosotras empezamos, cuando empezamos con el merendero, empezamos solas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7190200858242155, "is_candidate": false}, {"start": 342.61, "end": 345.932, "text": "Despu\u00e9s a trav\u00e9s de Facebook, que fuimos pidiendo donaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8438972871829498, "is_candidate": false}, {"start": 345.932, "end": 351.876, "text": "Despu\u00e9s, bueno, se empezaron a acercar el tema de los pol\u00edticos, que nosotras conocimos a Cartu a trav\u00e9s de ella.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7729563431726767, "is_candidate": false}, {"start": 351.876, "end": 352.676, "text": "\u00bfA qui\u00e9n conocieron?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0194870894014652, "is_candidate": false}, {"start": 352.676, "end": 354.177, "text": "A Cartu Torres.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9359966623578189, "is_candidate": false}, {"start": 354.177, "end": 359.02, "text": "Si no ten\u00eda el contacto con el concejal, \u00bfno les tra\u00edan nada?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9103756885768718, "is_candidate": false}, {"start": 359.02, "end": 365.304, "text": "Este cartel nos entregaron cuando nos empezaron a traer las cosas para hacer las ollas populares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8837915274444794, "is_candidate": false}, {"start": 365.304, "end": 369.046, "text": "Cuando nos entregaron la heladera, nos dijeron que pongamos el cartel y la bandera de \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8304609280225626, "is_candidate": false}, {"start": 370.024, "end": 374.926, "text": " para que vean que ellos nos entregaron, que ellos eran los que nos estaban ayudando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.843214178977586, "is_candidate": false}, {"start": 374.926, "end": 376.887, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 no lo hicieron?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8442568327338377, "is_candidate": false}, {"start": 376.887, "end": 383.831, "text": "O sea, nosotros la pusimos para cumplir porque vimos como condici\u00f3n que si no pon\u00edamos el cartel nos entregaban a la era para el merendero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8273357829928312, "is_candidate": false}, {"start": 383.831, "end": 386.912, "text": "Pero despu\u00e9s la sacamos porque si no nos est\u00e1n ayudando ni nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8746551653138832, "is_candidate": false}, {"start": 386.912, "end": 387.552, "text": "Claro que parece todo, \u00bfno?", "cosine_dist": 1.0244045289208932, "is_candidate": false}, {"start": 393.342, "end": 399.207, "text": " S\u00ed, pero lo m\u00e1s importante es este miedo social que se ha vuelto a instalar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26558009901044843, "is_candidate": true}, {"start": 399.207, "end": 406.232, "text": "Es decir, el lunes y martes despu\u00e9s del 12 hubo mucha alegr\u00eda de la victoria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35872763602074553, "is_candidate": true}, {"start": 406.232, "end": 408.233, "text": "Despu\u00e9s de las PASO, mucha alegr\u00eda de la victoria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3863337736721494, "is_candidate": true}, {"start": 408.233, "end": 416.66, "text": "Inmediatamente vino esta guerra intergubernamental entre la vicepresidenta y el presidente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2422861825389777, "is_candidate": true}, {"start": 419.822, "end": 425.865, "text": " La alegr\u00eda es como que volvi\u00f3 a una situaci\u00f3n de incertidumbre y vuelven a querer instalar esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37130435048737975, "is_candidate": true}, {"start": 425.865, "end": 435.391, "text": "Por eso Juntos por el Cambio tiene una responsabilidad pol\u00edtica muy fuerte que es no dejar que este miedo vuelva a penetrar a la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31804480891720066, "is_candidate": true}, {"start": 437.672, "end": 446.217, "text": " El miedo, digamos, nos paraliza y en cambio la fuerza nos ha dado algo incre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25417994741434713, "is_candidate": true}, {"start": 446.217, "end": 461.806, "text": "30 puntos menos sac\u00f3 Gildo Infr\u00e1n, 30 sac\u00f3 menos en Santiago del Estero, ganamos 16 provincias, bajaron en todos lados, en los lugares m\u00e1s ins\u00f3litos que se pensaba que nunca juntos por el cambio iba a ganar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26761922493410084, "is_candidate": true}, {"start": 461.806, "end": 463.587, "text": "\u00bfY la pueden dar vuelta, como le preguntan?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8801682039333545, "is_candidate": false}, {"start": 464.047, "end": 465.708, "text": " Como pregunta la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5903750934289974, "is_candidate": false}, {"start": 465.708, "end": 478.237, "text": "Yo creo que no, pero yo creo que lo m\u00e1s importante es que hay una sociedad cansada de esta idea de que te doy una heladera porque ya te destruy\u00f3 la dignidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28455446843081755, "is_candidate": true}, {"start": 478.237, "end": 481.76, "text": "Entonces, el a\u00f1o y ocho meses de no ir a la escuela,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3860820718830297, "is_candidate": true}, {"start": 484.462, "end": 496.371, "text": " el dejarte sin trabajo, el dejarte sin ninguna oportunidad, el ver que no les interesaba todo esto y que adem\u00e1s segu\u00edan los muertos, gener\u00f3 un quiebre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2543310209746268, "is_candidate": true}, {"start": 496.371, "end": 499.714, "text": "Un quiebre que ellos quer\u00edan quebrarnos la voluntad nosotros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4903840901453942, "is_candidate": true}, {"start": 499.714, "end": 504.057, "text": "Y nosotros tuvimos un a\u00f1o y medio de mucha lucha, inclusive", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34425288034713786, "is_candidate": true}, {"start": 505.078, "end": 532.912, "text": " con discusiones respecto a hasta d\u00f3nde hab\u00eda que ir y esa lucha lo que hizo fue empoderar a una sociedad y sobre todo porque eso sali\u00f3 de la sociedad empoder\u00f3 a una sociedad que dijo o ac\u00e1 luchamos o nos llevan todo ya no somos ni de clase media ni de clase media baja ni pobres con un plan social ya somos digamos el pa\u00eds m\u00e1s pobre del mundo y de am\u00e9rica latina estamos en el segundo lugar habr\u00e1s visto los", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24913515049685253, "is_candidate": true}, {"start": 533.852, "end": 556.542, "text": " Entonces, creo que esa p\u00e9rdida de estos s\u00edmbolos que significa todos los d\u00edas llevar a tu hijo a la escuela, y no solamente por el comedor sino para tratar de que sea mejor aunque te cueste, aunque el chico despu\u00e9s te diga que quiere ser chorro, si a ese chico le hablamos, si hay alguien que lo saca de ese ambiente, ese chico no va a ser chorro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.261693152708917, "is_candidate": true}, {"start": 557.162, "end": 558.222, "text": " no va a ser chorro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.602539687896842, "is_candidate": false}, {"start": 558.222, "end": 560.543, "text": "Es decir, la l\u00f3gica no es que sea chorro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3877607309012334, "is_candidate": true}, {"start": 560.543, "end": 567.626, "text": "Entonces tenemos que lograr generarle una esperanza y un futuro a ese chico que hoy te dice que quiere ser chorro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3305718563396104, "is_candidate": true}, {"start": 567.626, "end": 571.127, "text": "Y despu\u00e9s, Patricia, hay una cosa como de provocaci\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8945113994551575, "is_candidate": false}, {"start": 571.127, "end": 573.188, "text": "Me parece, yo, la lectura qued\u00f3, \u00bfqu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8370342952485501, "is_candidate": false}, {"start": 573.188, "end": 579.17, "text": "Lo sacan al nivel Fern\u00e1ndez para provocar a Elisa Carri\u00f3 y una parte del gobierno, lo acusan a Macri, ahora vamos a analizar eso,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8386738228209439, "is_candidate": false}, {"start": 580.39, "end": 588.293, "text": " y lo quieren, lo citan en una primera declaraci\u00f3n indagatoria, la primera que tiene el expresidente, y que no salga del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8923508389781653, "is_candidate": false}, {"start": 588.293, "end": 599.456, "text": "Pero Moyano, \u00bfme buscan eso, por favor, la barbaridad que dijo Moyano sobre Patricia Bullrich, para m\u00ed, para hacerla entrar en alg\u00fan tipo de provocaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8535723334799699, "is_candidate": false}, {"start": 599.456, "end": 601.557, "text": "\u00bfTenemos ese material?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8843366524989535, "is_candidate": false}, {"start": 601.557, "end": 604.958, "text": "Mu\u00e9strame, a ver, mu\u00e9stramelo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0160929870109334, "is_candidate": false}, {"start": 607.255, "end": 607.875, "text": " Ah\u00ed est\u00e1, La Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.94828702755633, "is_candidate": false}, {"start": 607.875, "end": 609.136, "text": "Hay que cuidar las copas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8320485437779781, "is_candidate": false}, {"start": 609.136, "end": 613.217, "text": "El ataque de Hugo Moyano contra Patricia Burrich por su inter\u00e9s por llegar independiente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8936473561164511, "is_candidate": false}, {"start": 613.217, "end": 618.598, "text": "El l\u00edder de Camioneros mencion\u00f3 a la presidenta del PRO al ser consultado sobre la batalla a tiros entre barra del club.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8871925109740626, "is_candidate": false}, {"start": 618.598, "end": 623.039, "text": "Eso fue un armado por la oposici\u00f3n, no cabe duda, lanz\u00f3 la ex ministra de Seguridad y le respondi\u00f3 con iron\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9148289109212389, "is_candidate": false}, {"start": 623.039, "end": 624.66, "text": "\u00bfQu\u00e9 le dijiste?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9684925359982299, "is_candidate": false}, {"start": 624.66, "end": 631.162, "text": "No, le dije que el 12 de septiembre ganamos la copa y el 14 de noviembre vamos a ganar la recopa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2988186552466999, "is_candidate": true}, {"start": 631.162, "end": 632.462, "text": "La verdad es que, a ver,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5405281766897732, "is_candidate": false}, {"start": 634.093, "end": 636.514, "text": " Yo no me quiero meter en independiente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5776581549049543, "is_candidate": false}, {"start": 636.514, "end": 638.075, "text": "\u00bfSos independiente vos igual?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8326050057550053, "is_candidate": false}, {"start": 638.075, "end": 639.756, "text": "S\u00ed, soy, pero no me interesa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.408001265915113, "is_candidate": true}, {"start": 639.756, "end": 641.757, "text": "No me interesa, no es lo m\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43163232170479127, "is_candidate": true}, {"start": 641.757, "end": 642.998, "text": "No es que no me interese.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5329526879408497, "is_candidate": false}, {"start": 642.998, "end": 661.048, "text": "Lo que s\u00ed me interesa es que todas las instituciones sean deportivas, sean de lo que sean, sean transparentes, no tengan mafias, no tengan patotas, no tengan barras bravas, sean las que sean, sean sindicatos, sean clubes, sea la justicia, es decir,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26316635271984323, "is_candidate": true}, {"start": 662.108, "end": 667.792, "text": " Es una b\u00fasqueda de una calidad institucional que tenemos que tener en todos lados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.394040815068488, "is_candidate": true}, {"start": 667.792, "end": 679.86, "text": "Entonces, si en los clubes de f\u00fatbol, que hoy son lugares importantes, vos ten\u00e9s, digamos, normaliz\u00e1s, dej\u00e1s que sea normal, que haya mafias patotas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2704903556676628, "is_candidate": true}, {"start": 679.86, "end": 683.763, "text": "Nosotros combatimos las barrabravas desde el primer d\u00eda que asumimos el gobierno hasta el \u00faltimo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3732561626435904, "is_candidate": true}, {"start": 684.969, "end": 686.65, "text": " Desde el primero hasta el \u00faltimo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4869900737008739, "is_candidate": true}, {"start": 686.65, "end": 690.773, "text": "No dejamos nunca, nunca, que entren en una cancha.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48652532553837136, "is_candidate": true}, {"start": 690.773, "end": 692.794, "text": "Nunca los dejamos... \u00bfY ahora?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.631871379217241, "is_candidate": false}, {"start": 692.794, "end": 694.055, "text": "Bueno, ahora vamos a ver.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5111097844807211, "is_candidate": false}, {"start": 694.055, "end": 701.44, "text": "Ahora estuvo parado, pero lo primero que vimos fue esa violenta lucha en el medio de la calle.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28039085176844736, "is_candidate": true}, {"start": 701.44, "end": 704.262, "text": "En el medio de la avenida Mitre, en la Avellaneda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3818261141330721, "is_candidate": true}, {"start": 704.262, "end": 705.963, "text": "Pod\u00edan haber matado a cualquiera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5371131052227167, "is_candidate": false}, {"start": 705.963, "end": 708.365, "text": "Al metro de un colegio, una cosa incre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34835945053457174, "is_candidate": true}, {"start": 709.446, "end": 711.567, "text": " Entonces, digamos, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5440407764645276, "is_candidate": false}, {"start": 711.567, "end": 712.948, "text": "\u00bfDe d\u00f3nde sale eso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3697463078894956, "is_candidate": true}, {"start": 712.948, "end": 716.651, "text": "Bueno, eso sale de una metodolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32704316088441265, "is_candidate": true}, {"start": 716.651, "end": 720.374, "text": "Este a\u00f1o nosotros hemos visto esta metodolog\u00eda muchas veces.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3348678146376828, "is_candidate": true}, {"start": 720.374, "end": 736.587, "text": "Lo que pasa es que ahora, como nosotros estamos encima, hace un ratito estuvo Florencia Arieto con el movimiento Antibloqueos, nos paramos enfrente de los lugares bloqueados, hacemos un video ah\u00ed, yo fui el otro d\u00eda a una panader\u00eda, ten\u00eda a todos los sindicalistas atr\u00e1s, yo segu\u00ed con el video.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2673247482474024, "is_candidate": true}, {"start": 737.267, "end": 740.169, "text": " Dije, esto est\u00e1 bloqueado, no dejan trabajar a la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4031389640708025, "is_candidate": true}, {"start": 740.169, "end": 742.431, "text": "Florencia va a todos lados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.438049726402172, "is_candidate": true}, {"start": 742.431, "end": 752.398, "text": "Hoy se est\u00e1 sospechando que la oficina de turismo que iban a abrir en El Bols\u00f3n fue un atentado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38792789027893626, "is_candidate": true}, {"start": 752.398, "end": 753.319, "text": "Vandalizado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8493484680362918, "is_candidate": false}, {"start": 754.153, "end": 755.674, "text": " S\u00ed, pero \u00bfun atentado?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3931867514888655, "is_candidate": true}, {"start": 755.674, "end": 760.339, "text": "A ver, \u00bfvolvemos a los atentados de la RAM que nosotros hab\u00edamos logrado frenar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2912557155857638, "is_candidate": true}, {"start": 760.339, "end": 767.325, "text": "Es decir, cuando nosotros hicimos el informe de la RAM, hab\u00eda de la RAM, que era la Residencia Ancestral Mapuche,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29460182478914265, "is_candidate": true}, {"start": 768.116, "end": 773.362, "text": " Hab\u00eda 112 atentados cometidos antes de nuestra gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4258998522257761, "is_candidate": true}, {"start": 773.362, "end": 774.443, "text": "De esto est\u00e1s hablando, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9949319412645979, "is_candidate": false}, {"start": 774.443, "end": 775.624, "text": "De esto estoy hablando, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5621431390620225, "is_candidate": false}, {"start": 775.624, "end": 779.469, "text": "As\u00ed qued\u00f3 la oficina de turismo del Bols\u00f3n despu\u00e9s del incendio intencional de anoche.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7507806345709066, "is_candidate": false}, {"start": 779.469, "end": 783.854, "text": "Nadie frena la delincuencia usurpadora que est\u00e1 incendiando y destruyendo nuestra comarca andina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8837917007091228, "is_candidate": false}, {"start": 784.274, "end": 785.535, "text": " Qu\u00e9 brutalidad, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8614358958571812, "is_candidate": false}, {"start": 785.535, "end": 798.547, "text": "Bueno, a ver, toda la gente que vive en la zona, en El Bols\u00f3n, en toda la zona de Esquel, en la zona de Mascardi, viven bajo un r\u00e9gimen de terror.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26847799438302666, "is_candidate": true}, {"start": 798.547, "end": 801.49, "text": "No saben qu\u00e9 d\u00eda los pueden sacar de su casa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38179081777631907, "is_candidate": true}, {"start": 801.49, "end": 802.491, "text": "Claro que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8717567498189451, "is_candidate": false}, {"start": 802.491, "end": 808.837, "text": "Hay un elemento que te involucra y que yo creo que fue decisivo en el impacto en la campa\u00f1a", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7865031020377453, "is_candidate": false}, {"start": 810.64, "end": 816.685, "text": " y en la derrota tambi\u00e9n del Frente de Todos, que tiene que ver con la denuncia que vos hiciste por el tema Pfizer ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.894409504645351, "is_candidate": false}, {"start": 816.685, "end": 825.412, "text": "Yo me acuerdo que estabas sentada en ese mismo sill\u00f3n, que vos lo dijiste, inmediatamente reaccionaron todos, el presidente, Gin\u00e9s Gonz\u00e1lez Garc\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9096649643693948, "is_candidate": false}, {"start": 827.093, "end": 834.976, "text": " fue muy impactante porque la verdad que yo sal\u00ed del programa y empec\u00e9 a recibir mensajes por todos lados y despu\u00e9s deriv\u00f3 en una demanda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8824071651685907, "is_candidate": false}, {"start": 834.976, "end": 839.018, "text": "Nosotros con Silvina, Silvina buenas noches, con Silvina Mart\u00ednez, Silvina buenas noches, \u00bfc\u00f3mo va?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8705049506895062, "is_candidate": false}, {"start": 839.018, "end": 839.879, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, c\u00f3mo est\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7614893075630365, "is_candidate": false}, {"start": 839.879, "end": 844.201, "text": "Bueno, tenemos alguna informaci\u00f3n sobre, primero, sobre la demanda que", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9443777559043725, "is_candidate": false}, {"start": 845.997, "end": 853.863, "text": " present\u00f3, sobre la denuncia que present\u00f3, sigue siendo Gregorio D'Albone el presidente, el abogado de Alberto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8776352407670636, "is_candidate": false}, {"start": 853.863, "end": 856.225, "text": "El apoderado del presidente, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7443133589495147, "is_candidate": false}, {"start": 856.225, "end": 860.708, "text": "O sea, es el apoderado, es m\u00e1s que el abogado, es la persona que lo representa en la demanda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7677158017784272, "is_candidate": false}, {"start": 860.708, "end": 862.53, "text": "Me disculpas, esto corre por mi cuenta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8812793967421912, "is_candidate": false}, {"start": 862.53, "end": 866.353, "text": "Se\u00f1or presidente, no se ensucie m\u00e1s con ese tipo de gente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9854982466163953, "is_candidate": false}, {"start": 868.313, "end": 873.578, "text": " No puede ser, primero, no puede ser apoderado ni abogado de un presidente ni de nadie.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9382625754541537, "is_candidate": false}, {"start": 873.578, "end": 878.922, "text": "A ver, yo recomendar\u00eda que no lo contraten, porque te lleva a perder.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9399057759145107, "is_candidate": false}, {"start": 878.922, "end": 880.984, "text": "\u00c9l es m\u00e1s personaje que sus clientes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9376657387427744, "is_candidate": false}, {"start": 880.984, "end": 883.546, "text": "Bueno, \u00bfy qu\u00e9 pas\u00f3, Silvina?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8780737320164496, "is_candidate": false}, {"start": 883.546, "end": 884.466, "text": "\u00bfTen\u00e9s un poquitito de tiempo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8751388096913741, "is_candidate": false}, {"start": 884.466, "end": 885.867, "text": "Porque va a ser muy interesante esto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8602940758246168, "is_candidate": false}, {"start": 885.867, "end": 886.808, "text": "S\u00ed, s\u00ed, c\u00f3mo no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7729162857940671, "is_candidate": false}, {"start": 886.808, "end": 887.809, "text": "Silvina, adelante, por favor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7794118937429385, "is_candidate": false}, {"start": 887.809, "end": 892.373, "text": "Mira, m\u00e1s que meternos en los temas jur\u00eddicos, porque jur\u00eddicamente la verdad que la demanda carece", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8108078875659229, "is_candidate": false}, {"start": 893.314, "end": 894.915, "text": " de sustento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7614098497659572, "is_candidate": false}, {"start": 894.915, "end": 896.236, "text": "La verdad que carece de sustento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8203337162903175, "is_candidate": false}, {"start": 896.236, "end": 899.219, "text": "Yo le dir\u00eda a Patricia que se quede tranquila frente a esta demanda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.876584156483148, "is_candidate": false}, {"start": 899.219, "end": 901.822, "text": "Pero vamos con algunas perlitas que encontramos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8026694995201089, "is_candidate": false}, {"start": 901.822, "end": 904.184, "text": "La primera, Gregorio Dalb\u00f3n, el apoderado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9001895429802439, "is_candidate": false}, {"start": 904.184, "end": 905.365, "text": "Ya con eso te hice todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.82791807188319, "is_candidate": false}, {"start": 905.365, "end": 911.151, "text": "La segunda, el presidente le reclama a Patricia Burrich 100 millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8130971957585041, "is_candidate": false}, {"start": 912.892, "end": 920.376, "text": " 100 millones de pesos, dice que eso es el perjuicio y lo dice que lo va a donar al Malbr\u00e1n para comprar aparatolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8305155705666039, "is_candidate": false}, {"start": 920.376, "end": 924.138, "text": "Ah no, yo le\u00ed esa parte, dice tengo intenci\u00f3n de donarlo, no dijo que lo donara.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8529208831234423, "is_candidate": false}, {"start": 924.138, "end": 933.924, "text": "Ahora, es el presidente de la naci\u00f3n, o sea, si sabe que le hace falta al Malbr\u00e1n aparatos, bueno, que los destine, no necesita hacer una demanda de este estilo para poder comprar los aparatos, bueno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7996184028483515, "is_candidate": false}, {"start": 934.304, "end": 936.085, "text": " Seguimos con la siguiente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8948096155256787, "is_candidate": false}, {"start": 936.085, "end": 941.406, "text": "El monto del reclamo son 32 a\u00f1os y 3 meses de un salario como presidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8427604735438675, "is_candidate": false}, {"start": 941.406, "end": 942.626, "text": "Guau, un mont\u00f3n de plata.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9387117311440364, "is_candidate": false}, {"start": 942.626, "end": 945.087, "text": "Mir\u00e1 lo que dice que le gener\u00f3 un perjuicio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8076534555760697, "is_candidate": false}, {"start": 945.087, "end": 947.008, "text": "Vamos a la siguiente placa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8875693562326524, "is_candidate": false}, {"start": 947.008, "end": 950.068, "text": "Solicita que la sentencia sea le\u00edda en la cornisa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8845459439436251, "is_candidate": false}, {"start": 950.068, "end": 952.289, "text": "Ya piensa que va a ganar, claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7082326648047987, "is_candidate": false}, {"start": 952.289, "end": 953.049, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8558576279925617, "is_candidate": false}, {"start": 953.049, "end": 955.71, "text": "Claro, impone que la sentencia se lea en este programa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8021648977201385, "is_candidate": false}, {"start": 956.782, "end": 961.524, "text": " Exactamente, porque como la informaci\u00f3n surgi\u00f3 de este programa, quiere que se lea en este programa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.833204424869538, "is_candidate": false}, {"start": 961.524, "end": 962.744, "text": "A ver, deteng\u00e1monos un segundito.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9370447426903661, "is_candidate": false}, {"start": 962.744, "end": 964.025, "text": "Perd\u00f3n, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8525471124426136, "is_candidate": false}, {"start": 964.025, "end": 967.466, "text": "Tranquilo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.759412876664585, "is_candidate": false}, {"start": 967.466, "end": 975.949, "text": "Un programa de televisi\u00f3n como este, que tiene respeto por la audiencia, va a hacer lo que tenga que hacer, no lo que sugiera el abogado de alguien.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8217995858125722, "is_candidate": false}, {"start": 975.949, "end": 977.17, "text": "Y si el juez manda a hacer eso,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8540178111208805, "is_candidate": false}, {"start": 978.532, "end": 979.833, "text": " Nosotros vamos a apelar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8826298278908256, "is_candidate": false}, {"start": 979.833, "end": 988.558, "text": "\u00bfC\u00f3mo vamos a leer algo porque se le ocurre a un damnificado, aunque sea el presidente, que tenga que ser le\u00eddo en este programa?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8379830539959989, "is_candidate": false}, {"start": 988.558, "end": 992.901, "text": "Con la edici\u00f3n y el contenido del programa, hacemos lo que a nosotros nos parece bien.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8457739955743007, "is_candidate": false}, {"start": 992.901, "end": 997.624, "text": "Es m\u00e1s, obligarnos a eso, si no es un acto de censura, le pegan el palo, \u00bfno, Silvina?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8982222727315958, "is_candidate": false}, {"start": 997.624, "end": 1003.948, "text": "Exactamente, es un acto de censura porque, o sea, eso vos lo ten\u00e9s que manifestar, \u00bfno?, al comienzo, cuando est\u00e1s haciendo una demanda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8357315772352303, "is_candidate": false}, {"start": 1004.528, "end": 1014.031, "text": " Pero bueno, a ver, con los t\u00e9rminos de esta demanda seguramente cuando termine lo vamos a estar comentando en este programa, pero en sentido contrario a lo que espera Dalb\u00f3n, eso es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8434561138713725, "is_candidate": false}, {"start": 1014.031, "end": 1015.791, "text": "Vamos con lo otro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8681067338288189, "is_candidate": false}, {"start": 1015.791, "end": 1025.174, "text": "Mira, considera lesionado en su buen nombre y honor y en su investidura a ra\u00edz de los dichos de Patricia Bullrich en la cornisa el 23 de mayo del 2021.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.792220462606493, "is_candidate": false}, {"start": 1025.174, "end": 1028.815, "text": "\u00bfCrees que recordemos lo que dijo Patricia Bullrich ese d\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7876875760467984, "is_candidate": false}, {"start": 1028.815, "end": 1029.395, "text": "Por favor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7888268497225737, "is_candidate": false}, {"start": 1029.395, "end": 1029.595, "text": "Dale.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.083408199485393, "is_candidate": false}, {"start": 1030.596, "end": 1039.997, "text": " Gin\u00e9s Gonz\u00e1lez Garc\u00eda dijo, para firmar este contrato con Pfizer, tiene que haber un intermediario, que es el mismo de AstraZeneca, Zikman.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2505675973305648, "is_candidate": true}, {"start": 1040.808, "end": 1051.957, "text": " Y Pfizer le dijo, no se puede, tengo que tener una forma de hacer la vacuna que sea efectiva en tiempo y forma, que no se me pare la producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2990446565324979, "is_candidate": true}, {"start": 1051.957, "end": 1054.559, "text": "Eso tiene una sola explicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4249764456489432, "is_candidate": true}, {"start": 1054.559, "end": 1062.285, "text": "Eso se llama, en cualquier lugar del mundo, querer tener un retorno de esa vacuna.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25834222388835626, "is_candidate": true}, {"start": 1062.285, "end": 1064.267, "text": "Y esto, esto,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5746928012217087, "is_candidate": false}, {"start": 1066.58, "end": 1070.742, "text": " \u00bfVos est\u00e1s acusando al ex-ministro de intentar tener un retorno a esa vacuna?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8678114496176809, "is_candidate": false}, {"start": 1070.742, "end": 1071.922, "text": "No tengo la menor duda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5106417652805877, "is_candidate": false}, {"start": 1071.922, "end": 1080.006, "text": "Esa vacuna no est\u00e1 en la Argentina porque no hay un argentino con quien hablar que le pudiera dar parte de eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.333101924114388, "is_candidate": true}, {"start": 1080.006, "end": 1087.91, "text": "Eso no tengo la menor duda y adem\u00e1s eso es criminal y eso lo tienen que investigar los fiscales de nuestra naci\u00f3n porque si llaman", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3148368022552508, "is_candidate": true}, {"start": 1088.69, "end": 1097.894, "text": " Si llaman a los de Pfizer Argentina y los de Pfizer Estados Unidos, ellos van a decir la verdad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28721735499744105, "is_candidate": true}, {"start": 1097.894, "end": 1102.116, "text": "Por algo el presidente dijo, se me va un amigo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43737351953063097, "is_candidate": true}, {"start": 1102.116, "end": 1104.177, "text": "Eso el presidente no lo ignoraba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3919151426677764, "is_candidate": true}, {"start": 1104.177, "end": 1109.459, "text": "Se ha vuelto a repetir el mismo modelo de corrupci\u00f3n de los a\u00f1os del primer Kishneri.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45785163087406033, "is_candidate": true}, {"start": 1109.994, "end": 1118.593, "text": " Ahora le voy a pedir opini\u00f3n sobre todo esto a Patricia Gulich y preguntarle si contin\u00faa con la demanda o si se retract\u00f3, si va para atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9290254926966154, "is_candidate": false}, {"start": 1118.593, "end": 1119.896, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 me mostraste esto, Silvina?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.885974410031992, "is_candidate": false}, {"start": 1120.378, "end": 1128.283, "text": " Bueno, esto para que recordemos lo que hab\u00eda dicho Patricia Bullrich y el objeto que supuestamente Alberto Fern\u00e1ndez se siente damnificado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7822129346048456, "is_candidate": false}, {"start": 1128.283, "end": 1136.628, "text": "Vos f\u00edjate que no lo menciona Alberto Fern\u00e1ndez, habla en t\u00e9rminos generales, o sea, no existe argumentos jur\u00eddicos para sentirse lesionado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7728417276993953, "is_candidate": false}, {"start": 1136.628, "end": 1139.289, "text": "Pero te voy a dar la \u00faltima perlita que es imperdible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9227593450294264, "is_candidate": false}, {"start": 1139.289, "end": 1145.373, "text": "Mira, vos sab\u00e9s que cada vez que uno reclama tiene que pagar una tasa de justicia, que es el 3% de la suma que se reclama.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8508650082286238, "is_candidate": false}, {"start": 1145.373, "end": 1145.693, "text": "Ah, claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9523511879132818, "is_candidate": false}, {"start": 1145.893, "end": 1154.858, "text": " El presidente abon\u00f3 de tasa de justicia 3.104.425 pesos, que supera sus ingresos por un a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8413465220895056, "is_candidate": false}, {"start": 1154.858, "end": 1160.38, "text": "El salario del presidente, el \u00faltimo que se conoce, fue de 257.000 pesos mensuales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8555063723962534, "is_candidate": false}, {"start": 1160.38, "end": 1168.064, "text": "Pag\u00f3 la tasa con un cheque, tenemos el n\u00famero, de la sucursal 58 del banco HSBC, con sede en la calle Italia de Lomas de Zamora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8576503869412022, "is_candidate": false}, {"start": 1168.064, "end": 1171.306, "text": "Pero \u00bfsab\u00e9s que el presidente no es cliente de ese banco?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7511741722611196, "is_candidate": false}, {"start": 1171.306, "end": 1175.528, "text": "Nunca declar\u00f3 esa cuenta ni ese banco en su declaraci\u00f3n jurada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8005929216252226, "is_candidate": false}, {"start": 1176.088, "end": 1176.969, "text": " \u00bfQu\u00e9 quer\u00e9s decirme con eso?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9519966008211118, "is_candidate": false}, {"start": 1176.969, "end": 1177.649, "text": "Es raro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9017666601542347, "is_candidate": false}, {"start": 1177.649, "end": 1178.789, "text": "Y \u00bfalguien le prest\u00f3 el cheque?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9101055775126707, "is_candidate": false}, {"start": 1178.789, "end": 1180.03, "text": "\u00bfAlguien le prest\u00f3 la plata?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9546773921319361, "is_candidate": false}, {"start": 1180.03, "end": 1181.73, "text": "\u00bfO no declar\u00f3 la cuenta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9076691233566728, "is_candidate": false}, {"start": 1181.73, "end": 1183.631, "text": "Eso no lo sabemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.895277564167041, "is_candidate": false}, {"start": 1183.631, "end": 1188.353, "text": "Declar\u00f3 a fines del 2020 un patrimonio de 5.700.000 pesos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8169603665769126, "is_candidate": false}, {"start": 1188.353, "end": 1196.716, "text": "O sea que destin\u00f3 m\u00e1s del 54% de su patrimonio a pagar la tasa de justicia en el juicio contra Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8340324971785789, "is_candidate": false}, {"start": 1196.716, "end": 1199.037, "text": "Si eso siempre y cuando el dinero haya sido de \u00e9l, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8699032957320927, "is_candidate": false}, {"start": 1200.53, "end": 1204.913, "text": " Patricia, \u00bfest\u00e1n en instancia de un 90% de conciliaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0035306529728596, "is_candidate": false}, {"start": 1204.913, "end": 1207.414, "text": "\u00bfTe vas a retractar?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9413288819805334, "is_candidate": false}, {"start": 1207.414, "end": 1209.756, "text": "No, a ver.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5048314669763229, "is_candidate": false}, {"start": 1209.756, "end": 1211.477, "text": "Los argentinos... Impresionante esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7105235683776365, "is_candidate": false}, {"start": 1211.477, "end": 1216.46, "text": "Los argentinos sufrimos mucho por no haber tenido a tiempo la vacuna.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35431448091809403, "is_candidate": true}, {"start": 1216.46, "end": 1226.746, "text": "Hay argentinos y chicos que todav\u00eda no aprendieron a leer porque las escuelas estaban cerradas, porque no tuvimos esas 13 millones de vacunas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3145516801337811, "is_candidate": true}, {"start": 1228.226, "end": 1232.687, "text": " Hay argentinos que se quedaron sin trabajo y que est\u00e1n en la miseria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3651979591910912, "is_candidate": true}, {"start": 1232.687, "end": 1235.368, "text": "Hay argentinos que tuvieron que cerrar sus negocios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38109448071481344, "is_candidate": true}, {"start": 1235.368, "end": 1237.389, "text": "Entonces, \u00bfde qu\u00e9 me voy a retractar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48577204525418405, "is_candidate": true}, {"start": 1237.389, "end": 1241.71, "text": "\u00bfDe proteger a la sociedad que deb\u00eda de haber tenido esto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33157438865305255, "is_candidate": true}, {"start": 1241.71, "end": 1246.471, "text": "\u00bfDe un M\u00e1ximo Kirchner que dijo, nosotros no queremos una vacuna norteamericana?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42907319085419293, "is_candidate": true}, {"start": 1248.031, "end": 1262.397, "text": " y que al final la tuvieron que terminar comprando, porque terminaron comprando pocas, seguimos con una baj\u00edsima tasa de vacunaci\u00f3n en la Argentina, lo que pasa es que se dice que hoy tenemos pocos casos porque adem\u00e1s...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27810221663890744, "is_candidate": true}, {"start": 1264.535, "end": 1270.784, "text": " porque el n\u00famero seguramente de contagiados ha sido mucho m\u00e1s alto del que efectivamente se dio a conocer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2953745821678849, "is_candidate": true}, {"start": 1270.784, "end": 1280.897, "text": "Entonces, yo creo que ese d\u00eda, el 23 de 5, el 21, se destrab\u00f3 definitivamente, digamos, se dijo la verdad,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3019792732829133, "is_candidate": true}, {"start": 1281.478, "end": 1292.005, "text": " Y a partir de esa verdad, se logr\u00f3 destrabar algo que para la sociedad argentina fue muy importante, que es poder tener muchas m\u00e1s vacunas de las que hab\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34070744930656927, "is_candidate": true}, {"start": 1292.005, "end": 1295.827, "text": "Se acept\u00f3 la vacuna moderna, que hasta ese momento no se hab\u00eda aceptado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29922655733964576, "is_candidate": true}, {"start": 1295.827, "end": 1301.291, "text": "Se acept\u00f3 la vacuna, bueno, se compr\u00f3 Pfizer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3185534726309751, "is_candidate": true}, {"start": 1301.291, "end": 1305.814, "text": "Y hoy los argentinos estamos, un argentino que necesita ir", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43384111045410545, "is_candidate": true}, {"start": 1307.272, "end": 1317.195, "text": " Vamos a ver qu\u00e9 dice el primero de noviembre de Estados Unidos, pero un argentino que tiene que ir a estudiar, un argentino que tiene que ir a trabajar, uno que se gan\u00f3 una beca, \u00bfqu\u00e9 hace?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32568515926890507, "is_candidate": true}, {"start": 1317.195, "end": 1320.156, "text": "Con la Sputnik no vas ni a la esquina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4604636445352348, "is_candidate": true}, {"start": 1320.156, "end": 1325.398, "text": "Pati, yo te quiero hacer un par de preguntas y presentarte algo que yo creo que la mirada va en l\u00ednea con...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8383435792595132, "is_candidate": false}, {"start": 1326.804, "end": 1335.672, "text": " Para m\u00ed la intenci\u00f3n es generar estr\u00e9pito y borde con el caso Maldonado, en su momento con el operativo PUF, con las toneladas de piedra que tiraron.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8989206184186973, "is_candidate": false}, {"start": 1335.672, "end": 1340.477, "text": "Hay ah\u00ed, hay una intenci\u00f3n, pero es una deducci\u00f3n m\u00eda, una intenci\u00f3n de romper todo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9239573344815479, "is_candidate": false}, {"start": 1340.477, "end": 1352.688, "text": "Antes de presentarte a Luis Gazulla, que tiene informaci\u00f3n sobre el juez que le pide la indagatoria a Macri y que adem\u00e1s no salga del pa\u00eds, supongo que una vez que entre y despu\u00e9s de la indagatoria, yo te quiero preguntar,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.896354709037368, "is_candidate": false}, {"start": 1354.083, "end": 1365.835, "text": " pelea, no nos est\u00e1n poniendo como rehenes a nosotros y no hay peligro de que, porque uno dice, bueno, le pierden de nuevo y quedan dos a\u00f1os de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8918601707625916, "is_candidate": false}, {"start": 1365.835, "end": 1370.22, "text": "Algunos dirigentes del gobierno dicen, bueno, vamos a tener que llamar a la oposici\u00f3n para gobernar m\u00e1s o menos con tranquilidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8970137153401692, "is_candidate": false}, {"start": 1371.732, "end": 1390.82, "text": " Bueno, a ver, a m\u00ed me parece que, en primer lugar, yo no voy a poner de ninguna manera la condici\u00f3n de, ojo, que si pierden no van a poder gobernar, porque eso nos pone a nosotros en una situaci\u00f3n de poner en duda una victoria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30266337208312444, "is_candidate": true}, {"start": 1390.82, "end": 1397.783, "text": "En cualquier pa\u00eds del mundo, una victoria de la oposici\u00f3n implica que el gobierno repiense su tarea.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29352882807080494, "is_candidate": true}, {"start": 1398.963, "end": 1401.404, "text": " El tema es que, \u00bfc\u00f3mo la repens\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46267541227108955, "is_candidate": true}, {"start": 1401.404, "end": 1408.325, "text": "La repens\u00f3 en tono de un gabinete electoral de d\u00e1divas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28608097766516116, "is_candidate": true}, {"start": 1408.325, "end": 1413.346, "text": "No la pens\u00f3 en un sentido de qu\u00e9 vamos a hacer con la econom\u00eda, cu\u00e1l va a ser nuestro plan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3698056831728772, "is_candidate": true}, {"start": 1413.346, "end": 1420.228, "text": "No la pens\u00f3 en un sentido estrat\u00e9gico, la pens\u00f3 en un sentido t\u00e1ctico absolutamente menor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.337790299389632, "is_candidate": true}, {"start": 1420.228, "end": 1428.03, "text": "Entonces, seguramente, despu\u00e9s del 14 de noviembre, van a tener que pensar seriamente qu\u00e9 van a hacer esos dos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29390431311352117, "is_candidate": true}, {"start": 1428.75, "end": 1438.656, "text": " Nosotros les estamos haciendo el favor de ser una oposici\u00f3n tranquila, imag\u00ednate si fueran ellos la oposici\u00f3n, las cosas que har\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2609881360333667, "is_candidate": true}, {"start": 1438.656, "end": 1444.839, "text": "Entonces nosotros somos una oposici\u00f3n institucional, tranquila, con eso les hacemos un favor muy grande.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3501607521566623, "is_candidate": true}, {"start": 1445.88, "end": 1455.547, "text": " Vamos a ir para ganar las elecciones, para demostrar qu\u00e9 es lo que quiere la sociedad argentina, porque la Argentina quiere un pa\u00eds con previsibilidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3315206302154914, "is_candidate": true}, {"start": 1455.547, "end": 1463.233, "text": "Hoy sali\u00f3 que en los \u00faltimos a\u00f1os se crearon 3 empleados p\u00fablicos por uno privado, queremos dar vuelta a eso, que se creen 3 empleados", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34091200074875183, "is_candidate": true}, {"start": 1464.614, "end": 1482.95, "text": " 3 empleos privados por cada empleo p\u00fablico y lograr que haya mucho m\u00e1s econom\u00eda real en la Argentina, que se bajen los impuestos, que se modernicen las leyes laborales, que haya salida para cada uno que quiera trabajar y crecer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27644207714089264, "is_candidate": true}, {"start": 1484.142, "end": 1495.987, "text": " Entonces, digamos, la reconstrucci\u00f3n de la expectativa de la Argentina, nosotros lo vamos a hacer, eso le va a dar seguramente al gobierno, lo va a poner en un desaf\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29426763931273603, "is_candidate": true}, {"start": 1495.987, "end": 1506.332, "text": "Ahora, nosotros no vamos a cogobernar, no es nuestra responsabilidad, nosotros no vivimos en un r\u00e9gimen presidencialista donde te dicen, bueno, a ver usted,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24883045278056204, "is_candidate": true}, {"start": 1506.612, "end": 1506.812, "text": " S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8812606830548398, "is_candidate": false}, {"start": 1506.812, "end": 1508.092, "text": "Usted es la oposici\u00f3n, tiene que hacer una coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8950613286768453, "is_candidate": false}, {"start": 1508.092, "end": 1518.494, "text": "Usted es la oposici\u00f3n, tiene que hacer una coalici\u00f3n, como pasa ahora en Alemania, donde tienen que ver... Supongo, s\u00ed van a garantizar la continuidad del sistema democr\u00e1tico, pero no van a cobarnar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5943308731012662, "is_candidate": false}, {"start": 1518.494, "end": 1521.295, "text": "Bueno, a ver, nunca podr\u00edamos en duda eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36749199595493, "is_candidate": true}, {"start": 1521.295, "end": 1522.295, "text": "Al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44911796229719203, "is_candidate": true}, {"start": 1522.295, "end": 1526.796, "text": "Creo que el triunfo electoral del 12 lo que gener\u00f3 fue m\u00e1s rep\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3670578744873275, "is_candidate": true}, {"start": 1526.796, "end": 1531.677, "text": "Y hechos inmediatamente con... digamos, \u00bfcon qu\u00e9 contestaron?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3978638450501304, "is_candidate": true}, {"start": 1531.677, "end": 1533.237, "text": "Contestaron con menos rep\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4440074751002241, "is_candidate": true}, {"start": 1533.877, "end": 1546.465, "text": " Dijeron, ahora qu\u00e9 hacemos, ponemos nuestros m\u00e1s pesados, ponemos aquellos, ponemos los que manejan el territorio, los que conocen las manias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30617902252638507, "is_candidate": true}, {"start": 1546.465, "end": 1553.27, "text": "Entonces, frente a un reclamo que se dio el 12 de septiembre, respondieron al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35149301252142184, "is_candidate": true}, {"start": 1553.27, "end": 1557.653, "text": "Por eso yo creo que el 14 va a ser una gran fecha para todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2734709620136624, "is_candidate": true}, {"start": 1557.653, "end": 1558.734, "text": "Patricia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9260997225350287, "is_candidate": false}, {"start": 1559.97, "end": 1561.471, "text": " \u00bfEst\u00e1s preparado, Luis, no?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.935754879592949, "is_candidate": false}, {"start": 1561.471, "end": 1569.136, "text": "As\u00ed le hacemos la \u00faltima pregunta a Patricia, la despedimos, vamos a los saludos breves y seguimos con eso, que es muy fuerte, que tienen los detalles.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8850976499190288, "is_candidate": false}, {"start": 1569.136, "end": 1571.378, "text": "Totalmente preparado, Luis, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9274255124876671, "is_candidate": false}, {"start": 1571.378, "end": 1574.76, "text": "Muy bien, sali\u00f3 el celu... S\u00ed, s\u00ed, muy bien, se\u00f1or, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8509128240354953, "is_candidate": false}, {"start": 1574.76, "end": 1576.201, "text": "Muy elegante, adem\u00e1s, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9853791525682503, "is_candidate": false}, {"start": 1576.201, "end": 1577.421, "text": "Gracias, con nuevo traje.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9171452085966432, "is_candidate": false}, {"start": 1577.421, "end": 1578.162, "text": "No, elegante.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8976194088822824, "is_candidate": false}, {"start": 1578.162, "end": 1578.882, "text": "\u00bfNuevo traje?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0032943434978505, "is_candidate": false}, {"start": 1578.882, "end": 1581.204, "text": "Ah, Silvina, te vamos a investigar con Silvina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9711829913466411, "is_candidate": false}, {"start": 1584.647, "end": 1588.674, "text": " Ya que estamos relajados, le mando un abrazo grande a Eduardo Feynman porque fue pap\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8994248330186767, "is_candidate": false}, {"start": 1588.674, "end": 1591.419, "text": "S\u00ed, Esmeralda, yo tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6526686095981225, "is_candidate": false}, {"start": 1591.419, "end": 1593.082, "text": "Fue pap\u00e1 de Esmeralda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9939486314732542, "is_candidate": false}, {"start": 1593.082, "end": 1595.526, "text": "Yo qued\u00e9 en que lo iba a llamar al aire.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8872538732587484, "is_candidate": false}, {"start": 1596.586, "end": 1597.326, "text": " Dentro de un ratito.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0127747182491014, "is_candidate": false}, {"start": 1597.326, "end": 1598.327, "text": "Debe estar cambiando los pa\u00f1ales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8807106961094061, "is_candidate": false}, {"start": 1598.327, "end": 1600.208, "text": "Dejalo, pobre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43983719930374476, "is_candidate": true}, {"start": 1600.208, "end": 1601.108, "text": "Bueno, \u00e9l me hace lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.018561425930928, "is_candidate": false}, {"start": 1601.108, "end": 1602.889, "text": "Me llama en cualquier momento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0237332784923976, "is_candidate": false}, {"start": 1602.889, "end": 1604.029, "text": "Se viene el llamado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7735900105563391, "is_candidate": false}, {"start": 1604.029, "end": 1605.41, "text": "Preparate, Eduardo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8406897338851577, "is_candidate": false}, {"start": 1605.41, "end": 1607.33, "text": "Pap\u00e1, saludos a Luc\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8183929298106336, "is_candidate": false}, {"start": 1607.33, "end": 1609.691, "text": "La mam\u00e1, qu\u00e9 linda la beba.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8466678719651115, "is_candidate": false}, {"start": 1609.691, "end": 1611.272, "text": "No la voy a mostrar, pero me la mostr\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.022469007962064, "is_candidate": false}, {"start": 1611.272, "end": 1612.773, "text": "Linda, linda como la madre.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9550596139280043, "is_candidate": false}, {"start": 1612.773, "end": 1614.513, "text": "Qu\u00e9 suerte.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9038377210970276, "is_candidate": false}, {"start": 1614.513, "end": 1617.075, "text": "Buena onda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8557773253487282, "is_candidate": false}, {"start": 1617.075, "end": 1621.176, "text": "A ver, la acusaci\u00f3n del juez Bada contra Macri.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9557536172843748, "is_candidate": false}, {"start": 1621.176, "end": 1624.218, "text": "El pedido de indagatoria y la provisi\u00f3n de salida del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8856144773325493, "is_candidate": false}, {"start": 1624.218, "end": 1625.218, "text": "\u00bfQu\u00e9 implica para vos?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8535981066944203, "is_candidate": false}, {"start": 1626.885, "end": 1647.614, "text": " Bueno, implica el mundo del rev\u00e9s, porque si vos no est\u00e1s ni nombrado en una causa, ni nunca te llamaron, ni nunca fuiste involucrado, es decir, que no pudiste ni siquiera poner un abogado para saber qu\u00e9 hab\u00eda en la causa, y que de golpe, no solamente te llaman a indagatoria, sino que te llaman a indagatorio para el 7 de octubre, es decir, para dentro de cinco d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25441071687520866, "is_candidate": true}, {"start": 1647.614, "end": 1649.595, "text": "Viene en el medio de la campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9485648757968903, "is_candidate": false}, {"start": 1649.955, "end": 1677.36, "text": " en el medio de la campa\u00f1a, y adem\u00e1s te dicen, le proh\u00edbo salir del pa\u00eds cuando, a ver, no s\u00e9, a menos que sea un juez muy ignorante que no lea nada y no sepa que Mauricio Macri en este momento estaba dando conferencias fuera del pa\u00eds, con expresidentes de toda Latinoam\u00e9rica, entonces es evidente que tiene un sentido absolutamente electoralista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24728867402861743, "is_candidate": true}, {"start": 1677.36, "end": 1677.98, "text": "Este adem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7862568325273116, "is_candidate": false}, {"start": 1679.123, "end": 1680.804, "text": " Hay una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.442397734342753, "is_candidate": true}, {"start": 1680.804, "end": 1683.125, "text": "\u00bfQu\u00e9 tiene que hacer el juez?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42486052971684574, "is_candidate": true}, {"start": 1683.125, "end": 1687.087, "text": "Digamos, ese es el juzgado, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30360809158218993, "is_candidate": true}, {"start": 1687.087, "end": 1688.168, "text": "De antipro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6271190645358917, "is_candidate": false}, {"start": 1688.168, "end": 1691.789, "text": "Es decir... El juzgado que antes se ocupaba Alejo Ramos Padilla.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8051694913731406, "is_candidate": false}, {"start": 1691.789, "end": 1696.752, "text": "\u00bfQu\u00e9 tiene que ver la zona de Dolores con esto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41450716810069155, "is_candidate": true}, {"start": 1696.752, "end": 1699.493, "text": "Es decir, ah\u00ed agarraron todo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41621898742903896, "is_candidate": true}, {"start": 1699.493, "end": 1701.754, "text": "Todo lo que es antipro lo agarraron ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4518962708568225, "is_candidate": true}, {"start": 1701.754, "end": 1708.738, "text": "Entonces, no, el juez es un juez subrogante, es un juez que ya ha tenido... Sus calificaciones de presencia fueron p\u00e9simas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36725820081060223, "is_candidate": true}, {"start": 1708.958, "end": 1712.301, "text": " ha tenido enormes problemas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39128248755311135, "is_candidate": true}, {"start": 1712.301, "end": 1717.685, "text": "Todos los juristas han opinado estos d\u00edas que lo que ha hecho este juez es inadmisible.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.308825480397641, "is_candidate": true}, {"start": 1717.685, "end": 1722.769, "text": "As\u00ed que, bueno, me imagino que habr\u00e1 que presentar en el Consejo de la Magistratura algo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33029011586629786, "is_candidate": true}, {"start": 1722.769, "end": 1724.23, "text": "Pero te quiero decir algo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3592181997220013, "is_candidate": true}, {"start": 1724.23, "end": 1727.813, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 es importante que nosotros saquemos 5 senadores m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38709137761811474, "is_candidate": true}, {"start": 1728.974, "end": 1737.525, "text": " porque en el Consejo de la Magistratura, el Consejo de la Magistratura hoy tiene una mayor\u00eda m\u00ednima, pero una mayor\u00eda kirchnerista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4238705562809687, "is_candidate": true}, {"start": 1737.525, "end": 1743.072, "text": "Si nosotros logramos esos cinco senadores, que los sacamos porque sacamos seis m\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3607773919785716, "is_candidate": true}, {"start": 1744.414, "end": 1763.951, "text": " en la elecci\u00f3n del 12 de septiembre, el 14 de noviembre, el Consejo de la Magistratura volver\u00eda a tener equilibrio y los jueces de la Naci\u00f3n estar\u00edan, los jueces federales, los jueces de la Naci\u00f3n, estar\u00edan bajo una situaci\u00f3n mucho m\u00e1s equilibrada de la que est\u00e1n hoy.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3254164232197926, "is_candidate": true}, {"start": 1763.951, "end": 1765.572, "text": "Y eso es muy importante para el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4651319516074748, "is_candidate": true}, {"start": 1765.572, "end": 1765.952, "text": " Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9893344659692593, "is_candidate": false}, {"start": 1765.952, "end": 1768.333, "text": "\u00bfTe quedas unos minutitos m\u00e1s para presentarte eso?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8849930323840932, "is_candidate": false}, {"start": 1768.333, "end": 1774.716, "text": "Y despu\u00e9s tengo una encuesta que sali\u00f3 de... Hay una encuesta de Management y otra de Giacobbe, pero con im\u00e1genes que te involucran a vos, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8547199893283383, "is_candidate": false}, {"start": 1774.716, "end": 1776.357, "text": "La de Jorge Giacobbe.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9980204759286937, "is_candidate": false}, {"start": 1776.357, "end": 1776.897, "text": "\u00bfVoy a d\u00f3nde?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.780954237890621, "is_candidate": false}, {"start": 1776.897, "end": 1777.758, "text": "\u00bfA Los Aroldos?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8659814828274871, "is_candidate": false}, {"start": 1777.758, "end": 1778.598, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0404306215211736, "is_candidate": false}, {"start": 1778.598, "end": 1779.579, "text": "Ah, \u00bfvoy a Gazulla derecho?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8781326889190136, "is_candidate": false}, {"start": 1779.579, "end": 1780.619, "text": "Entonces, gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.871355770633225, "is_candidate": false}, {"start": 1780.619, "end": 1782.02, "text": "Se\u00f1or Luis Gazulla, adelante, por favor.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8940653757413233, "is_candidate": false}, {"start": 1782.52, "end": 1784.682, "text": " Hola Luis, buenas noches, te saludo nuevamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9741812739144381, "is_candidate": false}, {"start": 1784.682, "end": 1787.965, "text": "Efectivamente, pas\u00f3 esto que vas a ver ahora.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9632266892796006, "is_candidate": false}, {"start": 1787.965, "end": 1798.495, "text": "El 5 de octubre, aunque todav\u00eda formalmente no le lleg\u00f3 la citaci\u00f3n a Mauricio Macri, hoy le consultaba a su entorno, no estamos notificados excepto por la tapa de los diarios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9264805807124361, "is_candidate": false}, {"start": 1798.495, "end": 1803.64, "text": "El 5 de octubre tendr\u00e1 que declarar en dolores ante el juez subrogante Mart\u00edn Bava.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9681226631744416, "is_candidate": false}, {"start": 1803.64, "end": 1806.163, "text": "Pero adem\u00e1s proces\u00f3 el juez Bava", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9398484682318317, "is_candidate": false}, {"start": 1806.883, "end": 1812.748, "text": " a la ex c\u00fapula de la AFI, Silvia Magdalani y Gustavo Arribas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9995573779408775, "is_candidate": false}, {"start": 1812.748, "end": 1816.11, "text": "Le prohibi\u00f3 salir del pa\u00eds a Macri, como te dec\u00eda anteriormente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9173567397041156, "is_candidate": false}, {"start": 1816.11, "end": 1817.992, "text": "Bueno, primero tiene que entrar antes de salir, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8710114356219216, "is_candidate": false}, {"start": 1817.992, "end": 1819.172, "text": "A ver, primero avisarle.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9739688621674073, "is_candidate": false}, {"start": 1819.172, "end": 1822.815, "text": "S\u00ed, tiene varias charlas pendientes all\u00ed en el exterior.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.091059429350656, "is_candidate": false}, {"start": 1822.815, "end": 1831.241, "text": "Pero \u00bfqui\u00e9n es el juez Mart\u00edn Bava, subrogante del juzgado que antes manejaba Alejo Ramos Padilla, el actual juez electoral de la provincia de Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9750184330009319, "is_candidate": false}, {"start": 1831.241, "end": 1831.742, "text": "Record\u00e9moslo, dale.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8999875917130641, "is_candidate": false}, {"start": 1832.362, "end": 1843.033, "text": " es el responsable del juzgado federal civil, civil y comercial, ese dato es importante porque esta es una causa penal, civil y comercial de Azul en los \u00faltimos 10 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9701851614261415, "is_candidate": false}, {"start": 1843.033, "end": 1851.162, "text": "All\u00ed est\u00e1 padrinado por otra persona que es de Azul que es el camarista, hasta hace poco tiempo, en agosto se jubil\u00f3 el camarista Jorge Ferro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9873328342528365, "is_candidate": false}, {"start": 1851.642, "end": 1865.265, "text": " Ferro se jubil\u00f3 en un esc\u00e1ndalo de dimensiones casi polic\u00edacas, que demanda otro cap\u00edtulo que estuvo vinculado por tr\u00e1fico de influencias por trata de personas en un ex-prost\u00edbulo llamado Madajos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9946533980361183, "is_candidate": false}, {"start": 1865.265, "end": 1868.805, "text": "Reemplaz\u00f3, como te dec\u00eda Bava, a Ramos Padilla.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.005312117526046, "is_candidate": false}, {"start": 1868.805, "end": 1875.487, "text": "Hab\u00eda intentado ser ya juez de Dolores en el 2008, pero no hab\u00eda estudiado, le fue muy mal, se sac\u00f3 23 puntos sobre 100.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9333037534651811, "is_candidate": false}, {"start": 1876.807, "end": 1883.289, "text": " y fue denunciado en el Consejo de la Magistratura, y tambi\u00e9n hay una causa penal, por falsificaci\u00f3n de actas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0108522979730667, "is_candidate": false}, {"start": 1883.289, "end": 1884.089, "text": "\u00bfQu\u00e9 fue lo que pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9332911452868281, "is_candidate": false}, {"start": 1884.089, "end": 1896.613, "text": "En un juicio por lesa humanidad a represores de Mar del Plata, renuncia, se jubila un juez que iba a estar sentado en el tribunal en el momento de la sentencia, y asume BABA.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9962899901334524, "is_candidate": false}, {"start": 1896.613, "end": 1901.275, "text": "Pero BABA no hab\u00eda le\u00eddo un solo dato, un solo papel, no hab\u00eda asistido a una audiencia,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8952952678341388, "is_candidate": false}, {"start": 1902.035, "end": 1904.859, "text": " y apareci\u00f3 ya en la condena de la sentencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9782187963436324, "is_candidate": false}, {"start": 1904.859, "end": 1911.428, "text": "Por eso los abogados defensores lo denunciaron, porque no hab\u00eda le\u00eddo un expediente para condenar a alguien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9652794645747593, "is_candidate": false}, {"start": 1911.428, "end": 1912.81, "text": "\u00bfC\u00f3mo nace esta investigaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0125173862143346, "is_candidate": false}, {"start": 1912.81, "end": 1913.611, "text": "\u00bfC\u00f3mo llegaba?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.979019902997987, "is_candidate": false}, {"start": 1913.611, "end": 1916.995, "text": "Esto nace por una denuncia de la titular...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9299036321609262, "is_candidate": false}, {"start": 1917.992, "end": 1932.7, "text": " de la AFI actual, de la Agencia Federal de Inteligencia, Cristina Cama\u00f1o, que encuentra, casualmente, tres discos r\u00edgidos en los que supuestamente estaba la ex AFI de Gustavo Arribas, investigando a familiares de Lara San Juan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9983971232764027, "is_candidate": false}, {"start": 1932.7, "end": 1934.681, "text": "Cae en el juzgado de Mar del Plata.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9440187636445769, "is_candidate": false}, {"start": 1934.681, "end": 1936.562, "text": "All\u00ed est\u00e1 Santiago Inchausti.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8922896955558204, "is_candidate": false}, {"start": 1936.562, "end": 1937.423, "text": "Pero Inchausti dice...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.994282325992467, "is_candidate": false}, {"start": 1938.083, "end": 1944.365, "text": " Si esto es espionaje, que vaya Dolores donde est\u00e1 investigando Ramos Padilla el esc\u00e1ndalo de Marcelo D'Alessio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0289969073659362, "is_candidate": false}, {"start": 1944.365, "end": 1956.53, "text": "Y ah\u00ed, cuando ten\u00eda que apelar o no el fiscal Adler, que es el presidente de Justicia Leg\u00edtima en Mar del Plata, Adler dijo, no, que se investigue en Dolores.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9689169584972763, "is_candidate": false}, {"start": 1956.53, "end": 1962.592, "text": "Un solo dato m\u00e1s, mir\u00e1 lo que dec\u00eda Adler hace cuatro a\u00f1os atr\u00e1s cuando gobernaba Macri.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.012525525219728, "is_candidate": false}, {"start": 1962.592, "end": 1966.053, "text": "Tirarle piedras a un presidente no es delito.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9582854430346592, "is_candidate": false}, {"start": 1967.268, "end": 1967.988, "text": " Ah\u00ed est\u00e1, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0852738346074733, "is_candidate": false}, {"start": 1967.988, "end": 1971.249, "text": "Bueno, est\u00e1 claro que hay una trama pol\u00edtica detr\u00e1s de esto, \u00bfno, Patricia?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9491811390468401, "is_candidate": false}, {"start": 1971.249, "end": 1981.491, "text": "Tambi\u00e9n es muy importante saber que este juez es el juez que intent\u00f3 armarle una historia al juez Hoft de Mar del Plata.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2052668145650477, "is_candidate": true}, {"start": 1981.491, "end": 1989.193, "text": "Alguien que yo defend\u00ed mucho y que, digamos, le quisieron inventar una historia de juez represor cuando hab\u00eda sido exactamente lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2954018340997646, "is_candidate": true}, {"start": 1989.333, "end": 1990.895, "text": " Ya est\u00e1 llegando, ya lleg\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9573234029137521, "is_candidate": false}, {"start": 1990.895, "end": 1992.456, "text": "Dentro de un ratito lo vamos a entrevistar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.897241539727659, "is_candidate": false}, {"start": 1992.456, "end": 1997.061, "text": "Marcelo Birmajer, un gran escritor.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8780904678817868, "is_candidate": false}, {"start": 1997.061, "end": 1999.744, "text": "Bueno, ahora hace stand-up, me parece, en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9222002238019705, "is_candidate": false}, {"start": 1999.744, "end": 2002.687, "text": "Lo est\u00e1n esperando en C\u00f3rdoba muy bien.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9231514684872129, "is_candidate": false}, {"start": 2002.687, "end": 2003.448, "text": "Much\u00edsima gente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9740803331383396, "is_candidate": false}, {"start": 2003.448, "end": 2005.971, "text": "Yo estuve en su lectura de cuentas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4167074222852639, "is_candidate": true}, {"start": 2005.971, "end": 2006.552, "text": "Maravilloso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6799864898983468, "is_candidate": false}, {"start": 2006.972, "end": 2007.252, "text": " S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8478255961557326, "is_candidate": false}, {"start": 2007.252, "end": 2009.293, "text": "Est\u00e1 en todos lados, Patricia, aburrida.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0159016174713398, "is_candidate": false}, {"start": 2009.293, "end": 2010.293, "text": "Bueno, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6637462252719568, "is_candidate": false}, {"start": 2010.293, "end": 2011.454, "text": "Est\u00e1 muy bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8556984603610237, "is_candidate": false}, {"start": 2011.454, "end": 2014.515, "text": "As\u00ed los vi en un v\u00eddeo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7939096590998311, "is_candidate": false}, {"start": 2014.515, "end": 2016.536, "text": "Vamos a hablar con \u00e9l dentro de un ratito.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9531670304993342, "is_candidate": false}, {"start": 2016.536, "end": 2020.818, "text": "Imagen, hoy recibimos dos encuestas, una de Management & Fit y otra de Giacobbe.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9155291123793527, "is_candidate": false}, {"start": 2020.818, "end": 2025.5, "text": "Las dos muestran una ca\u00edda despu\u00e9s de la selecci\u00f3n de Imagen de Alberto Fern\u00e1ndez y Cristina Fern\u00e1ndez muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8676276614297029, "is_candidate": false}, {"start": 2026.1, "end": 2031.527, "text": " y alg\u00fan crecimiento en la imagen positiva de los dirigentes de la oposici\u00f3n en general.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8490760870435486, "is_candidate": false}, {"start": 2031.527, "end": 2035.091, "text": "Estoy hablando de Luz Todoro, de Sergio Rodr\u00edguez Larreta y tambi\u00e9n de Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8820229999027949, "is_candidate": false}, {"start": 2035.091, "end": 2038.516, "text": "\u00bfMe lo pones en pantalla, por favor?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8728299605187069, "is_candidate": false}, {"start": 2038.516, "end": 2041.559, "text": "A ver, Encuesta de Opini\u00f3n P\u00fablica Argentina, Bullrich, Patricia...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.90193157168737, "is_candidate": false}, {"start": 2042.828, "end": 2044.609, "text": " Lo verde es positiva.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8769761775520448, "is_candidate": false}, {"start": 2044.609, "end": 2045.869, "text": "Me lo acercan por favor al monitor.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8643745926360109, "is_candidate": false}, {"start": 2045.869, "end": 2046.409, "text": "Ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1123504572143612, "is_candidate": false}, {"start": 2046.409, "end": 2047.149, "text": "Ac\u00e1 lo tengo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0353784624382054, "is_candidate": false}, {"start": 2047.149, "end": 2047.59, "text": "Ac\u00e1 lo tengo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.985041806269366, "is_candidate": false}, {"start": 2047.59, "end": 2048.95, "text": "Encuesta de opini\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9357944067157913, "is_candidate": false}, {"start": 2048.95, "end": 2050.17, "text": "Lo verde es positivo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.875467398756133, "is_candidate": false}, {"start": 2050.17, "end": 2051.551, "text": "Lo gris regular.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8615226734600014, "is_candidate": false}, {"start": 2051.551, "end": 2052.671, "text": "Lo rojo negativo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8039217794918756, "is_candidate": false}, {"start": 2052.671, "end": 2053.911, "text": "No lo conozco.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8593232083188576, "is_candidate": false}, {"start": 2053.911, "end": 2056.592, "text": "Patricia Bullrich creo que est\u00e1 primera en esta encuesta, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9033904768368594, "is_candidate": false}, {"start": 2056.592, "end": 2059.033, "text": "Por lo menos fui uno como primera con el 48.9 de imagen positiva, 17.2 regular y 31.6 de negativa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8890648560427823, "is_candidate": false}, {"start": 2059.033, "end": 2059.733, "text": "Segundo Horacio Rodr\u00edguez Larreta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9566153895296501, "is_candidate": false}, {"start": 2066.835, "end": 2079.984, "text": " 35.7 positiva, 32.4% regular, 27.3 de negativa, tiene un diferencial, ah no, tiene un diferencial del 4.1% Eso es desconocimiento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8841846243094098, "is_candidate": false}, {"start": 2079.984, "end": 2082.546, "text": "Eso es desconocimiento, no, ac\u00e1 no marca el diferencial.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8527229914752665, "is_candidate": false}, {"start": 2082.546, "end": 2087.609, "text": "Cristina Kirchner... Digo porque si no Cristina Kirchner no podr\u00eda tener un diferencial del 0.3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4146725380405405, "is_candidate": true}, {"start": 2087.609, "end": 2088.45, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9617101502086105, "is_candidate": false}, {"start": 2088.45, "end": 2091.212, "text": "Cristina Kirchner, f\u00edjense la imagen negativa de Cristina Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8572400737162019, "is_candidate": false}, {"start": 2094.133, "end": 2095.554, "text": " 70.3% y Alberto Fern\u00e1ndez 68.2%.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8057743570881352, "is_candidate": false}, {"start": 2095.554, "end": 2105.038, "text": "En la otra encuesta, la de Management and Feed, responsabilizan principalmente a Cristina por el desastre de gesti\u00f3n de Alberto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8921726328482054, "is_candidate": false}, {"start": 2105.038, "end": 2111.441, "text": "Bueno, situaci\u00f3n econ\u00f3mica del pa\u00eds, mirando de otra perspectiva, \u00bfc\u00f3mo considera que est\u00e1 la situaci\u00f3n econ\u00f3mica del pa\u00eds en comparaci\u00f3n con un a\u00f1o atr\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8687812896752138, "is_candidate": false}, {"start": 2112.497, "end": 2117.261, "text": " aumenta la visi\u00f3n positiva entre los mayores de 40, mientras que la negativa los entre los menores de 40 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8985343950611729, "is_candidate": false}, {"start": 2117.261, "end": 2128.591, "text": "Pero f\u00edjense al rojo, 25 m\u00e1s 39, casi el 65% considera que la situaci\u00f3n es peor que la de un a\u00f1o atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8398978236505557, "is_candidate": false}, {"start": 2128.591, "end": 2132.374, "text": "La \u00faltima, \u00bfqu\u00e9 esperanza puede generar Juntos por el Cambio si faltan dos a\u00f1os para...?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8831334218505409, "is_candidate": false}, {"start": 2133.81, "end": 2137.951, "text": " Bueno, la esperanza de los cinco senadores es enorme.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42314211248346534, "is_candidate": true}, {"start": 2137.951, "end": 2153.597, "text": "La esperanza de tener mayor\u00eda en la C\u00e1mara de Diputados y poder dejar de votar impuestos, poder lograr comenzar a discutir c\u00f3mo destrabamos la Argentina, qu\u00e9 necesitamos, c\u00f3mo modernizamos las leyes, c\u00f3mo logramos crear trabajo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2964378082938246, "is_candidate": true}, {"start": 2154.998, "end": 2173.352, "text": " es abrir una esperanza, c\u00f3mo logramos discutir la educaci\u00f3n, discutir la educaci\u00f3n en serio, no solamente discutir los paros, discutir la ense\u00f1anza, exactamente lo contrario, entonces discutir qu\u00e9 queremos ser, qu\u00e9 queremos ser si queremos seguir en la decadencia, entonces creo que ese debate", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3333936099181355, "is_candidate": true}, {"start": 2173.992, "end": 2178.753, "text": " Y adem\u00e1s, todos sabemos que el tiempo de esos dos a\u00f1os son muy cortos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4195652529777084, "is_candidate": true}, {"start": 2178.753, "end": 2186.675, "text": "Ellos van a tener que gobernar y nosotros vamos a preparar con instituciones que vamos a tener mayor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3509986698101535, "is_candidate": true}, {"start": 2186.675, "end": 2188.055, "text": "Es como un c\u00edrculo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5123644590148109, "is_candidate": false}, {"start": 2188.055, "end": 2191.116, "text": "40 a\u00f1os despu\u00e9s del comienzo de la democracia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3562592319201281, "is_candidate": true}, {"start": 2191.116, "end": 2201.078, "text": "Tenemos mayor\u00eda, le sacamos el control del Senado y logramos mayor\u00eda en la C\u00e1mara de Diputados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3096636475683674, "is_candidate": true}, {"start": 2201.078, "end": 2203.619, "text": "Es como una vuelta hist\u00f3rica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7061637445049559, "is_candidate": false}, {"start": 2204.52, "end": 2206.344, "text": " para empezar a gobernar de manera eficiente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8181285847562574, "is_candidate": false}], "Index": 1269, "channel_id": "UCba3hpU7EFBSk817y9qZkiA", "channel": "LA NACION", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@lanacion", "id": "SlTdoYMOQ6Q", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=SlTdoYMOQ6Q", "title": "Luis Majul, mano a mano con Patricia Bullrich en La Cornisa.", "duration": 2216.0, "view_count": 132944.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}