{"segments": [{"start": 0.548, "end": 3.55, "text": " Atlas para una sociedad libre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7910744739510581, "is_candidate": false}, {"start": 3.55, "end": 18.559, "text": "M\u00e1s all\u00e1 que las preocupaciones inmediatas de la mayor\u00eda de los argentinos hoy pasan por la dif\u00edcil situaci\u00f3n econ\u00f3mica y sanitaria que se perciben como gestionadas con una apreciable dosis de ineptitud, ideolog\u00eda y opacidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7328959596003972, "is_candidate": false}, {"start": 19.754, "end": 34.458, "text": " es un hecho que nuestra situaci\u00f3n pol\u00edtica se acerca a un desenlace en la forma de elecciones que probablemente tengan un impacto duradero en nuestra vida institucional como pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8039804867546055, "is_candidate": false}, {"start": 34.458, "end": 40.12, "text": "Llegamos a esta situaci\u00f3n en un estado de tensi\u00f3n y de crispaci\u00f3n muy importante que se verifica a trav\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8211155375843099, "is_candidate": false}, {"start": 41.05, "end": 56.701, "text": " de situaciones institucionalmente complejas, cuestionamientos internos y externos al ex\u00f3tico modelo de gobierno que hoy est\u00e1 vigente, y con una oferta electoral que est\u00e1 en proceso de formaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8179471152194655, "is_candidate": false}, {"start": 56.701, "end": 66.107, "text": "Para iniciar esta situaci\u00f3n, contamos hoy con la muy valorada presencia de la Presidente de PRO e importante referente de la oposici\u00f3n, la doctora Patricia Vukic.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7778351532970624, "is_candidate": false}, {"start": 66.973, "end": 71.114, "text": " Patricia, bienvenida formalmente a esta edici\u00f3n de charlas para la regeneraci\u00f3n argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7779148029410038, "is_candidate": false}, {"start": 71.114, "end": 75.254, "text": "Estamos muy agradecidos por su tiempo, que me imagino que es m\u00e1s que valioso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8137616631991237, "is_candidate": false}, {"start": 75.254, "end": 81.216, "text": "Muchas gracias, gracias por la invitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5688235944337595, "is_candidate": false}, {"start": 81.216, "end": 93.698, "text": "Dado que el t\u00e9rmino que mejor parece caracterizar la situaci\u00f3n actual es incertidumbre, yo dir\u00eda que lo ideal ser\u00eda que empecemos por reconocer d\u00f3nde estamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.761346443996843, "is_candidate": false}, {"start": 93.698, "end": 95.358, "text": "Y para eso le propongo tres preguntas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7956819873957093, "is_candidate": false}, {"start": 96.843, "end": 109.811, "text": " \u00bfEst\u00e1 votado el experimento Alberto Fern\u00e1ndez, esta suerte de maniobra electoral que pretendi\u00f3 ofrecer una s\u00edntesis moderada de peronismo tradicional y kirchnerismo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7333815346274444, "is_candidate": false}, {"start": 109.811, "end": 119.156, "text": "Pregunta dos, \u00bfestamos frente a un incipiente proceso de abandono del gobierno por parte del kirchnerismo o en realidad frente a su copamiento?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7496969958698149, "is_candidate": false}, {"start": 119.156, "end": 125.28, "text": "Y finalmente, \u00bfcu\u00e1les ser\u00edan las consecuencias institucionales de cualquiera de estas dos situaciones?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8163336058778156, "is_candidate": false}, {"start": 128.688, "end": 155.352, "text": " Bueno, en primer lugar, me parece que la primera parte de la inquietud, lo que me plante\u00e9 a m\u00ed es si efectivamente existi\u00f3 un Alberto Fern\u00e1ndez moderado o existi\u00f3 una campa\u00f1a que, digamos, la \u00fanica l\u00f3gica que tuvo fue intentar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38421642016075397, "is_candidate": true}, {"start": 156.917, "end": 166.92, "text": " mostrar una cara que efectivamente no era la cara que se iba a llevar adelante en el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46728065852826917, "is_candidate": true}, {"start": 166.92, "end": 169.12, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 digo esto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6756383081691486, "is_candidate": false}, {"start": 169.12, "end": 179.703, "text": "Porque si miramos el gobierno de Alberto Fern\u00e1ndez desde el primer momento, desde el primer d\u00eda, arranc\u00f3 con una ley de emergencia,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.441527118644197, "is_candidate": true}, {"start": 181.679, "end": 206.842, "text": " que fue votada \u00fanicamente por el kirchnerismo y algunos de sus aliados, en ning\u00fan momento busc\u00f3 un acuerdo para intentar ver cu\u00e1les iban a ser los lineamientos generales de su gobierno y, en consecuencia, un di\u00e1logo para ver si hab\u00eda acompa\u00f1amiento de parte del resto de los sectores parlamentarios, sobre todo juntos por el cambio,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3572030354536575, "is_candidate": true}, {"start": 208.001, "end": 232.144, "text": " Es decir que lo primero que hizo fue El Poder Soy Yo, y lo que efectivamente sucedi\u00f3 es que ese poder en los primeros meses de gobierno lo llev\u00f3 a una serie de decisiones", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40493722808143173, "is_candidate": true}, {"start": 233.157, "end": 241.545, "text": " de pol\u00edtica econ\u00f3mica, de pol\u00edtica fiscal, que lejos estaban de una moderaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39391533710413174, "is_candidate": true}, {"start": 241.545, "end": 258.02, "text": "Por otro lado, tenemos un segundo momento de Alberto Fern\u00e1ndez, que es su intento de empoderamiento, de hacerse cargo del poder presidencial, a partir de una situaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41374693965120113, "is_candidate": true}, {"start": 259.324, "end": 287.67, "text": " efectivamente, de incertidumbre y de emergencia en el primer momento, que fue el principio de la pandemia, la llegada de la pandemia a la Argentina, y a partir de ah\u00ed creo que una situaci\u00f3n de un presidente que dej\u00f3 de gobernar, dej\u00f3 de pensar que el gobierno ten\u00eda que seguir marchando,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4200416685198688, "is_candidate": true}, {"start": 288.714, "end": 292.897, "text": " como dej\u00f3 de pensar que la sociedad ten\u00eda que seguir marchando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4540813969425458, "is_candidate": true}, {"start": 292.897, "end": 304.643, "text": "As\u00ed como cerr\u00f3 la sociedad, cerr\u00f3 las empresas, cerr\u00f3 los comercios, cerr\u00f3 las escuelas, tambi\u00e9n cerr\u00f3 el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.408212211144802, "is_candidate": true}, {"start": 304.643, "end": 309.426, "text": "Y se dedic\u00f3 a trabajar o pensar que solo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5366613352274763, "is_candidate": false}, {"start": 311.891, "end": 333.165, "text": " con una conferencia de prensa, una vez por mes, llevando a la eternidad total sus decisiones, mirando solamente las encuestas, pod\u00eda generar una cierta autoridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38820143338009283, "is_candidate": true}, {"start": 333.165, "end": 336.867, "text": "Esa autoridad no la ejerci\u00f3 por muchas razones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5124617634255947, "is_candidate": false}, {"start": 338.228, "end": 344.555, "text": " Primero porque no se puede cerrar un pa\u00eds durante un a\u00f1o y tres meses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4305449410290635, "is_candidate": true}, {"start": 344.555, "end": 351.123, "text": "Segundo porque nunca percibi\u00f3 lo que significaba eso en la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42257279055250485, "is_candidate": true}, {"start": 353.232, "end": 379.082, "text": " y comenz\u00f3 una tragedia de ataque a todo aquel que no estaba de acuerdo con estas medidas, comenz\u00f3 un discurso nuevamente de separaci\u00f3n de la sociedad, los que defendemos la vida, los que estamos contra la muerte, contra los mercaderes de la muerte, y todo esto", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3736583618732344, "is_candidate": true}, {"start": 380.422, "end": 395.812, "text": " dejando en paralelo una agenda de la vicepresidenta, cuyo objetivo claro, de buscar su gloria, ni siquiera su impunidad dir\u00eda, porque, \u00bfc\u00f3mo su gloria?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47037562951964085, "is_candidate": true}, {"start": 395.812, "end": 406.158, "text": "La idea de que la sociedad la llevase en andas diciendo, la acusaron pol\u00edticamente, es una presa pol\u00edtica, con la teor\u00eda del loafer,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4377881581785765, "is_candidate": true}, {"start": 407.252, "end": 426.576, "text": " Y creo que Fern\u00e1ndez se enamor\u00f3 de esa situaci\u00f3n, la quiso alargar sin darse cuenta que alargarla no s\u00f3lo destru\u00eda a la Argentina, sino que lo destru\u00eda a \u00e9l mismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40852026462702007, "is_candidate": true}, {"start": 426.576, "end": 436.618, "text": "Por otro lado, yo creo que Alberto Fern\u00e1ndez tom\u00f3 un puesto, un trabajo, como dir\u00edan los americanos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4099469373694512, "is_candidate": true}, {"start": 437.637, "end": 441.88, "text": " a un presidente que no estaba preparado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4279925274537345, "is_candidate": true}, {"start": 441.88, "end": 460.992, "text": "Yo creo que hay un principio de Peters que dice que las personas que est\u00e1n en su m\u00e1ximo nivel de eficiencia, en algunas circunstancias, cuando no tienen capacidad de mando, de liderazgo, se los asciende y llegan a su m\u00e1ximo nivel de ineficiencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3955678589429096, "is_candidate": true}, {"start": 461.963, "end": 490.565, "text": " porque yo lo vi mucho esto en las fuerzas de seguridad, digamos, las fuerzas de seguridad que muchas veces tienen una automaticidad en los ascensos, cuando llegan al m\u00e1ximo grado que tienen que conducir una organizaci\u00f3n complej\u00edsima, como son cualquier fuerza que es armada, puede ser la Polic\u00eda Federal, la Gendarmer\u00eda, quiz\u00e1s una persona que fue magn\u00edfica en la investigaci\u00f3n de homicidios,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3879422018278622, "is_candidate": true}, {"start": 491.3, "end": 514.982, "text": " o en la lucha contra el narcotr\u00e1fico, uno lo lleva a una jefatura que tiene que conducir una cantidad de gente, que tiene que tener un liderazgo sobre una pol\u00edtica criminal y que se yo, llega a su m\u00e1ximo nivel de ineficiencia, porque lo sacaste de su metro cuadrado, de lo que \u00e9l sab\u00eda hacer, de lo que ella sab\u00eda hacer, de su capacidad especializada,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4358912213853815, "is_candidate": true}, {"start": 516.733, "end": 520.775, "text": " y lo llevas a un lugar de enorme ineficiencia, no es l\u00edder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43008887852419164, "is_candidate": true}, {"start": 520.775, "end": 538.305, "text": "Bueno, Alberto Fern\u00e1ndez es operador pol\u00edtico, fue operador de un l\u00edder, digamos, desde mi punto de vista, un l\u00edder negativo, como fue Kirchner, pero un l\u00edder, y fue un operador, no fue nunca un conductor pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4040543161871092, "is_candidate": true}, {"start": 539.231, "end": 543.773, "text": " Despu\u00e9s fue operador de masa, de Randazzo, jefe de campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39507423144512843, "is_candidate": true}, {"start": 543.773, "end": 554.718, "text": "Nunca construy\u00f3 su liderazgo en lugares en los que te ten\u00e9s que enfrentar a la gente, ten\u00e9s que ganar una elecci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3473458611136715, "is_candidate": true}, {"start": 556.3, "end": 579.317, "text": " gobernar un lugar complejo, porque en definitiva la Jefatura de Gabinete en la Argentina se transform\u00f3 desde hace mucho tiempo en un lugar o de operaci\u00f3n pol\u00edtica o de comunicaci\u00f3n, como nos pas\u00f3 a nosotros, que era m\u00e1s la Secretar\u00eda de Comunicaci\u00f3n que la Jefatura de Gabinete, y en consecuencia creo que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3775533319814063, "is_candidate": true}, {"start": 580.882, "end": 589.083, "text": " Alberto Fern\u00e1ndez lo que ha demostrado es que el lugar de presidente le queda grande.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4932877821008149, "is_candidate": true}, {"start": 589.083, "end": 602.606, "text": "Y ni siquiera tuvo los reflejos de los presidentes peronistas, que es decir, ahora este lugar es m\u00edo y el que me lo dio lo tengo que correr del poder para tomar ese poder yo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.436150552644054, "is_candidate": true}, {"start": 602.606, "end": 608.847, "text": "Lo que le hizo, digamos, Mene Macafiero, lo que le hizo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.453943210485105, "is_candidate": true}, {"start": 610.279, "end": 633.037, "text": " luego Kirchner a Dualde, que es decir ahora que estoy yo, no soy un chirolita, sino que soy el presidente, y si vos cre\u00e9s que me vas a manejar, te corro el decisionismo brutal del peronismo, te corro, chau, te saco el mapa pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45171849762415806, "is_candidate": true}, {"start": 636.198, "end": 644.868, "text": " Alberto Fern\u00e1ndez en esta incapacidad dej\u00f3 crecer esta idea de que Cristina conduce.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5134306941364879, "is_candidate": false}, {"start": 644.868, "end": 655.74, "text": "Yo creo que la realidad para m\u00ed es que no conduce nadie, porque no estamos yendo a ning\u00fan lado m\u00e1s que a medidas contradictorias", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4775257709824233, "is_candidate": true}, {"start": 656.905, "end": 670.552, "text": " Algunas de ellas que dicen que van a durar... La \u00fanica medida constante y permanente que han tomado es la cuarentena, que ahora de nuevo arranca ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4857258933426839, "is_candidate": true}, {"start": 670.552, "end": 671.072, "text": "La \u00fanica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6436925269317426, "is_candidate": false}, {"start": 671.072, "end": 678.216, "text": "Entonces, todas las dem\u00e1s vienen, van, las cambian, se pelean entre ellos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45871794922819753, "is_candidate": true}, {"start": 678.884, "end": 689.929, "text": " el ministro de econom\u00eda con un subsecretario, la viceministra de salud con el ministro, dicen que compran vacunas y no compran, uno las compra y el otro las descompra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40635996563105725, "is_candidate": true}, {"start": 689.929, "end": 699.093, "text": "Y yo creo que Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner est\u00e1 perdiendo su liderazgo, porque tampoco est\u00e1 llevando el pa\u00eds a ning\u00fan lado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4056457411224126, "is_candidate": true}, {"start": 699.093, "end": 705.416, "text": "Digamos, a ver, de alguna manera el kirchnerismo de la d\u00e9cada anterior", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42445929354308487, "is_candidate": true}, {"start": 709.377, "end": 718.059, "text": " Fue un kirchnerismo que intent\u00f3 llevar el pa\u00eds a un abismo, pero lo intent\u00f3 llevar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4655126342968603, "is_candidate": true}, {"start": 718.059, "end": 726.481, "text": "Estatizaci\u00f3n total, manejo de la prensa, relaciones exteriores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44739678933081606, "is_candidate": true}, {"start": 726.481, "end": 731.262, "text": "Esto son uno de cal y una arena.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3645816165928697, "is_candidate": true}, {"start": 731.262, "end": 738.464, "text": "Por ah\u00ed lo aplauden a Biden, al otro d\u00eda lo van a ver a Macron, al otro d\u00eda dicen", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3492236678144707, "is_candidate": true}, {"start": 739.42, "end": 742.362, "text": " Dicen que son mediadores maduros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5069317634759138, "is_candidate": false}, {"start": 742.362, "end": 749.305, "text": "Para m\u00ed, lo que hay son funcionarios que se anulan entre s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5275278655400889, "is_candidate": false}, {"start": 749.305, "end": 756.048, "text": "En consecuencia, somos como una calecita que no tiene orden ni direcci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45382660701984867, "is_candidate": true}, {"start": 756.048, "end": 762.991, "text": "Y tampoco la veo a Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner m\u00e1s que ocupada de su agenda", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5196930996156481, "is_candidate": false}, {"start": 763.922, "end": 778.274, "text": " que no es la agenda de pensar una, digamos, de pensar una estrategia claramente, pong\u00e1mosle, venezolana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4202269034964027, "is_candidate": true}, {"start": 778.274, "end": 778.954, "text": "Tampoco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8064948958108099, "is_candidate": false}, {"start": 778.954, "end": 784.199, "text": "Es como que est\u00e1 en sus temas, en sus cosas, lo \u00fanico que le preocupa es la justicia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48191041475055985, "is_candidate": true}, {"start": 784.199, "end": 792.205, "text": "As\u00ed que yo creo que es preocupante lo que est\u00e1 pasando y creo que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5242957657341161, "is_candidate": false}, {"start": 793.53, "end": 818.036, "text": " que la gente se est\u00e1 volcando, y eso es lo positivo que me queda de esta primera parte, que la gente se est\u00e1 volcando a entender que la Argentina necesita pol\u00edticas de cambios estructurales, de cambios fuertes, y creo que se va a abrir una oportunidad amplia", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39202121558980263, "is_candidate": true}, {"start": 818.735, "end": 839.182, "text": " para que venga un gobierno que tenga claridad en cambios estructuralmente fuertes para que la Argentina pueda producir, pueda ser competitiva, pueda lograr la convivencia de la libertad, el trabajo, salir de la Argentina asistencial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3972707576104614, "is_candidate": true}, {"start": 839.182, "end": 848.165, "text": "Creo que ese espacio se est\u00e1 abriendo, yo por lo menos lo siento as\u00ed, lo veo as\u00ed, y lo converso as\u00ed con mucha gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43398235916330874, "is_candidate": true}, {"start": 856.496, "end": 860.74, "text": " Yo coincido con su diagn\u00f3stico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8764588036339418, "is_candidate": false}, {"start": 860.74, "end": 875.013, "text": "Me preocupa much\u00edsimo el tr\u00e1nsito desde nuestro marco institucional, el tr\u00e1nsito desde este presente en el cual usted ha descrito a la figura de un gerente ocupando el cargo de presidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8221452847278011, "is_candidate": false}, {"start": 875.013, "end": 878.215, "text": "Un gerente es una cosa, un presidente claramente es otra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8151977775110893, "is_candidate": false}, {"start": 880.562, "end": 890.508, "text": " \u00bfC\u00f3mo se transita los dos a\u00f1os y medio que tienen que ocurrir para que haya una renovaci\u00f3n de las caracter\u00edsticas que usted se\u00f1ala?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8595965806760867, "is_candidate": false}, {"start": 890.508, "end": 903.115, "text": "Bueno, yo creo que el primer tr\u00e1nsito es que estamos logrando un equilibrio que quiz\u00e1s al principio del mandato no se ve\u00eda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4779814377493752, "is_candidate": true}, {"start": 903.115, "end": 907.338, "text": "Porque creo que tanto por el resultado electoral, que no fue", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49769896976432015, "is_candidate": true}, {"start": 910.377, "end": 930.574, "text": " fue un golpe importante al perder las elecciones, pero que no fue un golpe que llevase a Junto por el Cambio a la desaparici\u00f3n, cosa que en la democracia argentina desde 1983 sucedi\u00f3, despu\u00e9s de Alfons\u00edn vino un radicalismo del 15%, despu\u00e9s de La Ruga vino", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37581564533179856, "is_candidate": true}, {"start": 933.143, "end": 944.609, "text": " la divisi\u00f3n total de los partidos, un radicalismo del 2%, una elecci\u00f3n con seis candidatos, una enorme dispersi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4602334045981933, "is_candidate": true}, {"start": 944.609, "end": 961.658, "text": "Creo que ahora se ha logrado algo importante, que es que haya una oposici\u00f3n que a la vez es alternativa, algo que no ocurr\u00eda desde 1983 en la Argentina, y quiz\u00e1s desde antes, pero le quiero poner", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.407874050892564, "is_candidate": true}, {"start": 962.691, "end": 966.992, "text": " un coto a la fecha desde la que voy a hablar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6467684766118366, "is_candidate": false}, {"start": 966.992, "end": 968.713, "text": "Eso me parece que es un dato importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5649594183306158, "is_candidate": false}, {"start": 968.713, "end": 979.875, "text": "El segundo tema es que tambi\u00e9n ha habido equilibrio y resguardos institucionales independientemente de la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4780880178252592, "is_candidate": true}, {"start": 979.875, "end": 984.937, "text": "La Corte Suprema de Justicia, actuado con un resguardo institucional, hay", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.509112137406797, "is_candidate": false}, {"start": 986.832, "end": 1009.583, "text": " La C\u00e1mara de Casaci\u00f3n, en muchos casos, ha actuado como un resguardo institucional a que no haya, a no ir a lo que termina sucediendo en Brasil, que es el haber desmontado, no la causa del ULA de los departamentos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4234110721936657, "is_candidate": true}, {"start": 1010.556, "end": 1024.407, "text": " por la que lo terminan tomando, sino que todo eso tir\u00f3 y destruy\u00f3 todo lo que hab\u00eda sido el lavallato, todo lo que era la verdadera matriz de corrupci\u00f3n de Brasil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40637085495224434, "is_candidate": true}, {"start": 1024.407, "end": 1029.151, "text": "Es decir, deja e impune eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6038224491723528, "is_candidate": false}, {"start": 1029.151, "end": 1036.758, "text": "Porque en realidad la causa del departamento es como la causa de Al Capone.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4195894181305011, "is_candidate": true}, {"start": 1039.044, "end": 1064.664, "text": " que agarro por lo chiquitito, pero atr\u00e1s de esto hay una red, que adem\u00e1s es confesa la red, porque, digamos, lo confesaron todos los que fueron arrepentidos empresarios brasileros, lo confes\u00f3 la principal empresa, lo confes\u00f3 Odebrecht, bueno, todo eso ha quedado de alguna manera destruido y desestimado, quiz\u00e1s por un error, que es", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3764250534222041, "is_candidate": true}, {"start": 1066.762, "end": 1074.093, "text": " no ir a fondo en las causas m\u00e1s importantes y juzgar por las causas menores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4258435592258484, "is_candidate": true}, {"start": 1074.093, "end": 1077.518, "text": "Pero esto ac\u00e1 en la Argentina no pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5342918161889691, "is_candidate": false}, {"start": 1081.088, "end": 1100.245, "text": " nuestra C\u00e1mara de Casaci\u00f3n, nuestra Corte Suprema de Justicia, termina condenando a L\u00e1zaro B\u00e1ez, a Crist\u00f3bal L\u00f3pez, es decir, a los arietes m\u00e1s importantes del modelo de capitalismo de amigos que mont\u00f3 el Kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3918434269425669, "is_candidate": true}, {"start": 1100.245, "end": 1106.431, "text": "En consecuencia me parece que, y creo que tambi\u00e9n hay un resguardo institucional,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48819882216616006, "is_candidate": true}, {"start": 1108.406, "end": 1132.106, "text": " en un Congreso que tiene, digamos, una inestabilidad en 25 diputados que vienen y van, pero que cada vez ven que tienen menos espacio para eso, y hoy el Ministerio P\u00fablico Fiscal, el cambio del Ministerio P\u00fablico Fiscal, est\u00e1 en zona de riesgo para el kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5305658137646223, "is_candidate": false}, {"start": 1132.817, "end": 1160.585, "text": " En consecuencia, entre la oposici\u00f3n, o las oposiciones, porque tambi\u00e9n hay otros, un rol importante del periodismo en la Argentina, m\u00e1s resguardos institucionales importantes en nuestra justicia, han generado un equilibrio que puede reforzarse fuertemente en las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37107287265279065, "is_candidate": true}, {"start": 1160.585, "end": 1161.385, "text": "Es decir, con", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8468853613937763, "is_candidate": false}, {"start": 1162.81, "end": 1169.335, "text": " lograr tener m\u00e1s senadores y m\u00e1s diputados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4662098481119086, "is_candidate": true}, {"start": 1169.335, "end": 1185.249, "text": "Luego yo creo que cada vez que ha habido arrebatos institucionales, para decirlo de alguna manera, elegante, el fin del gobierno de la Alianza,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44470363638654564, "is_candidate": true}, {"start": 1187.612, "end": 1202.177, "text": " la repentina ida de Dualde por el caso Costec y Santill\u00e1n, trajeron problemas peores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4151909544772333, "is_candidate": true}, {"start": 1202.177, "end": 1209.38, "text": "Si pensamos en lo que fue la ca\u00edda de De la R\u00faa, sin haber sido", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45960501200121695, "is_candidate": true}, {"start": 1211.278, "end": 1231.482, "text": " sin haber podido terminar el mandato, o por lo menos que lo termine alguien de su mismo partido, que hubiera sido lo l\u00f3gico, y no que Dualde agarre el poder, diciendo bueno, tomen el poder, se lo damos a este partido, nadie sabe por qu\u00e9 el radicalismo no asumi\u00f3 ese rol hist\u00f3rico importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3987313234409795, "is_candidate": true}, {"start": 1231.482, "end": 1239.723, "text": "Y luego lo que pas\u00f3 en la elecci\u00f3n, cuando Dualde decide r\u00e1pidamente hacer una elecci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4530234930220175, "is_candidate": true}, {"start": 1240.842, "end": 1245.687, "text": " los candidatos naturales del peronismo, todos le dicen que no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47167250733940214, "is_candidate": true}, {"start": 1245.687, "end": 1250.472, "text": "De la Sota le dicen que no, Reutemann le dice que no, y terminamos con Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4596091571896902, "is_candidate": true}, {"start": 1250.472, "end": 1255.897, "text": "Que nosotros lo conoc\u00edamos, pero \u00bfcu\u00e1ntos argentinos lo conoc\u00edan?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4707744053290973, "is_candidate": true}, {"start": 1255.897, "end": 1257.739, "text": "Muy pocos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8689795497468816, "is_candidate": false}, {"start": 1257.739, "end": 1258.32, "text": "Muy pocos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8131184755140668, "is_candidate": false}, {"start": 1258.32, "end": 1263.605, "text": "Entonces, los arrebatos institucionales, los cortes institucionales han sido negativos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4807562365997218, "is_candidate": true}, {"start": 1265.093, "end": 1281.611, "text": " yo creo que lo mejor es que el tiempo pase y las elecciones se den y bueno y pueda venir un ciclo de prosperidad en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4496233904158974, "is_candidate": true}, {"start": 1281.611, "end": 1286.136, "text": "Perfecto, hablemos de eso entonces, hablemos espec\u00edficamente de", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8144567704643962, "is_candidate": false}, {"start": 1288.042, "end": 1306.041, "text": " La expectativa que concita la existencia de Juntos por el Cambio, la expectativa de una alternancia despu\u00e9s de esta experiencia fracasada que nos va a dejar a todos, en el mejor de los casos, considerablemente m\u00e1s d\u00e9biles de lo que est\u00e1bamos al principio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8748450054664614, "is_candidate": false}, {"start": 1306.825, "end": 1320.84, "text": " Yo le pedir\u00eda que hablemos un minuto acerca de esta caracterizaci\u00f3n entre halcones y palomas que se aplica para describir la situaci\u00f3n de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9407867574948258, "is_candidate": false}, {"start": 1320.84, "end": 1323.162, "text": "Por un lado puedo entenderlo como una suerte de", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8320326068805515, "is_candidate": false}, {"start": 1325.39, "end": 1351.749, "text": " pol\u00edtica alternativa para hacer el negocio junto por el cambio que es llegar al llegar al poder, dos visiones diferentes, pero por otro lado tambi\u00e9n puede ser interpretado como dos visiones bastante distintas acerca de la Argentina y que en realidad lo que estamos viendo en esta disputa entre moderados y este y duros o halcones y palomas es eh una falta de acuerdo acerca de rasgos b\u00e1sicos de el pa\u00eds que imagina juntos con el", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8149083828413851, "is_candidate": false}, {"start": 1354.791, "end": 1356.152, "text": " \u00bfHasta qu\u00e9 punto esto es as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9558131980374183, "is_candidate": false}, {"start": 1356.152, "end": 1366.88, "text": "\u00bfHasta qu\u00e9 punto no hay una visi\u00f3n compartida acerca de la Argentina dentro del seno de su partido o de la coalici\u00f3n que usted representa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8851768045639351, "is_candidate": false}, {"start": 1366.88, "end": 1376.928, "text": "En primer lugar, hoy hay pocos pa\u00edses en los que los partidos gobiernan por s\u00ed mismos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47207594229601213, "is_candidate": true}, {"start": 1376.928, "end": 1378.129, "text": "Y ha habido, digamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7029622578557628, "is_candidate": false}, {"start": 1379.477, "end": 1394.204, "text": " modelo bipartidista existente en la mayor\u00eda de las democracias occidentales, hemos pasado a un gobierno de coaliciones o a un gobierno con varios partidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37913066040438603, "is_candidate": true}, {"start": 1394.204, "end": 1397.405, "text": "Analicemos, por ejemplo, el caso de Espa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4712689287455756, "is_candidate": true}, {"start": 1397.405, "end": 1402.668, "text": "Espa\u00f1a sali\u00f3 de la crisis con un bipartidismo casi perfecto,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45323488456345995, "is_candidate": true}, {"start": 1404.203, "end": 1423.36, "text": " Y bueno, y han nacido a lo largo de este tiempo cuatro nuevos partidos, que duran algunos muy poco tiempo, otros m\u00e1s, otros presionan para que los partidos tomen posiciones, como puede ser el caso de Vox con el Partido Popular,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.413801331264553, "is_candidate": true}, {"start": 1426.342, "end": 1437.226, "text": " Y otros llegan a la c\u00fapula del gobierno, como Podemos, me hizo acordar al Chacho \u00c1lvarez, Iglesias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46098039380865674, "is_candidate": true}, {"start": 1437.226, "end": 1443.508, "text": "Estuvo, lleg\u00f3 a la c\u00fapula, y de la c\u00fapula al anonimato total de nuevo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5494449410466486, "is_candidate": false}, {"start": 1443.508, "end": 1444.888, "text": "Dur\u00f3 poquito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.826094610743104, "is_candidate": false}, {"start": 1444.888, "end": 1454.411, "text": "Entonces, a ver, lo importante es que hay como dos grandes vertientes en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5028577535160466, "is_candidate": false}, {"start": 1455.452, "end": 1481.906, "text": " una vertiente republicana, digamos, ligada a la democracia liberal, que cree en la producci\u00f3n privada, que cree en la propiedad privada, y hay una vertiente populista m\u00e1s autoritaria, m\u00e1s decisionista, menos institucional, que bueno,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39148454085159323, "is_candidate": true}, {"start": 1483.559, "end": 1506.476, "text": " que lo que tiene en general es una apropiaci\u00f3n del mundo privado para volcarlo a un modelo de crecimiento del asistencialismo, del empleo p\u00fablico, y de lo que significa eso en t\u00e9rminos electorales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41980497877145784, "is_candidate": true}, {"start": 1506.476, "end": 1512.0, "text": "Ir acotando los m\u00e1rgenes de libertad", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.506015304409139, "is_candidate": false}, {"start": 1512.782, "end": 1514.904, "text": " de la sociedad en su voto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5208743519436776, "is_candidate": false}, {"start": 1514.904, "end": 1517.045, "text": "Que uno lo va viendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.52920013471075, "is_candidate": false}, {"start": 1517.045, "end": 1526.852, "text": "Hay m\u00e1s libertad en el votante de la capital federal de C\u00f3rdoba, de Santa Fe, de Mendoza, que en el votante de Formosa o de Santa Cruz.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3736361869230772, "is_candidate": true}, {"start": 1526.852, "end": 1541.282, "text": "En consecuencia, este intento de hacer de Santa Cruz toda la Argentina, que es el modelo m\u00e1s perfecto para ellos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43208537458073815, "is_candidate": true}, {"start": 1542.8, "end": 1550.006, "text": " donde adem\u00e1s les pasa lo mismo que est\u00e1 pasando hoy con Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43883335888482755, "is_candidate": true}, {"start": 1550.006, "end": 1552.087, "text": "Si no gobierna un Kirchner, no gobierna nadie.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5864129040274113, "is_candidate": false}, {"start": 1552.087, "end": 1554.309, "text": "Ac\u00e1 Fern\u00e1ndez tampoco lo dejan gobernar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.460377340526811, "is_candidate": true}, {"start": 1554.309, "end": 1558.632, "text": "All\u00e1 a Sancho no lo dejaron gobernar, a Cebedo no lo dejaron gobernar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4664771827685106, "is_candidate": true}, {"start": 1558.632, "end": 1561.995, "text": "Todo el que no tiene apellido Kirchner no gobierna.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5468387970478793, "is_candidate": false}, {"start": 1561.995, "end": 1567.979, "text": "Entonces, me parece que hay como dos grandes, digamos, mundos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.519744878670704, "is_candidate": false}, {"start": 1571.875, "end": 1591.601, "text": " Dentro de Juntos por el Cambio hay como dos ideas o dos miradas de c\u00f3mo lidiar con este otro mundo, y qu\u00e9 construcci\u00f3n de cambios se tienen que hacer en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5225425733958102, "is_candidate": false}, {"start": 1591.601, "end": 1592.922, "text": "\u00bfC\u00f3mo lidiar con el otro mundo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5756206665063, "is_candidate": false}, {"start": 1594.313, "end": 1605.538, "text": " Bueno, a m\u00ed me parece que cualquier pa\u00eds y cualquier dirigente sabe que la pol\u00edtica tiene un componente de di\u00e1logo muy importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5444812613702628, "is_candidate": false}, {"start": 1605.538, "end": 1610.96, "text": "Y yo como dirigente de pol\u00edtica tengo muy claro", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44452766708152136, "is_candidate": true}, {"start": 1611.637, "end": 1613.337, "text": " que hay que plantear un di\u00e1logo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6088987795523857, "is_candidate": false}, {"start": 1613.337, "end": 1632.381, "text": "Ahora, creo que el di\u00e1logo, y quiz\u00e1s esta es una de las maneras distintas de poder encarar esta idea, el di\u00e1logo es un di\u00e1logo en el que uno tiene que lograr dar pasos fundamentales para el cambio que uno tiene que hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4097525404482725, "is_candidate": true}, {"start": 1632.381, "end": 1635.602, "text": "El di\u00e1logo no puede ser un di\u00e1logo de status quo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40298468718453917, "is_candidate": true}, {"start": 1635.602, "end": 1639.183, "text": "Si yo digo di\u00e1logo para decirle todo que s\u00ed al otro,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5239808453476739, "is_candidate": false}, {"start": 1640.883, "end": 1656.894, "text": " y eso me lleva a convivir, pero no a cambiar, es decir, no a cumplir mi contrato con la sociedad, voy a terminar traicionando a mi electorado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4781141259142575, "is_candidate": true}, {"start": 1656.894, "end": 1660.216, "text": "De alguna manera, lo voy a poner en un ejemplo concreto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4917765473577227, "is_candidate": true}, {"start": 1660.216, "end": 1668.922, "text": "Si yo dialogo con los movimientos sociales, como nos pas\u00f3 a nosotros en nuestro gobierno, para darles a estos movimientos sociales", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47317274727137637, "is_candidate": true}, {"start": 1669.761, "end": 1697.768, "text": " todo lo que quieren, y no construir una pol\u00edtica social que lleve a la gente a liberarse de la pol\u00edtica asistencial, a liberarse de un paternalismo de estas organizaciones, a construirse como ciudadanos, y a poder salir del asistencialismo al mundo del trabajo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41938547168257445, "is_candidate": true}, {"start": 1699.031, "end": 1715.026, "text": " Ese di\u00e1logo lleva a que ellos se lleven todo el 100% de lo que quieren, y nosotros solamente nos defendemos de que no nos quemen el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5425713449997254, "is_candidate": false}, {"start": 1718.391, "end": 1727.621, "text": " Igual nos hicieron todos los d\u00edas algo, con lo cual lo que yo digo con esto es que el di\u00e1logo nos tiene que hacer mover del lugar donde estamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5009132374663311, "is_candidate": false}, {"start": 1727.621, "end": 1730.104, "text": "Eso me parece que es un tema fundamental.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5853948586231661, "is_candidate": false}, {"start": 1730.104, "end": 1735.55, "text": "Y el di\u00e1logo significa algunas veces decir que s\u00ed y otras veces decir que no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.52826092344814, "is_candidate": false}, {"start": 1735.55, "end": 1736.571, "text": "Y otras veces decir", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5722001216804654, "is_candidate": false}, {"start": 1737.476, "end": 1757.913, "text": " digamos, si a m\u00ed me llevan a un punto en el que el di\u00e1logo es que yo me mueva y el otro no se mueve, no, porque el pa\u00eds se mueve en la medida que todos los actores que oltraban la realidad argentina, y vamos a ponernos todos adentro, nos movamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4834386449664071, "is_candidate": true}, {"start": 1757.913, "end": 1759.915, "text": "El segundo tema es la profundidad de los cambios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6558419532073171, "is_candidate": false}, {"start": 1759.915, "end": 1765.36, "text": "A m\u00ed me parece que una de las cosas que nosotros aprendimos en nuestra gesti\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48930299848343706, "is_candidate": true}, {"start": 1766.518, "end": 1776.543, "text": " es que tuvimos \u00e1reas en las que fuimos, cambiemos, y tuvimos \u00e1reas en las que fuimos, sigamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46972506536284886, "is_candidate": true}, {"start": 1776.543, "end": 1779.364, "text": "Reforma laboral, no tuvimos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5656866617319375, "is_candidate": false}, {"start": 1779.364, "end": 1786.107, "text": "Reforma impositiva, el \u00faltimo a\u00f1o sacamos un pacto federal, tarde.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48093431409514364, "is_candidate": true}, {"start": 1788.739, "end": 1797.065, "text": " La reforma jubilatoria la ten\u00edamos que haber hecho mucho antes y mucho antes que la reparaci\u00f3n hist\u00f3rica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49561722845276446, "is_candidate": true}, {"start": 1799.186, "end": 1801.407, "text": " porque primero gastamos para despu\u00e9s sacar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5996507618207212, "is_candidate": false}, {"start": 1801.407, "end": 1805.39, "text": "La verdad que no es una buena idea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4793116331658025, "is_candidate": true}, {"start": 1805.39, "end": 1820.381, "text": "Los cambios estructurales que facilitaban la vida a las clases medias, a los profesionales, a los productores, a los que tienen comercios, empresas, no los hicimos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42739319762697836, "is_candidate": true}, {"start": 1820.381, "end": 1823.363, "text": "No facilitamos, no desregulamos, no desburocratizamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5446039409007111, "is_candidate": false}, {"start": 1825.545, "end": 1827.046, "text": " o lo hicimos poco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5996868143175886, "is_candidate": false}, {"start": 1827.046, "end": 1846.313, "text": "Hicimos cosas, transparentamos, hicimos firma digital, la SAS, hicimos muchas cosas, pero el nudo gordiano de la Argentina, que ten\u00eda que haber sido en un pacto con las provincias, porque la mayor\u00eda son delegaciones de las provincias, no lo hicimos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39457955700831293, "is_candidate": true}, {"start": 1846.313, "end": 1848.594, "text": "\u00bfY c\u00f3mo lo har\u00eda yo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.791123712524834, "is_candidate": false}, {"start": 1848.594, "end": 1849.594, "text": "Para darles una idea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.617638829753691, "is_candidate": false}, {"start": 1850.61, "end": 1856.953, "text": " y condicionando recursos con incentivos y cambios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5025858361808475, "is_candidate": false}, {"start": 1856.953, "end": 1862.215, "text": "Si yo le voy a devolver, porque me dice la Corte, devolver el 15% de comparticipaci\u00f3n a las provincias,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4548734948153572, "is_candidate": true}, {"start": 1863.472, "end": 1866.133, "text": " no se lo voy a devolver ni todo junto, ni cash.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4913417422175197, "is_candidate": true}, {"start": 1866.133, "end": 1872.875, "text": "Se lo voy a devolver de a poco, porque a m\u00ed no me dice la corte c\u00f3mo se lo tengo que devolver, me dice devu\u00e9lvaselo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4490551640639928, "is_candidate": true}, {"start": 1872.875, "end": 1883.517, "text": "Se lo puedo devolver en un bono a 100 a\u00f1os, y a cambio de eso decirle, bueno, en el medio vamos a tener X cantidad de empleos p\u00fablicos por habitante, vamos a tener", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40810750277810126, "is_candidate": true}, {"start": 1885.97, "end": 1908.486, "text": " estas facilidades para la producci\u00f3n, vamos a bajar de esta manera los planes sociales y los vamos a cambiar por empleo real, y estos recursos los vamos a ir variando, es decir, voy generando los cambios necesarios como para que la Argentina se destrabe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39432506114919774, "is_candidate": true}, {"start": 1908.486, "end": 1911.429, "text": "La Argentina es un pa\u00eds trabado,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.615797794583916, "is_candidate": false}, {"start": 1912.319, "end": 1931.607, "text": " con excesivos impuestos, con excesivas regulaciones en la producci\u00f3n, con extorsi\u00f3n sindical, y con empresarios que tienen m\u00e1s plata en sus cuentas personales que en la inversi\u00f3n que ponen en sus empresas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3838381177112117, "is_candidate": true}, {"start": 1931.607, "end": 1932.548, "text": "Estoy generalizando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7284614917097696, "is_candidate": false}, {"start": 1933.14, "end": 1951.007, "text": " No, no, no, pero es indudable que la Argentina tiene una crisis de competitividad, eso es as\u00ed, y es imposible imaginarse que el salario real en la Argentina pueda aumentar en una forma significativa si no hay una revoluci\u00f3n de car\u00e1cter, de productividad, digamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8145955416991483, "is_candidate": false}, {"start": 1951.007, "end": 1955.548, "text": "Esto es aritm\u00e9tica, ni siquiera es econom\u00eda, digamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9081384706687389, "is_candidate": false}, {"start": 1955.548, "end": 1956.729, "text": "Exactamente, la productividad es lo que marca", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0563708536421224, "is_candidate": false}, {"start": 1961.492, "end": 1965.074, "text": " la media salarial de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5961407502559474, "is_candidate": false}, {"start": 1965.074, "end": 1976.0, "text": "Y quiz\u00e1s no solo tenemos sectores muy competitivos en el 5% de la econom\u00eda y sectores cero competitivos en el 95.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5002673449364365, "is_candidate": false}, {"start": 1976.0, "end": 1988.826, "text": "Entonces, el cambio que hay que hacer es no solo para acompa\u00f1ar el 5% de los m\u00e1s productivos, y por eso digo, no es solo vaca muerta,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41191332486372934, "is_candidate": true}, {"start": 1990.228, "end": 2015.02, "text": " sino que es vaca muerta, y es las empresas de tecnolog\u00eda, y es el comercio, y las intermediaciones, y los precios, y la log\u00edstica, y la infraestructura, y los impuestos, y las regulaciones que tiene un comerciante para abrir un comercio, porque", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4624344649026715, "is_candidate": true}, {"start": 2016.377, "end": 2017.698, "text": " Capital es todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6804488570276908, "is_candidate": false}, {"start": 2017.698, "end": 2022.722, "text": "Muchas veces se cree que capital es techin.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5982499906097887, "is_candidate": false}, {"start": 2022.722, "end": 2024.624, "text": "Capital es techin y es la panader\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.577660261101348, "is_candidate": false}, {"start": 2024.624, "end": 2026.165, "text": "Todo es capital.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8278364379109016, "is_candidate": false}, {"start": 2026.165, "end": 2044.379, "text": "Entonces, la necesidad de generar competitividad, productividad, facilidades, y adem\u00e1s cr\u00e9dito, es lo que quiz\u00e1s separe o se piense entre ideas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5026898794720962, "is_candidate": false}, {"start": 2046.277, "end": 2061.423, "text": " Estamos ante una situaci\u00f3n tan grotesca en el sentido que la Argentina en la d\u00e9cada del 80 y el 90 ten\u00eda un gasto p\u00fablico del orden del 25% del Producto Bruto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8631654911162411, "is_candidate": false}, {"start": 2061.423, "end": 2069.246, "text": "A fines del 2015 el gasto p\u00fablico era del 42% del Producto Bruto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8686538009083498, "is_candidate": false}, {"start": 2069.246, "end": 2073.728, "text": "Eso lo tiene que financiar alguien y los que lo financian son los sectores m\u00e1s productivos de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8546219390806249, "is_candidate": false}, {"start": 2074.272, "end": 2081.875, "text": " es imposible mejorar la productividad sin reducir la carga que tienen que transportar aquellos que son competitivos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7994301321907136, "is_candidate": false}, {"start": 2081.875, "end": 2087.276, "text": "Y esto requiere una visi\u00f3n y un entendimiento del problema muy claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8376560256784055, "is_candidate": false}, {"start": 2087.276, "end": 2094.739, "text": "Yo quer\u00eda, simplemente para terminar con este pedacito, este peque\u00f1o cap\u00edtulo, hacer un comentario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9157472364273003, "is_candidate": false}, {"start": 2094.739, "end": 2103.302, "text": "Creo que hay un error diagn\u00f3stico en el sentido que el sigamos, como usted tambi\u00e9n muy bien lo defini\u00f3,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8069377687658303, "is_candidate": false}, {"start": 2104.162, "end": 2106.324, "text": " no es estable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8388197374759718, "is_candidate": false}, {"start": 2106.324, "end": 2110.146, "text": "La Argentina del estatus quo es intr\u00ednsecamente inestable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7652840028923529, "is_candidate": false}, {"start": 2110.146, "end": 2119.292, "text": "Si usted se sienta sobre la situaci\u00f3n que ha recibido y a los fines de maximizar la gobernabilidad no hace cambios,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8479560826013195, "is_candidate": false}, {"start": 2119.946, "end": 2126.352, "text": " Con lo que se va a terminar encontrando es que esa misma realidad que usted trat\u00f3 de preservar, lo va a devorar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8207048971378479, "is_candidate": false}, {"start": 2126.352, "end": 2128.334, "text": "Porque no es un sistema estable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8611374792167961, "is_candidate": false}, {"start": 2128.334, "end": 2139.183, "text": "Eso fue lo que nos pas\u00f3 a nosotros el 14 y el 18 de diciembre con las 14 toneladas de piedra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45983121400821725, "is_candidate": true}, {"start": 2139.183, "end": 2146.49, "text": "Porque, digamos, se pens\u00f3 que la acumulaci\u00f3n de poder pol\u00edtico con dos a\u00f1os", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5041211814801008, "is_candidate": false}, {"start": 2147.605, "end": 2165.633, "text": " digamos, que ven\u00edamos avanzando muy lentamente, pero est\u00e1bamos con inflaci\u00f3n, con tasas altas y dem\u00e1s, se pens\u00f3 que el hecho de ganar, digamos, la concentraci\u00f3n de los recursos en ganar las elecciones, entonces, no generar cambios previos nos iba a dar el suficiente poder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4832898689228974, "is_candidate": true}, {"start": 2165.633, "end": 2170.535, "text": "Y lo primero que perdimos ese diciembre fue la gobernabilidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5005960997190737, "is_candidate": false}, {"start": 2170.535, "end": 2176.418, "text": "Entonces, la gobernabilidad lo da los pasos que uno da.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4864476029305156, "is_candidate": true}, {"start": 2178.342, "end": 2182.345, "text": " Bueno, me parece una muy interesante definici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8999694909544549, "is_candidate": false}, {"start": 2182.345, "end": 2190.332, "text": "Le propongo que avancemos en la l\u00ednea de hablar sobre c\u00f3mo se van a dirimir los conflictos que hay dentro de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7863639536886875, "is_candidate": false}, {"start": 2190.332, "end": 2195.556, "text": "Hay dos modelos, el acuerdo de c\u00fapulas es uno y el otro son las primarias competitivas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8548739170596609, "is_candidate": false}, {"start": 2195.556, "end": 2198.458, "text": "Cada uno de estos remedios tienen costos y beneficios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8947226598171469, "is_candidate": false}, {"start": 2198.458, "end": 2199.899, "text": "\u00bfCu\u00e1l es su evaluaci\u00f3n de los dos caminos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7872327356153018, "is_candidate": false}, {"start": 2199.899, "end": 2202.802, "text": "Bueno, nosotros hemos avanzado mucho", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8072131224532904, "is_candidate": false}, {"start": 2206.796, "end": 2219.428, "text": " en Juntos por el Cambio y en el PRO espec\u00edficamente, en plantear que se termina la idea de una centralidad que decide todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4576971366931525, "is_candidate": true}, {"start": 2219.428, "end": 2222.571, "text": "Esto al ser un partido que naci\u00f3", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6035288734867863, "is_candidate": false}, {"start": 2224.47, "end": 2234.775, "text": " bajo un liderazgo y en una ciudad, y luego se fue extendiendo a todo el pa\u00eds, hubo como una exportaci\u00f3n de candidatos de la ciudad a muchos lugares,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.509006828867531, "is_candidate": false}, {"start": 2238.038, "end": 2259.167, "text": " Se devolvi\u00f3 a mucha gente que nunca se le ocurri\u00f3 que iba a volver a su provincia para militar, pero era necesario porque era... Entonces tiene un... el sesgo que tuvo y el haber mandado mucha gente a muchos lugares que quiz\u00e1s nunca se imaginaron que iban a ser", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43841317948317027, "is_candidate": true}, {"start": 2259.987, "end": 2274.498, "text": " Tarea territorial, tuvo como una centralidad y una decisi\u00f3n que todo lo manejaba desde una mesa chica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49542124657708386, "is_candidate": true}, {"start": 2274.498, "end": 2276.4, "text": "Siendo gobierno, eso volvi\u00f3 a repetirse,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.576493431681462, "is_candidate": false}, {"start": 2277.84, "end": 2297.613, "text": " Y creo que ese modelo tuvo un fuerte impacto negativo en el 2019, hubo internas, hubo gente que se rebel\u00f3, hubo problemas en provincias muy importantes como C\u00f3rdoba, donde finalmente no se pudo hacer un acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4027323604395143, "is_candidate": true}, {"start": 2297.613, "end": 2306.219, "text": "Entonces ese modelo se agot\u00f3, y la p\u00e9rdida del poder centralizado del gobierno tambi\u00e9n es una realidad,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39242485053605547, "is_candidate": true}, {"start": 2307.953, "end": 2319.182, "text": " As\u00ed que nosotros comenzamos, de alguna manera, nuestra gesti\u00f3n planteando la necesidad de la competencia como regla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44449355327551854, "is_candidate": true}, {"start": 2319.182, "end": 2322.765, "text": "Ese es el objetivo, que haya competencia como regla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4433715004656693, "is_candidate": true}, {"start": 2322.765, "end": 2328.509, "text": "Ahora, eso no niega que pueda haber acuerdos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4962406460845278, "is_candidate": true}, {"start": 2328.509, "end": 2334.934, "text": "Sobre todo, en este a\u00f1o, nos ha ca\u00eddo una realidad que no es f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5582939583288938, "is_candidate": false}, {"start": 2335.878, "end": 2360.857, "text": " No es f\u00e1cil la comprensi\u00f3n popular de si nosotros necesitamos una oposici\u00f3n lo m\u00e1s amplia posible, que junte a todos los que est\u00e1n, que sume a los sectores que a\u00fan no se han sumado, y que adem\u00e1s logre que esa unidad", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.465489910755562, "is_candidate": true}, {"start": 2362.694, "end": 2373.023, "text": " digamos, enfrente al modelo kirchnerista, o al modelo frente de todos, no s\u00e9 c\u00f3mo decirle, no se peleen entre ustedes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.496243742962615, "is_candidate": true}, {"start": 2373.023, "end": 2378.668, "text": "Es decir, no pierdan tiempo en disputar candidaturas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5219970821831991, "is_candidate": false}, {"start": 2378.668, "end": 2380.69, "text": "En consecuencia, yo creo que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6692269787993304, "is_candidate": false}, {"start": 2382.511, "end": 2398.441, "text": " tambi\u00e9n existe muchas veces realidades en las que la misma realidad social hace m\u00e1s dif\u00edcil que uno piense en la competencia y no piense en el acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44871556412081903, "is_candidate": true}, {"start": 2398.441, "end": 2402.223, "text": "Pero el acuerdo, no el acuerdo de c\u00fapulas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5148290534062686, "is_candidate": false}, {"start": 2402.223, "end": 2409.328, "text": "Ac\u00e1 va a haber 24 decisiones que van a tener que tomar los 24 juntos con el cambio de cada lugar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5245265169901525, "is_candidate": false}, {"start": 2410.52, "end": 2418.987, "text": " Y eso es importante, porque eso, en el caso del radicalismo, que es un partido con m\u00e1s tradici\u00f3n de partido, est\u00e1 m\u00e1s claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35836796773222424, "is_candidate": true}, {"start": 2418.987, "end": 2427.294, "text": "Pero en el caso del PRO, hab\u00eda una idea m\u00e1s que el PRO ten\u00eda como franquicias, no partidos provinciales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42569791973904825, "is_candidate": true}, {"start": 2427.294, "end": 2433.98, "text": "Ahora, el partido provincial tiene dos elementos importantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5141927520344433, "is_candidate": false}, {"start": 2433.98, "end": 2436.262, "text": "Que la conducci\u00f3n nacional", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6374879209637145, "is_candidate": false}, {"start": 2437.38, "end": 2452.471, "text": " no crea que puede digitar qui\u00e9nes son los candidatos de cada provincia, y que en la provincia los dirigentes no pidan que los ayuden para ser ellos los elegidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48014212091245034, "is_candidate": true}, {"start": 2452.471, "end": 2453.692, "text": "Porque eso tambi\u00e9n pasa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6915651850829265, "is_candidate": false}, {"start": 2459.272, "end": 2468.796, "text": " Yo no me hago dirigente por lo que consigo como dirigente en mi lugar, sino me hago dirigente porque me apuntan con el dedo y me dicen soy yo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.500221594680037, "is_candidate": false}, {"start": 2468.796, "end": 2484.683, "text": "Entonces eso implica de parte del Partido Nacional sacarse poder, no tener el poder de decisi\u00f3n, y de parte de los partidos provinciales empoderarse.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4342092654321684, "is_candidate": true}, {"start": 2484.683, "end": 2487.665, "text": "Es como un juego de doble...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6646996850140157, "is_candidate": false}, {"start": 2489.993, "end": 2505.948, "text": " Pero es interesante, porque bueno, ah\u00ed tambi\u00e9n en la cancha se ven los pingos, ah\u00ed se ve qui\u00e9n es dirigente, qui\u00e9n tiene votos, qui\u00e9n no tiene votos, qui\u00e9n construye, qui\u00e9n no construye, y qui\u00e9n s\u00f3lo puede ser candidato si lo pone otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4641195033131571, "is_candidate": true}, {"start": 2505.948, "end": 2509.651, "text": "As\u00ed que es un proceso interesante el que estamos viviendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.516089320774269, "is_candidate": false}, {"start": 2509.651, "end": 2513.255, "text": "Que va a tener un desenlace pr\u00f3ximo, en forma inevitable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9563475419753387, "is_candidate": false}, {"start": 2513.683, "end": 2536.417, "text": " Y s\u00ed, y s\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, en dos meses se tiene un desenlace y esperemos que haya, va a haber un poco de todo, va a haber competencia en algunos lugares, acuerdo en otros, y en aquellos lugares donde, digamos, pidan ayuda, bueno, trataremos de ayudar, pero trataremos de que todos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4456590554099872, "is_candidate": true}, {"start": 2537.789, "end": 2545.933, "text": " se elijan sin que el Poder Central tenga injerencia en esa en esa elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5910053560720321, "is_candidate": false}, {"start": 2545.933, "end": 2546.593, "text": "Perfecto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8384071997254707, "is_candidate": false}, {"start": 2546.593, "end": 2557.798, "text": "De mi parte yo quisiera terminar con una pregunta totalmente sesgada, digamos, de mi corazoncito liberal, digamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8602972562001341, "is_candidate": false}, {"start": 2557.798, "end": 2558.059, "text": "Hasta el 2019", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9549096793910735, "is_candidate": false}, {"start": 2560.31, "end": 2572.233, "text": " Los liberales, prefiero liberales en el sentido amplio de la palabra, no como una visi\u00f3n partidaria sino como una filosof\u00eda pol\u00edtica general.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8751439992418888, "is_candidate": false}, {"start": 2572.233, "end": 2580.095, "text": "El republicano liberal en la Argentina ha acompa\u00f1ado a Juntos por el Cambio por razones b\u00e1sicamente de defensa institucional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7708423511239544, "is_candidate": false}, {"start": 2580.095, "end": 2580.576, "text": "Lo hizo en el 2019", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9884824108570194, "is_candidate": false}, {"start": 2583.528, "end": 2593.798, "text": " ante el convencimiento que la f\u00f3rmula Fern\u00e1ndez-Fern\u00e1ndez entra\u00f1aba una amenaza para el orden institucional argentino, cosa que testemente se ha visto confirmada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8327207900171738, "is_candidate": false}, {"start": 2593.798, "end": 2608.331, "text": "En estas elecciones legislativas, los ciudadanos de orientaci\u00f3n republicana y liberal tienen mayor libertad de acci\u00f3n, o tendr\u00edan probablemente mayor libertad de acci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7664923240349346, "is_candidate": false}, {"start": 2608.73, "end": 2619.173, "text": " en el sentido que no es imprescindible, digamos, votar a Juntos por el Cambio para defender el orden institucional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8556214689941634, "is_candidate": false}, {"start": 2619.173, "end": 2626.235, "text": "Visto desde este punto de vista, \u00bfqu\u00e9 acciones le parece a usted que deber\u00edan ser comunicacionales, mensajes, posicionamiento?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.841334721552538, "is_candidate": false}, {"start": 2626.235, "end": 2633.737, "text": "\u00bfQu\u00e9 deber\u00edan ser Juntos por el Cambio para poder atraer votos positivos de este segmento de la sociedad?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8144576171419925, "is_candidate": false}, {"start": 2638.666, "end": 2646.496, "text": " En primer lugar me parece que Juntos por el Cambio lo est\u00e1 haciendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4849642856221378, "is_candidate": true}, {"start": 2646.496, "end": 2656.508, "text": "Me parece que el debate que hemos dado, o por lo menos la charla que hemos tenido hoy, demuestra, en el caso nuestro,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4151290664150432, "is_candidate": true}, {"start": 2658.451, "end": 2671.24, "text": " que estamos mirando mucho m\u00e1s las ideas y las acciones ligadas a esas ideas, que la pol\u00edtica pensada en t\u00e9rminos de marketing pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4483153569164644, "is_candidate": true}, {"start": 2671.24, "end": 2678.284, "text": "Me parece que ha habido una evoluci\u00f3n importante, ense\u00f1a las victorias, pero m\u00e1s ense\u00f1a las derrotas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4214608395227123, "is_candidate": true}, {"start": 2679.731, "end": 2688.157, "text": " Entonces, creo que ah\u00ed hay un aprendizaje importante de la necesidad pol\u00edtica con ideas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4874588183296139, "is_candidate": true}, {"start": 2688.157, "end": 2709.192, "text": "Y naturalmente, y sobre todo en el PRO, la orientaci\u00f3n liberal, la orientaci\u00f3n de una econom\u00eda, digamos, de mercado, como dir\u00edan los alemanes, de Merkel, social de mercado,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47403705329632473, "is_candidate": true}, {"start": 2710.696, "end": 2716.979, "text": " de la protecci\u00f3n de la propiedad privada y dem\u00e1s, sale con m\u00e1s naturalidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4811224409469148, "is_candidate": true}, {"start": 2716.979, "end": 2730.626, "text": "Y si uno mira los hechos de este a\u00f1o pasado, se da cuenta que juntos por el cambio y el PRO espec\u00edficamente, ha tenido claramente esas decisiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42821925820621587, "is_candidate": true}, {"start": 2730.626, "end": 2732.607, "text": "Las actuaciones que hemos tenido en el SUREM,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4858384113865686, "is_candidate": true}, {"start": 2733.466, "end": 2762.183, "text": " en resguardo de la propiedad privada, en Garnica en resguardo de la propiedad privada, en Vicent\u00edn, en Formosa por la libertad, entonces me parece que hay una profundizaci\u00f3n de las ideas que quiz\u00e1s en el gobierno est\u00e1bamos m\u00e1s gelatinosos, me parece, por un lado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4242118371480702, "is_candidate": true}, {"start": 2762.183, "end": 2762.864, "text": "Por otro lado,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7030227676549305, "is_candidate": false}, {"start": 2763.841, "end": 2770.265, "text": " Bueno, ha habido algunas propuestas que nosotros las vamos a mirar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4423391921459724, "is_candidate": true}, {"start": 2770.265, "end": 2784.013, "text": "Digamos, algunos liberales han planteado la necesidad que en algunos territorios hostiles podamos buscar unos pasos juntos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3941570613727817, "is_candidate": true}, {"start": 2784.013, "end": 2787.315, "text": "Nosotros lo vamos a estudiar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4832683758948043, "is_candidate": true}, {"start": 2787.315, "end": 2790.536, "text": "Se est\u00e1 empezando a discutir en las mesas de Juntos por el Cambio esta idea", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49496468859473763, "is_candidate": true}, {"start": 2793.431, "end": 2796.873, "text": " y no nos parece mala idea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5189551037049767, "is_candidate": false}, {"start": 2796.873, "end": 2821.667, "text": "Al principio, quiz\u00e1s, lo que nos dec\u00edan sectores liberales, me refiero espec\u00edficamente a Ricardo L\u00f3pez-Murphy, que dec\u00eda, bueno, queremos primero contar qu\u00e9 tenemos, que cada uno cuente votos, y despu\u00e9s en el 2023 nos unimos, y ahora me parece que hay algunas propuestas de, por lo menos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41665591000744273, "is_candidate": true}, {"start": 2822.603, "end": 2827.425, "text": " en alg\u00fan territorio probemos de hacer unos pasos juntos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4018558272729903, "is_candidate": true}, {"start": 2827.425, "end": 2849.436, "text": "Nosotros lo estamos estudiando, porque nos parece que Abuelo de P\u00e1jaro, el adversario pol\u00edtico del frente de todos, tiene una convivencia de miradas distintas,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3630125377828436, "is_candidate": true}, {"start": 2851.912, "end": 2866.158, "text": " Y nosotros tambi\u00e9n podemos tener una convivencia de miradas distintas, y podemos, porque el electorado ve, como dije antes, como dos grandes bloques.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5205801391078213, "is_candidate": false}, {"start": 2866.158, "end": 2876.542, "text": "Entonces es un tema que ha comenzado a discutirse, y nosotros estamos dispuestos a abrir nuestra cabeza y pensar eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5005302904787785, "is_candidate": false}, {"start": 2878.818, "end": 2898.568, "text": " As\u00ed que, en muchos lugares, los partidos libertarios ya est\u00e1n en frentes junto con Juntos por el Cambio, en varias provincias, pero digamos, pensemos en los dos lugares donde quiz\u00e1s m\u00e1s capacidad o m\u00e1s fuerza puede tener la propuesta liberal,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3398192507660698, "is_candidate": true}, {"start": 2902.251, "end": 2914.497, "text": " capital federal y provincia de Buenos Aires, aunque provincia de Buenos Aires es m\u00e1s dif\u00edcil, pero provincia de Buenos Aires, nosotros estamos abiertos a pensar esa propuesta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38432564570464034, "is_candidate": true}, {"start": 2914.497, "end": 2929.423, "text": "Patricia, la franqueza es una marca en el orillo que usted lleva, creo que a la franqueza esta noche con nosotros le ha agregado la generosidad de su tiempo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8305108698164387, "is_candidate": false}, {"start": 2930.95, "end": 2944.158, "text": " nos ha resultado sumamente enriquecedora la charla, la invito a que se despida con una breve reflexi\u00f3n y le agradezco much\u00edsimo el tiempo y la seriedad con la que ha tomado esta conversaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7697567129858001, "is_candidate": false}, {"start": 2944.158, "end": 2951.261, "text": "Bueno, much\u00edsimas gracias a Jos\u00e9, Mart\u00edn, Marta, que ayud\u00f3 a esta organizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3887579821995578, "is_candidate": true}, {"start": 2951.261, "end": 2956.845, "text": "Decirles que nosotros sentimos en este momento que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4667757991671575, "is_candidate": true}, {"start": 2959.212, "end": 2965.28, "text": " la poblaci\u00f3n est\u00e1 como si tuviera adelante una pared.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5365084078406333, "is_candidate": false}, {"start": 2965.28, "end": 2968.264, "text": "Como que mira y lo que ve es una pared.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5949708493999002, "is_candidate": false}, {"start": 2968.264, "end": 2976.355, "text": "Cuando uno mira una pared y no mira el horizonte, como en la vida, es como que no existe el futuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5382522081362271, "is_candidate": false}, {"start": 2977.552, "end": 2980.775, "text": " Bueno, hay ejemplos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6420058852130005, "is_candidate": false}, {"start": 2980.775, "end": 2994.005, "text": "Quiz\u00e1s los m\u00e1s, los no tan j\u00f3venes, pero digamos, pueden pensar en The Wall, y los m\u00e1s grandes podemos pensar en el Muro de Berl\u00edn, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4595760549023348, "is_candidate": true}, {"start": 2994.005, "end": 3004.974, "text": "A m\u00ed me toc\u00f3 estar invitada por la Naumann inmediatamente despu\u00e9s de la ca\u00edda del Muro de Berl\u00edn, y yo que soy as\u00ed bastante rebelde,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4589723784295936, "is_candidate": true}, {"start": 3006.065, "end": 3030.276, "text": " sigo siendo rebelde, me fui un d\u00eda a la parte oriental, y empec\u00e9 a hablar con la gente, y lo que ve\u00eda, me met\u00ed en barrios, y lo que me transmit\u00eda la gente, es que ellos nunca, nunca se imaginaron que eso iba a pasar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4708864907834214, "is_candidate": true}, {"start": 3030.276, "end": 3035.538, "text": "Cosa que s\u00ed se imaginaban en la Alemania occidental,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.508808298517944, "is_candidate": false}, {"start": 3036.565, "end": 3054.32, "text": " Sin embargo, fue la presi\u00f3n, no solamente occidente, sino la presi\u00f3n de la pudrici\u00f3n del mismo sistema, de la perestroika y de la pudrici\u00f3n del mismo sistema, lo que hizo caer el muro de Berl\u00edn, no solo la presi\u00f3n occidental.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4503363258945572, "is_candidate": true}, {"start": 3054.32, "end": 3063.368, "text": "Es decir, que los occidentales pod\u00edan ver lo que iba a pasar y los que viv\u00edan en Alemania Oriental se imaginaban que ese muro iba a ser para toda la vida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5237485969647893, "is_candidate": false}, {"start": 3064.409, "end": 3068.545, "text": " Bueno, yo creo que hoy un gran tema importante de todos nosotros, de todos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5013681457789937, "is_candidate": false}, {"start": 3070.713, "end": 3079.357, "text": " los pap\u00e1s que est\u00e1n preocupados por sus hijos que no van al colegio, los comerciantes que... Bueno, es que tenemos que voltear esa pared.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4497896953660194, "is_candidate": true}, {"start": 3079.357, "end": 3087.561, "text": "Porque el futuro es aquello que nos permite pensar que los cambios que estamos discutiendo son posibles.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5321156086195054, "is_candidate": false}, {"start": 3087.561, "end": 3092.183, "text": "El horizonte es lo que nos acerca a poder volver a ser gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4711657870216813, "is_candidate": true}, {"start": 3092.183, "end": 3097.705, "text": "Entonces creo que es muy importante que podamos lograr abrir esa...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5821679700115578, "is_candidate": false}, {"start": 3100.963, "end": 3119.707, "text": " esa esperanza que hoy est\u00e1 muy cerrada, y muy triste pensar, porque cuando uno piensa en Venezuela, yo no solo pienso lo que pasa dentro de Venezuela, sino que pienso que hay 6 millones de venezolanos que se fueron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5035924198017516, "is_candidate": false}, {"start": 3119.707, "end": 3127.208, "text": "Entonces, \u00bfc\u00f3mo va a ganar una elecci\u00f3n la democracia venezolana si 6 millones de venezolanos se fueron?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45426256961967826, "is_candidate": true}, {"start": 3128.588, "end": 3139.636, "text": " Entonces, irse significa no solamente irse f\u00edsicamente, sino irse de la posibilidad de que la Argentina tenga futuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5031110945473329, "is_candidate": false}, {"start": 3139.636, "end": 3153.006, "text": "Por eso me parece importante no solo quedarse, sino quedarse y hacer, quedarse y cambiar, quedarse y animarnos todos a generar ese cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4624469719686227, "is_candidate": true}, {"start": 3153.006, "end": 3153.507, "text": "Buen\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8050256481023862, "is_candidate": false}, {"start": 3154.767, "end": 3160.409, "text": " Un beso grande, muchas gracias y espero que tenga la oportunidad de conversar pr\u00f3ximamente con usted nuevamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7879882502288897, "is_candidate": false}, {"start": 3160.409, "end": 3168.172, "text": "Bueno, much\u00edsimas gracias Jos\u00e9, Mart\u00edn, Marta y todos los que est\u00e1n ac\u00e1 que veo y gracias a todos los que nos siguieron por Facebook.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4650395172544525, "is_candidate": true}, {"start": 3168.172, "end": 3170.173, "text": "Un abrazo grande y gracias a la Fundaci\u00f3n Atlas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.540471757096001, "is_candidate": false}], "Index": 1359, "channel_id": "UCbR1JW0FWnIYHLhJXN3Vv9g", "channel": "Fundaci\u00f3n Atlas para una Sociedad Libre", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@fundacionatlas1853", "id": "srJugdUimYU", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=srJugdUimYU", "title": "Entrevista a Patricia Bullrich: \"Libertad. Cambiemos. Elecciones\"", "duration": 3198.0, "view_count": 102.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}