{"segments": [{"start": 13.491, "end": 21.116, "text": " Juntos vamos a dejar atr\u00e1s el caos que deja el cristianismo y vamos a construir un pa\u00eds ordenado, de una vez y para siempre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3527501456986626, "is_candidate": true}, {"start": 21.116, "end": 27.881, "text": "Porque vamos a transformar los planes en trabajo y terminar con los gerentes de la pobreza y los piquetes en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0804649809875575, "is_candidate": false}, {"start": 27.881, "end": 34.085, "text": "Con una educaci\u00f3n p\u00fablica de calidad y con los chicos 190 d\u00edas de clases al a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8829846572537462, "is_candidate": false}, {"start": 34.085, "end": 37.327, "text": "Para que se terminen las mafias sindicales y los bloqueos a empresas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9020360379297871, "is_candidate": false}, {"start": 37.327, "end": 41.29, "text": "Porque vamos a ser el gobierno nacional m\u00e1s austero de la historia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0741955784878416, "is_candidate": false}, {"start": 41.29, "end": 42.671, "text": "Con las cuentas ordenadas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0604343104726432, "is_candidate": false}, {"start": 43.651, "end": 46.955, "text": " Porque nosotros s\u00ed vamos a bajar con los \u00f1oquis de la c\u00e1mpora.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0379057254387956, "is_candidate": false}, {"start": 46.955, "end": 52.78, "text": "Para hacer las obras superargentinas necesitamos de verdad y no inauguraciones de mentiras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9021127311131336, "is_candidate": false}, {"start": 52.78, "end": 57.064, "text": "Para promover el crecimiento de la agroindustria y las econom\u00edas regionales sin c\u00e9sped.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0248994272852425, "is_candidate": false}, {"start": 57.064, "end": 58.546, "text": "Y tenemos que hacerlo ahora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9482560331494423, "is_candidate": false}, {"start": 58.546, "end": 63.31, "text": "Juntos vamos a superar el pasado para despertarnos de esta Argentina populista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9880887533517295, "is_candidate": false}, {"start": 63.971, "end": 68.955, "text": " eliminando para siempre el narcotr\u00e1fico, la corrupci\u00f3n y las mafias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9112952805512015, "is_candidate": false}, {"start": 68.955, "end": 79.082, "text": "Vamos a terminar hoy y para siempre con los piquetes que le complican la vida a la gente que quiere laburar, estudiar y circular libremente en la Ciudad de Buenos Aires y en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9467473749547867, "is_candidate": false}, {"start": 79.082, "end": 84.185, "text": "Vamos a terminar de una vez y para siempre con la puerta giratoria para los delincuentes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.852205668535764, "is_candidate": false}, {"start": 84.185, "end": 86.227, "text": "El que las hace, las paga.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9535878535866416, "is_candidate": false}, {"start": 86.227, "end": 89.249, "text": "Te vamos a dar guerra a la inflaci\u00f3n, juntos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8802110456768382, "is_candidate": false}, {"start": 89.569, "end": 91.69, "text": " En esta elecci\u00f3n tenemos una oportunidad hist\u00f3rica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0084081995451226, "is_candidate": false}, {"start": 91.69, "end": 96.273, "text": "Tenemos m\u00e1s de 10 gobernadores y m\u00e1s de 500 intendentes en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.876418376805189, "is_candidate": false}, {"start": 96.273, "end": 99.715, "text": "Y tenemos las fuerzas para cambiar definitivamente la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8293141838858529, "is_candidate": false}, {"start": 99.715, "end": 105.419, "text": "Vos, como nosotros, queremos un cambio de verdad, un cambio ordenado, un cambio para siempre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47941563434716206, "is_candidate": true}, {"start": 134.48, "end": 156.548, "text": " Muchas gracias a todos por estar ac\u00e1, habernos acompa\u00f1ado en este largo camino que va a terminar en un \u00e9xito el 22 de octubre donde vamos a ganar las elecciones para la presidencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2398139334486349, "is_candidate": true}, {"start": 156.548, "end": 162.11, "text": "Gracias a todos nuestros gobernadores que nos han apoyado en este video", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3084657678688273, "is_candidate": true}, {"start": 163.14, "end": 171.947, "text": " y que muestra, como estuvieron el otro d\u00eda en el debate, un compromiso y una fuerza s\u00f3lida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27437613967680796, "is_candidate": true}, {"start": 171.947, "end": 188.419, "text": "\u00bfSaben ustedes que es la primera vez en 40 a\u00f1os de democracia que una fuerza democr\u00e1tica republicana, como Junto por el Cambio, tiene m\u00e1s gobernadores que ninguna otra fuerza pol\u00edtica en el pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27779020633840523, "is_candidate": true}, {"start": 194.096, "end": 211.008, "text": " Por eso, como lo decimos ah\u00ed, estamos frente a una oportunidad hist\u00f3rica y con el apoyo de una mayor\u00eda clara de los argentinos, vamos a terminar con el kirchnerismo para siempre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21780159070016913, "is_candidate": true}, {"start": 211.008, "end": 215.792, "text": "Y quiero contarles por qu\u00e9 somos los \u00fanicos que lo podemos hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3222738974612739, "is_candidate": true}, {"start": 216.892, "end": 222.656, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 somos lo que realmente estamos en condiciones de terminar con el kirchnerismo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3231357264365492, "is_candidate": true}, {"start": 222.656, "end": 242.211, "text": "Que no estoy hablando de las personas, no quiero hacer eje en una o dos personas, quiero hacer eje en una matriz que durante 20 a\u00f1os gener\u00f3 un pa\u00eds populista, donde la econom\u00eda termin\u00f3 en este desastre que estamos viviendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2837222937443463, "is_candidate": true}, {"start": 243.45, "end": 258.922, "text": " donde la seguridad termin\u00f3 en manos de los delincuentes y los polic\u00edas condenados, donde la realidad de la Argentina se dio vuelta y quisieron llevarnos a un lugar que no pudieron llevarnos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.282790504254, "is_candidate": true}, {"start": 258.922, "end": 264.766, "text": "Gracias a todos ustedes y gracias al pueblo argentino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35641329226694873, "is_candidate": true}, {"start": 264.766, "end": 272.412, "text": "Estoy convencida, total y absolutamente convencida que esta ideolog\u00eda", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3364953745625505, "is_candidate": true}, {"start": 273.681, "end": 288.185, "text": " esta b\u00fasqueda del fin de la vida democr\u00e1tica, esta b\u00fasqueda del intento de generar en la Argentina un modelo por fuera de nuestra Constituci\u00f3n, se termina el 22 de octubre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2867780089132843, "is_candidate": true}, {"start": 288.185, "end": 294.267, "text": "Y eso es importante porque no hay econom\u00eda, no hay seguridad,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3568874593603374, "is_candidate": true}, {"start": 295.709, "end": 308.92, "text": " No hay ninguno de los bienes p\u00fablicos que la Argentina necesita, no hay crecimiento econ\u00f3mico, no hay bienestar, no hay progreso, no hay riqueza fuera de la ley y fuera de la Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3326382188122746, "is_candidate": true}, {"start": 308.92, "end": 312.723, "text": "Eso s\u00f3lo es la ley de la selva y por eso...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3942794643267489, "is_candidate": true}, {"start": 313.948, "end": 327.357, "text": " Nosotros fuimos coherentes, en estos \u00faltimos 20 a\u00f1os nos opusimos f\u00e9rreamente al kirchnerismo y a las mafias que quisieron manejar la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2847848249559707, "is_candidate": true}, {"start": 327.357, "end": 337.765, "text": "Siempre lo hicimos y estamos convencidos de que estamos cerca de realizar un cambio de fondo profundo, hacerlo realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36947939603382807, "is_candidate": true}, {"start": 340.034, "end": 349.842, "text": " Yo personalmente me enfrent\u00e9 a Moyano y a sus mafias sindicales, me enfrent\u00e9 a los narcos, a los criminales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30041241907917826, "is_candidate": true}, {"start": 349.842, "end": 353.105, "text": "Muchas veces la gente me dice, no ten\u00e9s custodia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43172293938458695, "is_candidate": true}, {"start": 353.105, "end": 356.608, "text": "No, tengo la custodia de millones de argentinos que me acompa\u00f1an.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44134746062220975, "is_candidate": true}, {"start": 363.772, "end": 369.473, "text": " Y saben que tengo la firmeza que se necesita en este momento hist\u00f3rico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34549694384191587, "is_candidate": true}, {"start": 370.666, "end": 399.801, "text": " Porque una cosa es ganarle al kirchnerismo en las urnas y otra cosa es ganarle a un poder permanente que se queda instalado y se queda agazapado, que intenta copar el Estado como lo ha hecho, que hace del Estado un Estado patrimonial, que cada d\u00eda cuando uno ve hoy el bolet\u00edn oficial ve que hay m\u00e1s gente, m\u00e1s gente y m\u00e1s gente que entra a los cargos para intentar impedirnos gobernar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32607302467543575, "is_candidate": true}, {"start": 400.97, "end": 409.098, "text": " que con 120% de inflaci\u00f3n que se va a las nubes, no salen a hacer un paro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4087303891849712, "is_candidate": true}, {"start": 409.098, "end": 410.86, "text": "Y a nosotros, \u00bfcu\u00e1ntos nos hubieran hecho?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5522264452591334, "is_candidate": false}, {"start": 412.259, "end": 421.402, "text": " nos salen a hacer una manifestaci\u00f3n y salen a decir, el pr\u00f3ximo gobierno le hacemos un paro el primer d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39112227234359564, "is_candidate": true}, {"start": 421.402, "end": 436.588, "text": "Esta es la oposici\u00f3n que ahora vamos a tener que vencer en serio, en las urnas les ganamos, despu\u00e9s les tenemos que ganar en la construcci\u00f3n de una gobernabilidad y no dejarnos extorsionar nunca m\u00e1s en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35943858012594343, "is_candidate": true}, {"start": 442.199, "end": 447.782, "text": " Llevamos 20 a\u00f1os denunciando la corrupci\u00f3n kirchnerista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39773014250721495, "is_candidate": true}, {"start": 447.782, "end": 456.966, "text": "Hicimos las denuncias en el 2008, donde nadie cre\u00eda que eso se pod\u00eda hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3267988647168715, "is_candidate": true}, {"start": 456.966, "end": 471.454, "text": "Ac\u00e1 me acompa\u00f1a Fernando Iglesias, que fue uno de los que firm\u00f3 esa denuncia, que termin\u00f3 en la causa m\u00e1s importante de la ruta del dinero K, una de las cuales est\u00e1 condenada Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3100339714440189, "is_candidate": true}, {"start": 472.611, "end": 486.602, "text": " Mientras tanto, durante estos 20 a\u00f1os, tuvimos una promesa, una sola, despu\u00e9s no la escuchamos m\u00e1s, de Alberto Fern\u00e1ndez, dijo voy a hacer un gobierno limpio, sin corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3714113307075201, "is_candidate": true}, {"start": 486.602, "end": 491.105, "text": "Bueno, Fern\u00e1ndez, ni siquiera pudiste hacer eso porque los \u00faltimos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30034758088827396, "is_candidate": true}, {"start": 492.384, "end": 506.533, "text": " actos de corrupci\u00f3n que hemos visto, no son, como dijo Massa en el debate, es un error de Mart\u00edn, minga que es un error de Mart\u00edn, es una matriz de corrupci\u00f3n que saquea al Estado todos los santos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3359404600356921, "is_candidate": true}, {"start": 508.706, "end": 524.989, "text": " que se lleva el dinero, que contratan gente para sacarle el sueldo, que genera una situaci\u00f3n en la que todos est\u00e1n presos o estamos presos de esa realidad y nos quieren poner a todos del mismo lado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3602264538049307, "is_candidate": true}, {"start": 524.989, "end": 528.61, "text": "No, mi ley, nosotros no estamos ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41730642732211565, "is_candidate": true}, {"start": 528.61, "end": 533.271, "text": "Nosotros luchamos fuertemente contra la corrupci\u00f3n toda la vida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5090676352305672, "is_candidate": false}, {"start": 534.488, "end": 555.958, "text": " Y hoy, en los \u00faltimos d\u00edas, s\u00f3lo los miembros de Juntos por el Cambio que est\u00e1n ac\u00e1, Talerico, Ricardo L\u00f3pez Murphy, Spert, fueron los que hicieron las presentaciones contra los chocolates y los que hicieron las presentaciones contra Insaurralde y que ya a Insaurralde le inhibieron los bienes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3439878851333753, "is_candidate": true}, {"start": 557.426, "end": 563.588, "text": " Por eso es una l\u00ednea de continuidad hist\u00f3rica en la lucha contra la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45029070789568393, "is_candidate": true}, {"start": 563.588, "end": 572.751, "text": "Y es una l\u00ednea de continuidad que vamos a tener que llevar para sacar las capas que est\u00e1n metidas adentro del Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38863318944104286, "is_candidate": true}, {"start": 572.751, "end": 574.972, "text": "Por eso se quedan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5378293935937553, "is_candidate": false}, {"start": 574.972, "end": 585.696, "text": "Porque hay un Estado permanente que intenta generar siempre la misma l\u00f3gica, siempre el mismo modelo e impedirte que vos puedas cambiar la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4243620091990067, "is_candidate": true}, {"start": 586.596, "end": 589.283, "text": " pero se olvidaron que nosotros tenemos una decisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.557984262868893, "is_candidate": false}, {"start": 590.953, "end": 620.193, "text": " Y esa decisi\u00f3n es que el cambio se hace o se hace, que el primer d\u00eda vamos a llegar al gobierno con todas las leyes que tenemos que derogar, que impiden que la Argentina funcione, con todas las leyes que tenemos que votar, que hagan funcionar a la econom\u00eda argentina, a la seguridad, a la educaci\u00f3n, para no estar presos de un Estado que te impide de un partido o de un modelo que te impide", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37211098986963487, "is_candidate": true}, {"start": 621.454, "end": 636.515, "text": " mejorar las condiciones de la Argentina, por eso desde el primer d\u00eda el pa\u00eds va a tener reglas distintas, desde el primer d\u00eda vamos a tener las leyes que impidan los bloqueos a las empresas, que impidan", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3366582513434063, "is_candidate": true}, {"start": 637.276, "end": 657.499, "text": " que los piquetes sean una cosa de todos los d\u00edas, no solamente en Buenos Aires, esto pasa en Resistencia, esto pasa en el puente Chipolete y Neuqu\u00e9n, esto pasa en muchas partes del pa\u00eds que quiz\u00e1s de ac\u00e1 no nos enteramos, pero yo lo s\u00e9 porque recorr\u00ed el pa\u00eds 5 veces en estos 3 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3659652091618091, "is_candidate": true}, {"start": 663.331, "end": 673.559, "text": " Nosotros nos opusimos a todo, a la ley de medios que quer\u00eda impedir que la Argentina tuviese una voz en la prensa libre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33750627592291627, "is_candidate": true}, {"start": 673.559, "end": 685.348, "text": "Yo lo viv\u00ed en Venezuela, yo fui a Venezuela a un programa con Silvana Giudici que est\u00e1 ac\u00e1 conmigo, fuimos ah\u00ed y fuimos a un programa de televisi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34131229230060633, "is_candidate": true}, {"start": 686.514, "end": 699.242, "text": " donde de golpe pod\u00edamos hablar y de golpe nos dec\u00edan c\u00e1llense porque ahora viene como las l\u00edneas negras, \u00bfse acuerdan de las televisiones de la d\u00e9cada del 70?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35531214258310295, "is_candidate": true}, {"start": 699.242, "end": 701.303, "text": "Que nunca ve\u00edas bien la tele.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5386684169974818, "is_candidate": false}, {"start": 701.303, "end": 710.268, "text": "Bueno, esa televisi\u00f3n te la cortaban as\u00ed porque hab\u00eda una manifestaci\u00f3n y estaba prohibido pasar una manifestaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35738679027020204, "is_candidate": true}, {"start": 710.268, "end": 715.732, "text": "Esa libertad de expresi\u00f3n que quisieron cortar en la Argentina, nosotros la frenamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3852270859001763, "is_candidate": true}, {"start": 717.287, "end": 739.263, "text": " Y tambi\u00e9n quiz\u00e1s poca gente recuerda que en el a\u00f1o 2014 presentaron un proyecto de ley donde quer\u00edan elegir a los jueces en la boleta partidaria, es decir que vos ibas a tener presidente, vicepresidente, diputados, senadores y el juez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3966106965506738, "is_candidate": true}, {"start": 739.263, "end": 746.088, "text": "Imag\u00ednense la independencia y la justicia, la locura a la que llegaron, se lo impedimos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44186421233299333, "is_candidate": true}, {"start": 747.253, "end": 757.398, "text": " como le impedimos las cosas m\u00e1s brutales que quisieron hacer, que cuando uno piensa c\u00f3mo se les ocurri\u00f3 hacer algo as\u00ed, no lo puede creer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37355784340019027, "is_candidate": true}, {"start": 757.398, "end": 762.061, "text": "El Pacto de Ir\u00e1n fue el pacto en el que los asesinos se condenaban a s\u00ed mismos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4513446773030214, "is_candidate": true}, {"start": 763.112, "end": 765.512, "text": " y despu\u00e9s lo asesinaron a Nisman.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.495978512334609, "is_candidate": true}, {"start": 765.512, "end": 775.534, "text": "Y nosotros salimos a la calle con toda la sociedad bajo la lluvia a decir, no vamos a aceptar que en la Argentina haya magnicidios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30805582551149147, "is_candidate": true}, {"start": 775.534, "end": 784.216, "text": "Y ah\u00ed nosotros logramos que pasara de un simple suicidio a la verdad que hoy tenemos en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3385213254314482, "is_candidate": true}, {"start": 784.216, "end": 789.617, "text": "Que hay una justicia que dijo, Nisman no se suicid\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2847609288814038, "is_candidate": true}, {"start": 791.943, "end": 809.759, "text": " Por eso en cada momento hemos estado, cuando bloquearon empresas, cuando defendimos, como dije reci\u00e9n, la libertad de trabajar y producir, estuvimos en cada uno de esos momentos, lideramos un movimiento antibloqueo de empresas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3267395044699305, "is_candidate": true}, {"start": 811.007, "end": 822.872, "text": " y estuvimos ah\u00ed, al lado de aquellos que estaban totalmente aislados, solos, porque les tomaban sus propiedades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34709156114639483, "is_candidate": true}, {"start": 822.872, "end": 834.757, "text": "Fuimos al Chaco, donde les tomaban sus propiedades, a Santiago del Estero, y fuimos a la Patagonia, donde quer\u00edan regalarles las tierras del Ej\u00e9rcito Nacional Argentino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28958840172995626, "is_candidate": true}, {"start": 834.757, "end": 837.218, "text": "Ah\u00ed estuvimos, estuvimos en cada lucha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40350239188431214, "is_candidate": true}, {"start": 838.499, "end": 862.529, "text": " y en la cuarentena estuvimos en cada momento, salimos a defender la libertad de los argentinos, 2 meses tardaron en Alemania para que los chicos vuelvan al colegio, 3 en Espa\u00f1a, casi 2 a\u00f1os en la Argentina, el tercer pa\u00eds con m\u00e1s cuarentena educativa en la lista, 3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.315413734754718, "is_candidate": true}, {"start": 865.29, "end": 867.03, "text": " La \u00fanica vez que salimos terceros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4412389568992249, "is_candidate": true}, {"start": 867.03, "end": 869.751, "text": "Siempre salimos 100, 120, en corrupci\u00f3n y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3830649518084246, "is_candidate": true}, {"start": 869.751, "end": 873.772, "text": "Pero ac\u00e1, como era de arriba para abajo, salimos terceros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32293797651551004, "is_candidate": true}, {"start": 873.772, "end": 877.433, "text": "Dejamos a los chicos dos a\u00f1os sin escuela.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43763656903220316, "is_candidate": true}, {"start": 877.433, "end": 880.934, "text": "Sal\u00edamos a las calles y nos gritaban asesinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43421049657872934, "is_candidate": true}, {"start": 880.934, "end": 888.676, "text": "Pero demostramos que hab\u00eda que trabajar, que hab\u00eda que producir, que habr\u00eda que abrir las escuelas y ah\u00ed estuvimos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35121526484920484, "is_candidate": true}, {"start": 888.676, "end": 889.736, "text": "Desde el primer d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7137835502803296, "is_candidate": false}, {"start": 889.736, "end": 892.117, "text": "Y se organizaron las mam\u00e1s y los pap\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4354154060016596, "is_candidate": true}, {"start": 893.959, "end": 896.661, "text": " y quer\u00edan mantener el pa\u00eds cerrado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4110824037259533, "is_candidate": true}, {"start": 896.661, "end": 904.767, "text": "Por eso digo, nosotros siempre estuvimos con los argentinos y hoy estamos junto a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30561013583966, "is_candidate": true}, {"start": 904.767, "end": 911.752, "text": "Y les quiero decir, no estamos en cualquier momento, estamos en una batalla crucial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39187571386941356, "is_candidate": true}, {"start": 913.146, "end": 931.026, "text": " Juntos por el cambio los barri\u00f3 en San Luis con Poggi despu\u00e9s de 40 a\u00f1os, los corri\u00f3 con Nacho Torres en Chubut, con Orrego en San Juan, con Pujaro en Santa Fe, con una mayor\u00eda hist\u00f3rica en la democracia, con Esdero en el Chaco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3508294133714289, "is_candidate": true}, {"start": 933.416, "end": 935.978, "text": " con Alfredo Cornejo en Mendoza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42429896210015483, "is_candidate": true}, {"start": 935.978, "end": 947.047, "text": "Y ahora vamos por la ciudad de Buenos Aires, vamos por la provincia de Buenos Aires, por Catamarca y por Entre R\u00edos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39719757522142984, "is_candidate": true}, {"start": 947.047, "end": 956.154, "text": "Y es importante la elecci\u00f3n de Buenos Aires, porque es la \u00fanica que no tiene segunda vuelta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3775677720339973, "is_candidate": true}, {"start": 956.154, "end": 961.419, "text": "Chaco ten\u00eda segunda vuelta y le ganamos en la primera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43531033820245046, "is_candidate": true}, {"start": 961.419, "end": 962.459, "text": "Le ganamos en la primera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6237700038130685, "is_candidate": false}, {"start": 963.567, "end": 983.315, "text": " Pero es important\u00edsima esa lucha en la Provincia de Buenos Aires porque cuando nosotros fuimos gobierno, ah\u00ed quedaron todos, se fueron todos los ministros de secretarios a las municipalidades pag\u00e1ndoles sueldos millonarios a cada uno de ellos, claro, si ya sabemos de d\u00f3nde sale la plata.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3811869923900816, "is_candidate": true}, {"start": 985.069, "end": 1011.79, "text": " Por eso en octubre necesitamos sumar los diputados y los senadores para que en el Congreso nos acompa\u00f1e a dar la batalla por el cambio que explic\u00f3 bien Melconian, que es un cambio que adem\u00e1s no solamente es en la econom\u00eda, es en la seguridad, es en la educaci\u00f3n, es en la vida de los argentinos, es en la producci\u00f3n, es en la liberaci\u00f3n de todo el potencial econ\u00f3mico que tiene la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3567396270494374, "is_candidate": true}, {"start": 1012.751, "end": 1035.765, "text": " porque en mis 5 vueltas por el pa\u00eds en esta oportunidad, porque cuando fui ministra recorr\u00ed todas las fronteras argentinas y fui a Rosario m\u00e1s que nadie, pero ahora tuve la oportunidad de conocer el pa\u00eds entero y uno se impresiona porque ve todo lo que tiene la Argentina y ve lo poco que tenemos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35230934285144155, "is_candidate": true}, {"start": 1035.765, "end": 1038.387, "text": "Y esa dicotom\u00eda, esa...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49055953997075574, "is_candidate": true}, {"start": 1039.494, "end": 1053.604, "text": " locura que tenemos, un pa\u00eds que tiene empresas, que tiene f\u00e1bricas, que tiene pesca, que tiene campo, que tiene petr\u00f3leo, que tiene gas, que tiene pymes por todos lados, que tiene gente de trabajo, est\u00e1 tomada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3381369550153296, "is_candidate": true}, {"start": 1054.781, "end": 1061.983, "text": " por una burocracia, por una mafia que impide que eso que tenemos le llegue a la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31521667977027634, "is_candidate": true}, {"start": 1061.983, "end": 1079.766, "text": "En el medio est\u00e1n ellos, en el medio se esconden en el Estado, en el medio tenemos d\u00e9ficit porque hay m\u00e1s empleados p\u00fablicos que empleados privados, en el medio tenemos d\u00e9ficit porque este a\u00f1o que fue masa, de los cuatro a\u00f1os de este gobierno aumentaron 40 impuestos, 40, 40.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.329524436762088, "is_candidate": true}, {"start": 1083.547, "end": 1095.034, "text": " c\u00f3mo vamos a poder vivir as\u00ed, c\u00f3mo vamos a poder competir con Brasil, para no decirles otros pa\u00edses con m\u00e1s nivel de competitividad y productividad, con Brasil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36880961998294026, "is_candidate": true}, {"start": 1096.348, "end": 1100.43, "text": " Si estamos como un 30, 40% abajo en su capacidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38102577996414877, "is_candidate": true}, {"start": 1100.43, "end": 1104.351, "text": "Por eso nuestras reformas son profundas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4232220645364082, "is_candidate": true}, {"start": 1104.351, "end": 1109.353, "text": "No vamos a hacer nada que deje en pie la Argentina populista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35892938603063596, "is_candidate": true}, {"start": 1109.353, "end": 1120.458, "text": "Vamos a llevar adelante todos los cambios para bajar impuestos, para tener productividad, para tener competitividad y para que nadie sea privilegiado en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3308955337280811, "is_candidate": true}, {"start": 1121.158, "end": 1134.186, "text": " No hay privilegiados en la Argentina, todos tienen que trabajar, todos tienen que producir, todos tienen que salir adelante para que el pa\u00eds salga adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3999081999792453, "is_candidate": true}, {"start": 1134.186, "end": 1149.476, "text": "Por eso estamos convencidos que el caos no es una casualidad, que el caos es una pol\u00edtica, porque en el caos crece la corrupci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32385143355873813, "is_candidate": true}, {"start": 1150.785, "end": 1179.973, "text": " Crecemos fuera de la ley, nos acostumbramos a sobrevivir, nos acostumbramos a que eso es la normalidad y nunca nos podemos acostumbrar a vivir fuera de la ley y fuera de la Constituci\u00f3n, porque el d\u00eda que nos acostumbramos somos parte de lo mismo y nosotros no queremos ser parte de lo mismo, queremos venir ac\u00e1 a cambiar esa concepci\u00f3n populista y autoritaria que rige la vida argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3085949730237997, "is_candidate": true}, {"start": 1186.963, "end": 1192.867, "text": " Por eso les quiero decir que este cabo lo vemos hoy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3984240581496329, "is_candidate": true}, {"start": 1192.867, "end": 1210.579, "text": "El otro d\u00eda Carlos me dijo, ponete cintur\u00f3n de seguridad, porque estas \u00faltimas semanas masa est\u00e1 tirando nafta al fuego todos los d\u00edas y nos pone al borde de una aceleraci\u00f3n hiperinflacionaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2933048606445189, "is_candidate": true}, {"start": 1211.676, "end": 1225.947, "text": " Todos lo sabemos, todos sabemos lo que est\u00e1 pasando, todos sabemos que todo lo que est\u00e1n haciendo es generar m\u00e1s d\u00e9ficit, m\u00e1s impresi\u00f3n de moneda y m\u00e1s inflaci\u00f3n para todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28941625276577654, "is_candidate": true}, {"start": 1225.947, "end": 1230.951, "text": "Unos pocos ganan y pierden 46 millones de argentinos, qu\u00e9 negocio, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32449308130047694, "is_candidate": true}, {"start": 1230.951, "end": 1237.176, "text": "Para ganar un punto en una elecci\u00f3n que tampoco lo va a ganar porque la gente no come vidrio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40195481171550207, "is_candidate": true}, {"start": 1240.674, "end": 1253.33, "text": " Yo se lo pregunt\u00e9 claramente el otro d\u00eda, c\u00f3mo puede ser que el peor Ministro de Econom\u00eda, que vino de superministro y termin\u00f3 en el superdesastre, ahora nos puede decir que como Presidente va a hacer otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40414987482045217, "is_candidate": true}, {"start": 1253.33, "end": 1256.614, "text": "El otro d\u00eda me contest\u00f3 alguien algo que como era raro el formato,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5026878968005408, "is_candidate": false}, {"start": 1257.435, "end": 1268.342, "text": " No se escuch\u00f3 mucho y no lo vi mucho en todos lados, pero me dijo, cuando yo le dije, c\u00f3mo vas a ser de un Ministro de Econom\u00eda desastroso a ser un buen Presidente, expl\u00edcamelo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.351318026582207, "is_candidate": true}, {"start": 1268.342, "end": 1279.169, "text": "Y me dijo, bueno, este no es mi gobierno, mi gobierno empieza el 10 de diciembre, pero c\u00f3mo pod\u00e9s ser tan c\u00ednico si sos Ministro de Econom\u00eda en este momento, en esta Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.432182039668337, "is_candidate": true}, {"start": 1280.265, "end": 1287.337, "text": " en esta Argentina que se est\u00e1 gastando la plata de las pr\u00f3ximas generaciones para tratar de ganar un punto en una elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38012375003309506, "is_candidate": true}, {"start": 1288.789, "end": 1295.693, "text": " Por eso eso no lo podemos permitir nunca m\u00e1s, rifar lo que tiene la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38633156727376927, "is_candidate": true}, {"start": 1295.693, "end": 1308.04, "text": "Y para eso tenemos que sacar a todos los que est\u00e1n en el medio, a todos estos oportunistas y c\u00ednicos que han hecho de la Argentina un pa\u00eds en el que cada uno sobrevive como puede.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35167969496832296, "is_candidate": true}, {"start": 1308.04, "end": 1311.902, "text": "Y esta es la verdad, un pa\u00eds donde los j\u00f3venes se van.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4180413244552236, "is_candidate": true}, {"start": 1311.902, "end": 1316.685, "text": "Y nosotros estamos totalmente decididos a cambiar ese rumbo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34841124277216495, "is_candidate": true}, {"start": 1317.785, "end": 1322.809, "text": " y para eso vamos, como dijo Carlos, a un equilibrio de verdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37113340093716807, "is_candidate": true}, {"start": 1322.809, "end": 1326.771, "text": "Vamos a bajar el gasto de la pol\u00edtica de verdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4204269903406852, "is_candidate": true}, {"start": 1326.771, "end": 1333.136, "text": "Yo voy a ser el gobierno m\u00e1s austero de la historia de la pol\u00edtica argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37326590109274327, "is_candidate": true}, {"start": 1333.136, "end": 1342.342, "text": "Y no voy a permitir que ning\u00fan funcionario, ninguno, viva mejor que la media de un ciudadano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4365122637884298, "is_candidate": true}, {"start": 1342.342, "end": 1343.303, "text": "Y todo se sabe,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5077607957625115, "is_candidate": false}, {"start": 1345.305, "end": 1349.809, "text": " De golpe te fotograf\u00edan, pero todo se sabe.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4099431686088788, "is_candidate": true}, {"start": 1349.809, "end": 1355.153, "text": "Todos sabemos qui\u00e9nes cambiaron la casa, qui\u00e9nes cambiaron los autos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36714143975925084, "is_candidate": true}, {"start": 1355.153, "end": 1360.757, "text": "Qui\u00e9nes cambiaron a las novias, porque es la verdad, o los novios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3391083722795968, "is_candidate": true}, {"start": 1360.757, "end": 1368.443, "text": "Pero ese es un modelo, es un modelo que tenemos que sacar, tenemos que sacarlo de ra\u00edz.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3692036966264731, "is_candidate": true}, {"start": 1369.42, "end": 1378.087, "text": " porque cuando uno no saca los yuyos malos de ra\u00edz, vuelven a crecer y tenemos que sacar de ra\u00edz.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3564126904543121, "is_candidate": true}, {"start": 1378.087, "end": 1381.53, "text": "Ahora, yo les quiero hacer una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5148881755241126, "is_candidate": false}, {"start": 1381.53, "end": 1396.361, "text": "\u00bfQui\u00e9n est\u00e1 en condiciones de sacar de ra\u00edz esta Argentina enquistada de corrupci\u00f3n, de populismo, de fascismo, de pensar que todo lo gasta el Estado y que siempre le puede sacar un impuesto m\u00e1s a los privados?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36131602574288624, "is_candidate": true}, {"start": 1397.449, "end": 1400.273, "text": " \u00bfQui\u00e9n puede sacarlos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43022072929106303, "is_candidate": true}, {"start": 1400.273, "end": 1406.301, "text": "Alguien que termina negociando con los mismos de siempre para tener algo de fuerza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3837026648386205, "is_candidate": true}, {"start": 1406.301, "end": 1410.547, "text": "Hoy se supo que el candidato a intendente", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4050596824412078, "is_candidate": true}, {"start": 1411.744, "end": 1423.831, "text": " de Loma de Zamora a Milei se lo puso Insaurralde, imag\u00ednense d\u00f3nde lo vamos a encontrar al pr\u00f3ximo candidato a intendente que no va a ganar porque vamos a ganar nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35811255590984714, "is_candidate": true}, {"start": 1423.831, "end": 1429.015, "text": "Pero d\u00f3nde lo vamos a encontrar, en vez de en Marruella, no s\u00e9, en Mallorca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39782552595416654, "is_candidate": true}, {"start": 1430.137, "end": 1430.898, "text": " \u00bfD\u00f3nde?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6248894540496577, "is_candidate": false}, {"start": 1430.898, "end": 1442.071, "text": "En la misma matriz, el mismo modelo, la misma l\u00f3gica, el mismo cambio de casa, de auto, de se\u00f1ora, todo, todo igualito, exactamente lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4393059431475692, "is_candidate": true}, {"start": 1442.071, "end": 1449.239, "text": "\u00bfVamos a volver a repetir la misma historia pensando que la Argentina la vamos a destruir con una motosierra?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33535021792999364, "is_candidate": true}, {"start": 1450.12, "end": 1467.956, "text": " o vamos a votar a la \u00fanica fuerza que pele\u00f3 durante los 20 a\u00f1os, que construy\u00f3 el poder pol\u00edtico m\u00e1s importante que tenemos desde 40 a\u00f1os de democracia, con gobernadores, con intendentes, con mayor\u00edas en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3286897258164785, "is_candidate": true}, {"start": 1468.977, "end": 1485.566, "text": " con una fuerza pol\u00edtica que est\u00e1 alineada a cambiar la Argentina y que esta vez no se va a dejar correr, no nos vamos a dejar correr por nadie, desde el primer d\u00eda les vamos a poner los puntos y el que rompa con esa legalidad", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33031376660380074, "is_candidate": true}, {"start": 1486.366, "end": 1495.152, "text": " va a ir donde tiene que estar, no vamos a permitir ning\u00fan bloqueo, no vamos a permitir ning\u00fan corte, no vamos a permitir que nos quieran trabar la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4013586048477089, "is_candidate": true}, {"start": 1495.152, "end": 1508.34, "text": "Y si lo quieren hacer, vamos a salir con la fuerza de la ley y con la gente a apoyar un cambio, porque si nos dejamos desde el primer d\u00eda apretar, nos aprietan los 4 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37727411599397986, "is_candidate": true}, {"start": 1508.34, "end": 1513.444, "text": "Con lo cual, la decisi\u00f3n tiene que ser inmediata.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4259911272311979, "is_candidate": true}, {"start": 1513.444, "end": 1514.625, "text": "Y vamos a llegar a las ra\u00edces.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5378827769870786, "is_candidate": false}, {"start": 1516.516, "end": 1529.663, "text": " Por eso les quiero decir que voy a asumir como Presidenta, como Comandante en Jefe de las Fuerzas Armadas de la Naci\u00f3n, para defender a nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2810601021811041, "is_candidate": true}, {"start": 1529.663, "end": 1541.51, "text": "Voy a subir con los c\u00f3digos en la mano, con el c\u00f3digo penal, con el c\u00f3digo civil y comercial, con todas las leyes de nuestro pa\u00eds y con nuestra Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3525013061283282, "is_candidate": true}, {"start": 1542.717, "end": 1560.266, "text": " Vamos a trabajar contra la inseguridad, vamos a trabajar por los 190 d\u00edas de clase y vamos a poner una ley de servicio esencial, las huelgas fuera de los 190 d\u00edas de clase, los chicos en las aulas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3353219265735988, "is_candidate": true}, {"start": 1560.266, "end": 1564.268, "text": "Y ustedes, algunos podr\u00e1n decir, es inconstitucional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3745006835206537, "is_candidate": true}, {"start": 1564.268, "end": 1568.39, "text": "Yo les voy a decir no y voy a llegar a la Corte Suprema de Justicia y la voy a ganar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4864855386225, "is_candidate": true}, {"start": 1568.39, "end": 1569.211, "text": "Y les voy a decir por qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6597914076649618, "is_candidate": false}, {"start": 1572.521, "end": 1575.242, "text": " \u00bfQu\u00e9 dice la Constituci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5211022421681619, "is_candidate": false}, {"start": 1575.242, "end": 1577.422, "text": "Hay derecho a huelga en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43230548233840904, "is_candidate": true}, {"start": 1577.422, "end": 1578.283, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6141184450760628, "is_candidate": false}, {"start": 1578.283, "end": 1581.824, "text": "Ahora, \u00bfpor qu\u00e9 la polic\u00eda no tiene derecho a huelga?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3904091862659751, "is_candidate": true}, {"start": 1581.824, "end": 1591.646, "text": "Porque si la polic\u00eda tiene derecho a huelga, los argentinos, que ya estamos mal teniendo polic\u00eda en la calle, imag\u00ednense si no tenemos nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33446374570611725, "is_candidate": true}, {"start": 1591.646, "end": 1597.308, "text": "Estar\u00edamos todos los d\u00edas, como estuvo C\u00f3rdoba en el 2014, con la gente en los techos, como en el Far West.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3987518348981227, "is_candidate": true}, {"start": 1599.625, "end": 1605.032, "text": " y no tiene derecho a huelga porque es un servicio esencial de 24 por 7 por 365, los 365 d\u00edas del a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41040563762144644, "is_candidate": true}, {"start": 1605.032, "end": 1606.454, "text": "Ahora, yo hago una pregunta, \u00bfpodemos subordinar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46955362678997214, "is_candidate": true}, {"start": 1614.767, "end": 1643.98, "text": " a los j\u00f3venes y a los chicos de nuestro pa\u00eds a que no tengan los d\u00edas de clase que tienen que tener y que la huelga en las escuelas sea cuando se les canta cualquier d\u00eda o les vamos a poner una norma petria, que solo pueden hacer huelga fuera de los 190 d\u00edas de clase porque el derecho a estudiar, a educarse en la Argentina est\u00e1 en el ADN argentino, es Sarmiento, es el nacimiento de nuestra patria y no lo vamos a permitir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3653009225643784, "is_candidate": true}, {"start": 1646.949, "end": 1653.398, "text": " Y voy a llegar hasta donde tenga que llegar, voy a llegar a la Corte Suprema y estoy convencida que nos va a dar la raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3253504811082385, "is_candidate": true}, {"start": 1653.398, "end": 1661.791, "text": "Porque uno no puede educar a un chico medio a\u00f1o, porque cuando lo educa medio a\u00f1o, al otro a\u00f1o perdi\u00f3 medio y as\u00ed tenemos 50% de exerci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.373632909204896, "is_candidate": true}, {"start": 1664.053, "end": 1676.561, "text": " en la secundaria y as\u00ed los que llegan a formarse como docentes que vienen de una secundaria de mala calidad, luego no tienen los conocimientos b\u00e1sicos para ser docentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27203143172100464, "is_candidate": true}, {"start": 1676.561, "end": 1686.907, "text": "Por eso los docentes van a tener un examen de ingreso, ning\u00fan docente sin examen de ingreso porque tiene que tener los conocimientos fundamentales para poder ense\u00f1ar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3683415996485194, "is_candidate": true}, {"start": 1686.907, "end": 1693.371, "text": "Nadie puede ense\u00f1ar lo que no sabe, es imposible, es una mentira, por eso", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3456258320340504, "is_candidate": true}, {"start": 1694.884, "end": 1716.368, "text": " Todos, si yo les pregunto a todos los que est\u00e1n ac\u00e1, que son empresarios, que han hecho empresas, que pueden tener patrimonio, les pregunto a todos ustedes, si tuviesen una cosa que elegir para sus hijos, entre lo que tienen de patrimonio y una buena educaci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 eligen?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3070593503858835, "is_candidate": true}, {"start": 1716.368, "end": 1717.169, "text": "\u00bfUna buena educaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6596319467776025, "is_candidate": false}, {"start": 1717.169, "end": 1717.229, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9642298461517568, "is_candidate": false}, {"start": 1717.229, "end": 1720.209, "text": "\u00bfEst\u00e1n todos de acuerdo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4637920684018886, "is_candidate": true}, {"start": 1720.209, "end": 1723.43, "text": "Eso, porque eso es lo intangible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4454105693559689, "is_candidate": true}, {"start": 1723.43, "end": 1724.07, "text": "Ustedes saben,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5912549128793105, "is_candidate": false}, {"start": 1725.103, "end": 1737.428, "text": " que lo otro se hace, se trabaja, pero uno en el fondo siempre piensa que el d\u00eda que no est\u00e1 quiere que su hijo se pueda defender solo en la vida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3305356729619944, "is_candidate": true}, {"start": 1737.428, "end": 1744.371, "text": "Y eso no podemos estar hoy viviendo la tragedia educativa que estamos viviendo en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3682705663544723, "is_candidate": true}, {"start": 1744.371, "end": 1751.054, "text": "Por eso ah\u00ed nos vamos a poner fuerte desde el primer d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34572480188790267, "is_candidate": true}, {"start": 1751.054, "end": 1753.775, "text": "Y tambi\u00e9n tenemos una deuda con los jubilados argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3734050237985763, "is_candidate": true}, {"start": 1755.014, "end": 1760.355, "text": " Porque este gobierno todo el tiempo dice que sube la jubilaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36891783365572195, "is_candidate": true}, {"start": 1760.355, "end": 1764.416, "text": "Lo \u00fanico que hace es achatarle a los jubilados de la media.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3442817460454636, "is_candidate": true}, {"start": 1764.416, "end": 1766.737, "text": "El de la baja, le dan un bono.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47419525895138315, "is_candidate": true}, {"start": 1766.737, "end": 1770.078, "text": "El que cobra mil pesos m\u00e1s, no le dan nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5016656861921263, "is_candidate": false}, {"start": 1770.078, "end": 1777.939, "text": "Terminan achatando a todos y todos los que ganaban m\u00e1s dinero porque se esforzaron m\u00e1s en la vida, ahora ganan la m\u00ednima.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33069569004629884, "is_candidate": true}, {"start": 1777.939, "end": 1780.94, "text": "80% de los argentinos hoy ganan la m\u00ednima.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43923310353125466, "is_candidate": true}, {"start": 1780.94, "end": 1782.501, "text": "45% en nuestro momento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5657919665614193, "is_candidate": false}, {"start": 1785.054, "end": 1792.875, "text": " Eso quiere decir que no se respeta la cultura del esfuerzo y nosotros la vamos a hacer respetar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2964658299754236, "is_candidate": true}, {"start": 1792.875, "end": 1800.297, "text": "Y vamos a tener una tarea muy dif\u00edcil, que es la tarea de terminar con la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3162294079655307, "is_candidate": true}, {"start": 1800.297, "end": 1812.379, "text": "Hoy hay una gran parte de la pobreza que son de trabajadores que tienen relaci\u00f3n de dependencia, pero que cobran por debajo de la canasta familiar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32745891299822594, "is_candidate": true}, {"start": 1814.412, "end": 1830.943, "text": " el pa\u00eds ha perdido todo incentivo, por eso terminar con la inflaci\u00f3n, equilibrar el pa\u00eds, nos va a liberar todo el potencial productivo que la Argentina tiene y estoy absolutamente segura que lo vamos a poder hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.289183096967501, "is_candidate": true}, {"start": 1830.943, "end": 1839.209, "text": "Yo lo s\u00e9, s\u00e9 lo que pasa en la Argentina, porque soy madre, porque soy abuela, porque soy mujer,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3461141891843983, "is_candidate": true}, {"start": 1840.365, "end": 1850.75, "text": " Y voy a poner todo para proteger a nuestros chicos y a nuestros abuelos, que son los sectores que est\u00e1n en peores condiciones en nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3314349233229438, "is_candidate": true}, {"start": 1850.75, "end": 1865.137, "text": "Y quiero decirles que van a encontrar siempre en m\u00ed a una persona que los va a escuchar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36994288754433124, "is_candidate": true}, {"start": 1865.137, "end": 1867.879, "text": "Van a encontrar siempre en m\u00ed la puerta abierta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41414475958343744, "is_candidate": true}, {"start": 1870.202, "end": 1872.843, "text": " para decirme lo que quieran.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41887240599520803, "is_candidate": true}, {"start": 1872.843, "end": 1895.147, "text": "Nunca me voy a cerrar a escuchar, porque creo que no hay posibilidad de manejar la Argentina si no escuchamos a los empresarios, si no escuchamos a los trabajadores, si no escuchamos a los chicos que van a la escuela, si no escuchamos a los estudiantes, a los rectores de universidades, si no escuchamos a todos y cada uno de los sectores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3260265867244593, "is_candidate": true}, {"start": 1895.147, "end": 1898.448, "text": "Yo los voy a escuchar, pero los voy a escuchar con una condici\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47406245461221896, "is_candidate": true}, {"start": 1899.83, "end": 1908.333, "text": " que no me vengan a explicar que deje las cosas como est\u00e1n, porque para eso no tengo escucha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3737947234275405, "is_candidate": true}, {"start": 1908.333, "end": 1921.957, "text": "Que me vengan a plantear c\u00f3mo vamos a cambiar, con qu\u00e9 ritmo quiz\u00e1s, con qu\u00e9 pasos, pero nunca para dejar la Argentina como est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3799334961499642, "is_candidate": true}, {"start": 1921.957, "end": 1925.578, "text": "Y yo creo que tenemos algo importante,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4023271178557216, "is_candidate": true}, {"start": 1927.543, "end": 1937.029, "text": " Y lo importante es que estoy yo ac\u00e1 llevando una vida de compromiso, no soy una improvisada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3633352794223713, "is_candidate": true}, {"start": 1937.029, "end": 1944.213, "text": "Siempre estuve en los lugares en donde estuve, hice buenas gestiones y fueron ponderadas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4065186305605364, "is_candidate": true}, {"start": 1944.213, "end": 1951.478, "text": "Y por eso estoy en condiciones de llevar adelante este pa\u00eds con todas las complejidades que tiene.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34563591337350363, "is_candidate": true}, {"start": 1952.461, "end": 1964.489, "text": " Y ya lo dijimos, nosotros, no importa en qu\u00e9 condiciones recibamos el pa\u00eds, ya sabemos que est\u00e1n hundiendo la pala y haciendo el agujero m\u00e1s profundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31577721538610215, "is_candidate": true}, {"start": 1964.489, "end": 1980.281, "text": "Pero quien le dice al pueblo argentino que quiere ser presidente de la Naci\u00f3n, tiene que tomar la decisi\u00f3n y saber que va a agarrar el pa\u00eds en las condiciones en las que el pa\u00eds est\u00e1 y desde ese lugar lo tiene que sacar adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35651085531244, "is_candidate": true}, {"start": 1981.161, "end": 1988.428, "text": " No hay excusas, yo no puedo decir no lo sab\u00eda, no puedo decir desde este lugar no lo puedo sacar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3386468817710083, "is_candidate": true}, {"start": 1988.428, "end": 1999.777, "text": "Yo siempre pienso en Zelensky y pienso que Zelensky ven\u00eda de ser actor y iba a un pa\u00eds que ten\u00eda algunos problemas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36336577648691437, "is_candidate": true}, {"start": 2001.124, "end": 2010.774, "text": " y de golpe le explot\u00f3 una guerra y se puso la camiseta verde, el casco y dijo yo voy a conducir este pa\u00eds, esta guerra y voy a salir adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41379944952110703, "is_candidate": true}, {"start": 2010.774, "end": 2015.459, "text": "Y hoy sali\u00f3 adelante, no le entraron los rusos por ning\u00fan lado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40902500165561906, "is_candidate": true}, {"start": 2015.459, "end": 2018.923, "text": "Y su pueblo sufre, pero lo apoya porque sabe que tiene un l\u00edder.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45298353330925956, "is_candidate": true}, {"start": 2021.454, "end": 2038.441, "text": " Y salgamos desde el lugar donde salgamos, vamos a sacar el pa\u00eds adelante, vamos por una Argentina ordenada, con decisi\u00f3n y coraje, una Argentina que no le tenga miedo a los que quieran impedir que la Argentina crezca, con educaci\u00f3n, con justicia, con seguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3683101703275421, "is_candidate": true}, {"start": 2038.441, "end": 2045.564, "text": "Y vamos ahora, vamos ahora, porque esto que vamos a hacer es ahora y es para siempre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.397386528647529, "is_candidate": true}, {"start": 2045.564, "end": 2046.324, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5963944254585064, "is_candidate": false}], "Index": 664, "channel_id": "UCBUf2F_e0CIT1jHZpW8PG2w", "channel": "Patricia Bullrich", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@PatriciaBullrich", "id": "T46hNMv6kKg", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=T46hNMv6kKg", "title": "Un pa\u00eds ordenado. Es ahora y es para siempre", "duration": 2067.0, "view_count": 3194.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "high"}