{"segments": [{"start": 5.475, "end": 16.343, "text": " Por favor, si pueden tomar asiento, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9128175444887839, "is_candidate": false}, {"start": 16.343, "end": 21.546, "text": "Buenas tardes a todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.926551934669273, "is_candidate": false}, {"start": 21.546, "end": 29.411, "text": "Muy contento de recibirlos hoy en este plenario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8441883277895772, "is_candidate": false}, {"start": 29.411, "end": 31.653, "text": "\u00bfEst\u00e1 bien dicho Adri, es un plenario o no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7863978743054285, "is_candidate": false}, {"start": 36.106, "end": 38.071, "text": " Adelio Relly.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0005026592901938, "is_candidate": false}, {"start": 38.071, "end": 40.057, "text": "Contento de recibir a Ricardo y a Patricia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8968464193358516, "is_candidate": false}, {"start": 40.057, "end": 40.659, "text": "Un fuerte aplauso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9613865748975615, "is_candidate": false}, {"start": 63.221, "end": 81.694, "text": " pero especialmente contentos para nosotros los que somos de Lan\u00fas porque fuimos de alguna manera honrados a trav\u00e9s de nuestro representante m\u00e1ximo que es N\u00e9stor con la posibilidad de acompa\u00f1ar a Patricio en la gobernaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.914086860112262, "is_candidate": false}, {"start": 81.694, "end": 92.461, "text": "Esto que es para nosotros un orgullo y un honor que es m\u00e1s que merecido por la persona que tiene la trayectoria que tiene N\u00e9stor el soberano", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8664450299522655, "is_candidate": false}, {"start": 93.259, "end": 104.002, "text": " que adem\u00e1s conoce el territorio como nadie, que conoce la noche, conoce la tercera, que arm\u00f3 equipos, que arm\u00f3 equipos con Adri, al principio, y despu\u00e9s tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8900955817668987, "is_candidate": false}, {"start": 104.002, "end": 118.906, "text": "As\u00ed que, con la felicidad que nos brinda esta oportunidad, lo \u00fanico que voy a decir, y con esto entero el micr\u00f3fono, es que no tengo ninguna duda de que vamos a ganar, primero en Interna,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8608208052468462, "is_candidate": false}, {"start": 128.592, "end": 148.405, "text": " Despu\u00e9s... Despu\u00e9s nos viene una parada dif\u00edcil, porque la provincia se transform\u00f3 en ese bot\u00edn en el cual el kirchnerismo quiere mantener el poder territorial, con lo cual est\u00e1n discutiendo si les doblan, si no les doblan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9297990198552423, "is_candidate": false}, {"start": 148.405, "end": 151.226, "text": "Les vamos a ganar si les doblan y tambi\u00e9n les va a ganar...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9164973896174442, "is_candidate": false}, {"start": 162.332, "end": 186.3, "text": " Bueno, felicitaciones a todos, felicitaciones N\u00e9stor y en nombre de todo el equipo que formaste, te agradecemos, estamos orgullosos, estamos felices y no tengo ninguna duda de que vas a ser el mejor gobernador de la Provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8706003826061468, "is_candidate": false}, {"start": 186.3, "end": 188.261, "text": "Buenas tardes a la luz, es para m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8624053379594743, "is_candidate": false}, {"start": 190.357, "end": 203.32, "text": " un enorme orgullo venir a hablar aqu\u00ed porque mi madre naci\u00f3 en el medio del Calar as\u00ed que tengo un enorme orgullo de estar aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8592171419755268, "is_candidate": false}, {"start": 203.32, "end": 216.064, "text": "He venido varias veces mientras N\u00e9stor ejerc\u00eda la dependencia he aprendido aqu\u00ed cu\u00e1n exitoso puede ser un programa en muchas materias pero sobre todo en seguridad", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8937899926929852, "is_candidate": false}, {"start": 217.402, "end": 223.864, "text": " donde el pa\u00eds tiene hoy, y la provincia de Buenos Aires, una demanda inmensa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8500839159812378, "is_candidate": false}, {"start": 223.864, "end": 234.687, "text": "La tercera cuesti\u00f3n que quiero abordar, s\u00e9 que tenemos que ser breves en los discursos, usted sabe que es dif\u00edcil para nosotros la brevedad, pero voy a tratar de ser breve.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8505119714392924, "is_candidate": false}, {"start": 234.687, "end": 241.729, "text": "La tercera cuesti\u00f3n que quiero transmitirle es que hay mucho pesimismo en el pa\u00eds, en la opini\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7888507637367899, "is_candidate": false}, {"start": 241.729, "end": 246.85, "text": "Nosotros, en particular Patricia, exhibe usted, habr\u00e1n visto una sonrisa permanente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8183754577210964, "is_candidate": false}, {"start": 247.615, "end": 251.479, "text": " y yo quiero que racionalicemos esa opini\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9073589340637715, "is_candidate": false}, {"start": 251.479, "end": 271.397, "text": "Nosotros creemos que es posible en Argentina volver al progreso y a la prosperidad y lo que vamos a hacer, las reformas que vamos a hacer, son para volver a ser un pa\u00eds pr\u00f3spero donde Ezeiza se convierta en un lugar de reencuentro y no en un lugar de sollozos y despedidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8229575703051083, "is_candidate": false}, {"start": 271.397, "end": 272.238, "text": "Vamos a hacer...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9274677272497983, "is_candidate": false}, {"start": 280.978, "end": 287.639, "text": " Vamos a hacer algo que habitualmente no decimos, porque yo creo que es mejor hacer que decirnos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9709398924300525, "is_candidate": false}, {"start": 287.639, "end": 309.804, "text": "Nosotros vamos a generar prosperidad, pero sobre todo va a haber prosperidad para los que han sido terriblemente castigados por el populismo, por los delirios, por las fantas\u00edas, por el da\u00f1o que nos ha hecho esta degradaci\u00f3n de la Argentina en lo econ\u00f3mico, en lo moral, en lo institucional, en la seguridad, en el orden.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7631824627633451, "is_candidate": false}, {"start": 310.945, "end": 321.108, "text": " Vamos a reponer el orden, vamos a reponer la prosperidad, pero sobre todo vamos a reponer las oportunidades para todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7971638959512953, "is_candidate": false}, {"start": 321.108, "end": 338.752, "text": "En nosotros... En nosotros est\u00e1 un compromiso moral para que esta suerte, esta recuperaci\u00f3n de la Argentina lleve como", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8074704926354768, "is_candidate": false}, {"start": 339.626, "end": 350.052, "text": " como signo m\u00e1s evidente, la recuperaci\u00f3n de los sectores m\u00e1s vulnerables de nuestra sociedad que est\u00e1n viviendo un tiempo de graves padecimientos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8249876512596832, "is_candidate": false}, {"start": 350.052, "end": 357.176, "text": "Y por \u00faltimo, quiero transmitir lo que va a ser la bandera de nuestro trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7747239881935922, "is_candidate": false}, {"start": 357.176, "end": 367.782, "text": "Por supuesto que va a ser el orden, el progreso, la modernizaci\u00f3n, pero hay una bandera crucial en la que nosotros creemos que es la sociedad del trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8330793201818723, "is_candidate": false}, {"start": 368.634, "end": 382.002, "text": " Nosotros valoramos que los ciudadanos construyan su capacidad de vivir con el sudor de su frente y no como menesterosos sopliendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8053418630477762, "is_candidate": false}, {"start": 382.002, "end": 390.948, "text": "Nosotros queremos recomponer esa sociedad donde el trabajo es el elemento organizador y nos tienen que juzgar por eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7607008446651066, "is_candidate": false}, {"start": 391.457, "end": 396.341, "text": " por la capacidad de crear trabajo, trabajo genuino, trabajo de calidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8245262609062712, "is_candidate": false}, {"start": 396.341, "end": 403.868, "text": "Y para ello orientaremos nuestras pol\u00edticas regulatorias, nuestras pol\u00edticas impositivas y nuestras pol\u00edticas educacionales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8673127153476767, "is_candidate": false}, {"start": 403.868, "end": 408.291, "text": "No vamos a educar solo para la ciudadan\u00eda, que es valioso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8939015825382168, "is_candidate": false}, {"start": 408.291, "end": 410.333, "text": "Vamos a educar para el trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.796469019336476, "is_candidate": false}, {"start": 410.333, "end": 417.439, "text": "Ganar el pan con el sudor de la frente va a ser el s\u00edmbolo esencial de la gesti\u00f3n de Patricia G\u00f3mez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7800955680798796, "is_candidate": false}, {"start": 417.439, "end": 417.96, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7855506345796857, "is_candidate": false}, {"start": 429.759, "end": 430.76, "text": " Buenas tardes a todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8509777842220714, "is_candidate": false}, {"start": 430.76, "end": 438.147, "text": "Qu\u00e9 dif\u00edcil hablar despu\u00e9s de que acabo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8129834628296359, "is_candidate": false}, {"start": 438.147, "end": 439.589, "text": "Primero, gracias a todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8026780083386819, "is_candidate": false}, {"start": 439.589, "end": 442.131, "text": "Gracias por estar ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8440030651307129, "is_candidate": false}, {"start": 442.131, "end": 444.534, "text": "Much\u00edsima militancia de la luz.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9160193448889175, "is_candidate": false}, {"start": 444.534, "end": 447.296, "text": "Much\u00edsima militancia de la tercera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8896440503107949, "is_candidate": false}, {"start": 447.296, "end": 451.0, "text": "Hace 15 a\u00f1os \u00e9ramos muy poquitos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8708213201616586, "is_candidate": false}, {"start": 452.164, "end": 467.615, "text": " y todos nos dec\u00edan que est\u00e1bamos locos, que la luz no se pod\u00eda ganar, que la luz era un lugar ultra-peronista y que desde el PRO y amarillos iba a ser imposible poder llegar a ganar la intendencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8446696785130096, "is_candidate": false}, {"start": 467.615, "end": 469.576, "text": "Y ganamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8250840297895741, "is_candidate": false}, {"start": 469.576, "end": 471.137, "text": "Y ganamos por una serie de cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8567309533351215, "is_candidate": false}, {"start": 471.137, "end": 471.837, "text": "Primero porque", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8788011354075554, "is_candidate": false}, {"start": 473.273, "end": 483.481, "text": " Porque laburamos mucho, porque estudiamos mucho los problemas, porque trajimos un plan de gobierno, porque le dijimos a la gente que hab\u00eda una forma distinta de gobernar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.829718008175692, "is_candidate": false}, {"start": 483.481, "end": 495.952, "text": "Pero fundamentalmente, y ac\u00e1 disculpen tal vez un poco la petulancia porque tengo que hablar de m\u00ed, pero fundamentalmente yo creo que logramos un di\u00e1logo con el vecino producto de que yo nac\u00ed a tres cuadras de ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9215946468879976, "is_candidate": false}, {"start": 511.016, "end": 525.266, "text": " Yo creo que la pol\u00edtica, o llegamos a la pol\u00edtica para resolverle los problemas a la gente, la pol\u00edtica es servicio, no es pensar en llegar a intendente para ahora ser gobernador, despu\u00e9s presidente,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8508883047785918, "is_candidate": false}, {"start": 528.078, "end": 530.459, "text": " de pol\u00edticas que eligieron para resolver problemas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8653245414247147, "is_candidate": false}, {"start": 530.459, "end": 545.244, "text": "Y la verdad que hemos resuelto mucho, y por eso pudimos renovar el mandato, digamos, renovamos bien y despu\u00e9s de 8 a\u00f1os tenemos una excelente relaci\u00f3n con los vecinos y yo creo, estoy seguro, no creo, estoy seguro que Digo va a continuar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8276742405755338, "is_candidate": false}, {"start": 555.887, "end": 585.112, "text": " si le dec\u00edamos a los vecinos vamos a tener una forma distinta de hacer pol\u00edtica y cuando esa forma llegue y ustedes prueben lo que es y son ustedes los que no van a permitir que volvamos a lo de antes y esto es as\u00ed porque ac\u00e1 hay Diego, est\u00e1 Diego, estoy yo, pero hay un equipo que trabaja de una forma y que hace pol\u00edtica de otra forma y eso lleg\u00f3 a la luz para quedarse y a partir de ah\u00ed y haciendo una referencia a lo que \u00e9ramos al comienzo tambi\u00e9n empezamos hace un a\u00f1o una locura de decir", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8834900692820082, "is_candidate": false}, {"start": 585.898, "end": 607.57, "text": " y toda esta experiencia, una experiencia de 8 a\u00f1os como Ministro en la Ciudad con un conocimiento acabado de lo que es el funcionamiento del Estado, habiendo transformado todos los procesos administrativos de la Ciudad de Buenos Aires, y 8 a\u00f1os de la NUF donde hemos tambi\u00e9n transformado much\u00edsimo el funcionamiento del Estado y por qu\u00e9 no probamos y por qu\u00e9 no vamos a la provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.890892859205465, "is_candidate": false}, {"start": 607.57, "end": 611.433, "text": "Si tenemos conocimiento, tenemos todos conocimientos, vamos para adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.857375583535174, "is_candidate": false}, {"start": 611.433, "end": 612.193, "text": "Y ah\u00ed arrancamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0013819181283115, "is_candidate": false}, {"start": 612.837, "end": 627.638, "text": " y empezamos a recorrer la provincia en aquellos lugares donde no est\u00e1bamos, donde no viv\u00edamos, en exterior y el conurbano y fuimos avanzando, avanzando, avanzando y en un punto nos encontramos con Patricia y entonces ten\u00edamos un estudio", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8995436685378241, "is_candidate": false}, {"start": 628.395, "end": 643.925, "text": " hecho muy profundo de todas las transformaciones que necesita la provincia, que son transformaciones muy de fondo, muy estructurales, de a\u00f1os de mala administraci\u00f3n que est\u00e1n anquilosadas en un Estado que no sirve para nada, que no le resuelve ning\u00fan problema a la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9047534663982213, "is_candidate": false}, {"start": 643.925, "end": 647.007, "text": "Sabemos que lo que hay que transformar es duro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0386652591503867, "is_candidate": false}, {"start": 647.007, "end": 652.771, "text": "Sabemos que vamos a pisar callos de un mont\u00f3n de corporaciones que desdiervan intereses sectoriales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9212033214825626, "is_candidate": false}, {"start": 652.771, "end": 656.213, "text": "Por eso cuando nos encontramos con Patricia y empezamos a hablar de los planes,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8898208073274747, "is_candidate": false}, {"start": 657.138, "end": 669.482, "text": " Y nos dimos cuenta como desde Patricia, desde la convicci\u00f3n que tiene, desde la valent\u00eda que tiene, desde las ganas que tiene, \u00edbamos a tener una l\u00edder que nos iba a permitir y acompa\u00f1ar, desde el gobierno nacional, esa transformaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9346885992889832, "is_candidate": false}, {"start": 669.482, "end": 671.183, "text": "Y ah\u00ed formamos un equipo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9536026484207637, "is_candidate": false}, {"start": 671.183, "end": 675.084, "text": "Y hace m\u00e1s de un a\u00f1o que venimos recorriendo la provincia juntos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8302290395015477, "is_candidate": false}, {"start": 675.084, "end": 683.047, "text": "Y en ese camino tambi\u00e9n nos encontramos con tres precandidatos que los quiero mencionar, con Javier, Javier Iguazel, con el gorro de la torre,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9422661246291177, "is_candidate": false}, {"start": 690.597, "end": 697.782, "text": " Pero con absoluta buena leche hemos compartido estudios, los equipos t\u00e9cnicos que ven\u00edan trabajando juntos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9391858658348659, "is_candidate": false}, {"start": 697.782, "end": 704.086, "text": "Y ahora que me toc\u00f3 a m\u00ed, que yo agradezco a Patricia que me haya dado la oportunidad y a todo el equipo que nos acompa\u00f1e.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9181032055998203, "is_candidate": false}, {"start": 704.086, "end": 706.547, "text": "Ellos tres tambi\u00e9n est\u00e1n acompa\u00f1ando con esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.999788385176934, "is_candidate": false}, {"start": 706.547, "end": 708.508, "text": "Y sus equipos se est\u00e1n integrando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.955899819370655, "is_candidate": false}, {"start": 708.508, "end": 710.19, "text": "Y estamos juntos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.077060585747467, "is_candidate": false}, {"start": 710.19, "end": 711.21, "text": "\u00bfSaben por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0627496776867418, "is_candidate": false}, {"start": 711.21, "end": 712.691, "text": "Porque tenemos los mismos valores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0388955174313335, "is_candidate": false}, {"start": 712.691, "end": 717.214, "text": "Porque compartimos valores y no nos podr\u00edamos compartir el sue\u00f1o del pa\u00eds que compartimos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.876408798744813, "is_candidate": false}, {"start": 717.75, "end": 732.257, "text": " Y entonces ac\u00e1 estamos todos juntos para ir para adelante, con much\u00edsima convicci\u00f3n, con much\u00edsima garra, con una militancia como ustedes, que est\u00e1 dispuesta a comerse los chicos crudos en el sentido de hacer esas transformaciones que tanto nos van a costar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8925071016839546, "is_candidate": false}, {"start": 732.257, "end": 735.639, "text": "Porque esto no va a ser f\u00e1cil, lo venimos diciendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9275378464170139, "is_candidate": false}, {"start": 735.639, "end": 738.22, "text": "Yo no quiero victimizar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8687766643299246, "is_candidate": false}, {"start": 738.22, "end": 745.004, "text": "Lo que s\u00ed quiero reafirmar a los vecinos, que no nos van a parar, que aprendimos, que sabemos las cosas, que no nos sanguero,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9482493187971891, "is_candidate": false}, {"start": 745.437, "end": 748.078, "text": " cuando fuimos Gobierno Nacional y Gobierno Provincial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8344300657715862, "is_candidate": false}, {"start": 748.078, "end": 753.641, "text": "Aprendimos de eso, tuvimos la humildad de reconocernos y ahora vamos a ir adelante a transformar en serio la provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8630946801073177, "is_candidate": false}, {"start": 753.641, "end": 759.204, "text": "Un Estado que es una mochila para el vecino, que es una mochila para el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9653897884976718, "is_candidate": false}, {"start": 759.204, "end": 763.365, "text": "Un Estado que es ineficiente, que es caro, que es paquid\u00e9rmico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8316780173688757, "is_candidate": false}, {"start": 763.365, "end": 764.326, "text": "Hay que darle vuelta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.884541487094567, "is_candidate": false}, {"start": 764.934, "end": 767.035, "text": " No solo achicarlo, sino hacerlo eficiente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9648569418561359, "is_candidate": false}, {"start": 767.035, "end": 771.316, "text": "En Lan\u00fas, el 90% de los dispositivos son digitales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9256085945321156, "is_candidate": false}, {"start": 771.316, "end": 773.736, "text": "Y hace... cuando venimos nosotros no hab\u00eda computadora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8681908092580836, "is_candidate": false}, {"start": 773.736, "end": 775.197, "text": "\u00bfQu\u00e9 les quiero decir con esto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9206779649316542, "is_candidate": false}, {"start": 775.197, "end": 776.257, "text": "Se puede.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9459307455010345, "is_candidate": false}, {"start": 776.257, "end": 777.117, "text": "Se puede.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9692847902012293, "is_candidate": false}, {"start": 777.117, "end": 787.039, "text": "Si llegamos con planes, llegamos con gente, y llegamos con lo que a este equipo le sobra, que es todo lo que hay que tener para buscar esas transformaciones, lo vamos a lograr.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.950897355993122, "is_candidate": false}, {"start": 787.039, "end": 791.801, "text": "Y siempre se los digo y en la mayor\u00eda de mis discursos terminan igual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9015511334994901, "is_candidate": false}, {"start": 791.801, "end": 793.101, "text": "Hay pocas cosas m\u00e1s lindas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9348998410499944, "is_candidate": false}, {"start": 793.454, "end": 795.295, "text": " que el vestuario vencedor del f\u00fatbol.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9067130628521404, "is_candidate": false}, {"start": 795.295, "end": 798.636, "text": "Donde uno dice ganamos, nunca dice gan\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8843095815517232, "is_candidate": false}, {"start": 798.636, "end": 800.757, "text": "Y ac\u00e1 ganamos, vamos a ganar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8357900061257658, "is_candidate": false}, {"start": 800.757, "end": 812.101, "text": "Todos juntos, con el equipo, con el modelo de Patricio, con el traje de Mirona, con todos ustedes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8211477700284397, "is_candidate": false}, {"start": 812.101, "end": 815.722, "text": "En diciembre primero la campa\u00f1a, despu\u00e9s en diciembre todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8876804815604366, "is_candidate": false}, {"start": 818.483, "end": 827.565, "text": " y en noviembre, con el compromiso, con ganas y con fe, vamos a empezar la transformaci\u00f3n que esta provincia viene esperando desde hace tantos, tantos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9420648367337713, "is_candidate": false}, {"start": 827.565, "end": 840.267, "text": "Gracias, gracias de coraz\u00f3n, gracias Patricia, gracias Renata, gracias a todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9445415142627024, "is_candidate": false}, {"start": 840.267, "end": 840.708, "text": "\u00a1Soy Maduro!", "cosine_dist": 1.0434092847726182, "is_candidate": false}, {"start": 840.708, "end": 841.868, "text": "\u00a1Soy Maduro!", "cosine_dist": 1.0144900752950652, "is_candidate": false}, {"start": 841.868, "end": 842.248, "text": "\u00a1Soy Maduro!", "cosine_dist": 1.049314599905676, "is_candidate": false}, {"start": 848.426, "end": 876.143, "text": " Bueno, buenas tardes a Ricardo, a Diego, a N\u00e9stor, a todos los que est\u00e1n aqu\u00ed que conforman este plenario de la tercera secci\u00f3n pero que tambi\u00e9n se sumaron muchos militantes y vecinos de aqu\u00ed de Lan\u00fas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3796297405077834, "is_candidate": true}, {"start": 878.052, "end": 899.818, "text": " Decirles, antes que nada, que quiero sumarme a lo que dec\u00eda N\u00e9stor y a todos los que llevaron las banderas de Javier Iguazel, decirles que somos todos un equipo, que fue muy dif\u00edcil la elecci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4109417430323401, "is_candidate": true}, {"start": 901.167, "end": 909.07, "text": " que Javier Iguacel, de Joaqu\u00edn de la Torre, y en el \u00faltimo tiempo que tambi\u00e9n se sum\u00f3 Cristian Ritondo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5437348389590778, "is_candidate": false}, {"start": 909.07, "end": 911.471, "text": "Fue muy dif\u00edcil la decisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.589484071474154, "is_candidate": false}, {"start": 911.471, "end": 928.298, "text": "Una decisi\u00f3n dif\u00edcil, por eso quiero tambi\u00e9n decirle a todos los que estuvieron agitando las banderas, haciendo actos, trabajando por Javier, por Cristian, por Joaqu\u00edn, que somos todos", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4701847061411988, "is_candidate": true}, {"start": 929.071, "end": 949.906, "text": " un solo equipo que hab\u00eda que tomar una decisi\u00f3n como hay que tomar decisiones, como tendremos que tomar decisiones en el gobierno, que no siempre son f\u00e1ciles, pero que es la obligaci\u00f3n que tenemos quienes nos planteamos liderar un pa\u00eds, una provincia, liderar a todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.469634463332657, "is_candidate": true}, {"start": 949.906, "end": 958.532, "text": "As\u00ed que decirles a todos los que hoy se suman formalmente a esta campa\u00f1a,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4372762001530651, "is_candidate": true}, {"start": 959.363, "end": 973.148, "text": " que todos y sobre todo Javier, Joaqu\u00edn y Cristian son una parte integrante fundamental de esta recorrida por la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4402553130422885, "is_candidate": true}, {"start": 973.148, "end": 985.832, "text": "Quiero... Sancionarles que tomamos una decisi\u00f3n que es", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6637277339920029, "is_candidate": false}, {"start": 986.98, "end": 995.326, "text": " totalmente alineada y que no tiene ninguna vuelta atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6121235096165173, "is_candidate": false}, {"start": 995.326, "end": 1015.882, "text": "Nosotros hemos tomado la decisi\u00f3n, el proyecto que se lleve adelante, desde Tierra del Fuego a La Quiaca, en la ciudad de Buenos Aires, en la provincia de Buenos Aires, y en cada una de las 23 provincias y las ciudades de Buenos Aires,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4317147067726085, "is_candidate": true}, {"start": 1016.547, "end": 1038.393, "text": " est\u00e1n alineadas a un proyecto de cambio absolutamente coherente, totalmente decidido a que ese cambio tenga determinaci\u00f3n, tenga fuerza, tenga car\u00e1cter y no se quede a medio camino.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5276551325364766, "is_candidate": false}, {"start": 1038.393, "end": 1044.295, "text": "Y por eso les quiero decir y quiero ratificar que la decisi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.571831412151864, "is_candidate": false}, {"start": 1045.195, "end": 1062.9, "text": " de tener una f\u00f3rmula en la provincia de Buenos Aires y tener 135 candidatos o candidatas a intendente en cada uno de los libros es una decisi\u00f3n totalmente tomada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5416659540791986, "is_candidate": false}, {"start": 1062.9, "end": 1070.062, "text": "Nosotros vamos a compartir un proyecto y vamos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9968501289703292, "is_candidate": false}, {"start": 1075.67, "end": 1099.414, "text": " a lograr que cada uno de esos intendentes, intendentas que est\u00e9n al frente de sus distritos, lleven adelante una estrategia como la que viene planteando N\u00e9stor en los medios en estos d\u00edas, donde el intendente va a tener una enorme responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40020808327111645, "is_candidate": true}, {"start": 1099.414, "end": 1102.015, "text": "Porque N\u00e9stor plante\u00f3", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5580157137739354, "is_candidate": false}, {"start": 1103.686, "end": 1114.491, "text": " la responsabilidad de polic\u00edas municipales para estar al frente de la seguridad y no tener que ir a la plata lejos de donde est\u00e1n los problemas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.538828372726301, "is_candidate": false}, {"start": 1114.491, "end": 1130.397, "text": "N\u00e9stor plante\u00f3 que es mucho m\u00e1s f\u00e1cil saber c\u00f3mo va la educaci\u00f3n de cada chico, de cada chica, en cada escuela y cont\u00f3 que en la luz hay 200 escuelas y que si", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5962672766757013, "is_candidate": false}, {"start": 1133.477, "end": 1157.723, "text": " el gobierno que \u00e9l preside, en Lan\u00fas, hubiera tenido la responsabilidad de ver c\u00f3mo estaban esas escuelas, de ver si ten\u00edan o no calefacci\u00f3n, c\u00f3mo estaba la infraestructura, si los docentes van o no van, si los alumnos van o no van, y no tener que ir a ver el inspector, del inspector, del inspector, del inspector, hasta llegar a La Plata y que a la vuelta a Alemania...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.48553636068957495, "is_candidate": true}, {"start": 1165.058, "end": 1190.525, "text": " Los intendentes, mujeres u hombres que sean elegidos en esta oportunidad, van a tener una responsabilidad fundamental en la construcci\u00f3n de un Estado inteligente, cercano y que cumpla con el rol que tienen los municipios, que es el primer contacto real", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4927879143379381, "is_candidate": true}, {"start": 1191.21, "end": 1197.912, "text": " y la capacidad de tener un control no burocr\u00e1tico, humano con la gente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5250881715053066, "is_candidate": false}, {"start": 1197.912, "end": 1214.237, "text": "Por eso es que hemos decidido que este proyecto sea un proyecto totalmente alineado a nivel nacional, provincial y municipal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4298964948681263, "is_candidate": true}, {"start": 1214.237, "end": 1218.278, "text": "Decirles... Decirles que...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8215249763092808, "is_candidate": false}, {"start": 1219.832, "end": 1222.654, "text": " Esto mismo es importante en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5927473760792625, "is_candidate": false}, {"start": 1222.654, "end": 1248.033, "text": "Y decirles que, como quiz\u00e1s ustedes ya me han escuchado en otras oportunidades, nosotros tenemos tres prioridades fundamentales para llevar adelante en el pa\u00eds y en cada provincia y en cada municipio de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.449252681943471, "is_candidate": true}, {"start": 1248.033, "end": 1248.794, "text": "El primero es", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.986100955110918, "is_candidate": false}, {"start": 1249.897, "end": 1256.56, "text": " una palabra que gu\u00eda el conjunto de la acci\u00f3n, que es la palabra orden.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5015782901930912, "is_candidate": false}, {"start": 1256.56, "end": 1272.007, "text": "La palabra orden, que algunos dicen que est\u00e1 connotada, yo creo que la connotaci\u00f3n de la palabra orden es algo que todos aprendimos desde chiquititos en nuestra casa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46869091070845703, "is_candidate": true}, {"start": 1272.007, "end": 1278.97, "text": "En cada una de nuestras casas, despu\u00e9s quisieron darle un sentido ideol\u00f3gico, en cada una de nuestras casas,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5649453150111002, "is_candidate": false}, {"start": 1279.715, "end": 1283.679, "text": " Nos hac\u00edan ordenar los juguetes despu\u00e9s de jugar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.515789122581705, "is_candidate": false}, {"start": 1283.679, "end": 1286.702, "text": "Nos hac\u00edan levantar el plato despu\u00e9s de comer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4947318290259374, "is_candidate": true}, {"start": 1286.702, "end": 1294.029, "text": "Nos ense\u00f1aban a vivir en un orden, no en el desorden y en la desidia total.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5665085244847823, "is_candidate": false}, {"start": 1294.029, "end": 1300.395, "text": "Y ese orden es lo que necesita hoy la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.48321762695217796, "is_candidate": true}, {"start": 1300.395, "end": 1302.617, "text": "Donde las cosas no est\u00e9n patas para arriba.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6093831169495825, "is_candidate": false}, {"start": 1303.877, "end": 1332.548, "text": " No hay econom\u00eda ordenada con 100% de inflaci\u00f3n, donde nadie pueda pensar con una cierta previsibilidad hasta cu\u00e1ndo va a poder darle de comer a sus hijos, hasta cu\u00e1ndo va a poder comprar lo que necesita para su empresa, su negocio, hasta cu\u00e1ndo va a poder sostener la realidad de una econom\u00eda que marcha como un cohete con un 100% de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5209431916084339, "is_candidate": false}, {"start": 1333.47, "end": 1338.173, "text": " con un ministro que es raro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6227374561130602, "is_candidate": false}, {"start": 1338.173, "end": 1340.635, "text": "Dice que va a ser uno de los candidatos a presidente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5450568110604922, "is_candidate": false}, {"start": 1340.635, "end": 1343.476, "text": "Dijo que \u00edbamos a tener 3% de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7612085141514305, "is_candidate": false}, {"start": 1343.476, "end": 1349.36, "text": "Tenemos 8,4 y sigue en la carrera presidencial como si nada hubiera pasado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5963422463528035, "is_candidate": false}, {"start": 1349.36, "end": 1351.181, "text": "Una cosa extra\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7256051053831033, "is_candidate": false}, {"start": 1351.181, "end": 1362.108, "text": "Realmente un fen\u00f3meno exactamente contrario a lo que uno esperar\u00eda de alguien que prometi\u00f3 hace muy poco tiempo algo totalmente distinto a lo que est\u00e1 pasando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6004960575834943, "is_candidate": false}, {"start": 1362.915, "end": 1388.027, "text": " Bueno, sin duda que bajar la inflaci\u00f3n nos va a llevar un esfuerzo, un esfuerzo porque en 20 a\u00f1os la Argentina se ha llenado de burocracias, se ha llenado de corporaciones, se ha llenado de entes, ministerios que no le dan absolutamente nada a la gente,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5277910340749234, "is_candidate": false}, {"start": 1388.843, "end": 1408.41, "text": " y que el peso de eso, como reciente dec\u00eda N\u00e9stor en la Provincia de Buenos Aires, el peso significa que cada uno de los argentinos en sus actividades en 20 a\u00f1os perdi\u00f3 un 100%, porque aument\u00f3 100% el Estado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5343424755664704, "is_candidate": false}, {"start": 1408.41, "end": 1415.192, "text": "Y d\u00edganme ustedes qu\u00e9 mejor servicio hoy pueden decir que tienen.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.523909695500786, "is_candidate": false}, {"start": 1415.795, "end": 1422.337, "text": " a nivel de la provincia, a nivel de la naci\u00f3n o a nivel de muchas de las provincias argentinas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5418247476465818, "is_candidate": false}, {"start": 1422.337, "end": 1440.482, "text": "Pocas excepciones que han logrado mejorar y en general esas excepciones son, como dec\u00edamos reci\u00e9n, a nivel municipal, que lograron generar un cambio fundamental en la vida de la gente que se siente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4803087618484503, "is_candidate": true}, {"start": 1440.482, "end": 1440.842, "text": "Por eso,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7411854593940395, "is_candidate": false}, {"start": 1442.455, "end": 1445.878, "text": " Lo primero que tenemos que hacer es ordenar la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4852071762845197, "is_candidate": true}, {"start": 1445.878, "end": 1463.21, "text": "Y vamos a tener que generar un verdadero equilibrio y un verdadero super\u00e1vit fiscal para dejar de gastar, dejar de imprimir y que la plata que cada argentino tenga en el bolsillo valga.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5528584258977132, "is_candidate": false}, {"start": 1463.21, "end": 1466.232, "text": "Y se discute mucho de cu\u00e1l es el modelo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6908034563608179, "is_candidate": false}, {"start": 1466.232, "end": 1470.395, "text": "Yo quiero decirles que lo que nosotros estamos planteando", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5653327930280767, "is_candidate": false}, {"start": 1471.202, "end": 1477.128, "text": " Es un modelo bimonetario, que en realidad es un modelo que genera mucho m\u00e1s libertad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6661338587898125, "is_candidate": false}, {"start": 1477.128, "end": 1482.493, "text": "No es la imposici\u00f3n de una moneda por parte del Estado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5833504780862341, "is_candidate": false}, {"start": 1482.493, "end": 1494.484, "text": "El Estado tiene la moneda nacional, porque nosotros queremos tener la moneda nacional, pero tambi\u00e9n puede utilizar otra moneda, puede hacer transacciones con otra moneda, porque al principio la gente va a tener miedo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.510792669225062, "is_candidate": false}, {"start": 1495.379, "end": 1504.487, "text": " no va a querer cambiar si tiene una reserva de valor en otra moneda que en general es el d\u00f3lar, no la va a querer cambiar, va a querer usarla y la va a poder usar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5546763774324062, "is_candidate": false}, {"start": 1504.487, "end": 1516.458, "text": "Y de esa manera vamos a empezar a recomponer algo fundamental que nos van a dejar en menos cero, en menos 5.000, no sabemos cu\u00e1nto, que son las reservas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6112367818123261, "is_candidate": false}, {"start": 1516.458, "end": 1521.702, "text": "Y para eso vamos a tener que hacer cosas dif\u00edciles pero que son imprescindibles,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6329247291916695, "is_candidate": false}, {"start": 1522.718, "end": 1539.463, "text": " sacar el cepo, si no sacamos el cepo, nadie que pueda... Nadie... Nadie que pueda poner plata para implantir, va a poner plata si no la puede sacar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6374320530145077, "is_candidate": false}, {"start": 1539.463, "end": 1546.886, "text": "F\u00edjense ustedes, si existiese un banco que les dijese, miren, ustedes ven que les dej\u00e9 los dep\u00f3sitos en este banco.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5104429882663717, "is_candidate": false}, {"start": 1546.886, "end": 1550.207, "text": "Ahora, la condici\u00f3n de este banco es que ustedes me dejan los dep\u00f3sitos", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.56502794090153, "is_candidate": false}, {"start": 1552.019, "end": 1552.859, "text": " \u00bfQui\u00e9n es ese banco?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6253444538310401, "is_candidate": false}, {"start": 1552.859, "end": 1553.839, "text": "Nadie.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.823012831965441, "is_candidate": false}, {"start": 1553.839, "end": 1555.82, "text": "Bueno, esa es la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5922223517693652, "is_candidate": false}, {"start": 1555.82, "end": 1557.88, "text": "Eso es lo que nos pasa en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7671367910702253, "is_candidate": false}, {"start": 1557.88, "end": 1560.281, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que hace la gente?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5794259546357432, "is_candidate": false}, {"start": 1560.281, "end": 1562.101, "text": "Guarda lo que puede.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6775362537338455, "is_candidate": false}, {"start": 1562.101, "end": 1565.722, "text": "Y lo que no puede, porque tiene pesos, los gasta r\u00e1pido.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5441230201909053, "is_candidate": false}, {"start": 1565.722, "end": 1567.583, "text": "Entonces, no se puede pensar a largo plazo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.61486234823057, "is_candidate": false}, {"start": 1567.583, "end": 1569.223, "text": "Y estamos angustiados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6086206797532427, "is_candidate": false}, {"start": 1569.223, "end": 1573.784, "text": "Entonces, el cambio econ\u00f3mico tiene que ser muy de fondo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5911091327173223, "is_candidate": false}, {"start": 1573.784, "end": 1581.806, "text": "Tenemos que cambiar, no solo lo que vamos a recibir de d\u00e9ficit, sino que tenemos que cambiar un Estado", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5985227802706523, "is_candidate": false}, {"start": 1582.373, "end": 1597.183, "text": " que cay\u00f3 como una placa muerta sobre todos los negocios, comercios, profesionales, t\u00e9cnicos, laburantes, informales de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5697784499506672, "is_candidate": false}, {"start": 1597.183, "end": 1608.65, "text": "Cada uno ha dejado mucho m\u00e1s de lo que pudo ganar y ahorrar, ha dejado para crear una burocracia que hoy, como bien dijo el otro d\u00eda Malamud,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6321095427284957, "is_candidate": false}, {"start": 1608.888, "end": 1613.031, "text": " se llama, se hace llamar la c\u00e1mpora como si fuera una fuerza juvenil.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8214517612420116, "is_candidate": false}, {"start": 1613.031, "end": 1625.439, "text": "Y Malam\u00f3n dijo... Malam\u00f3n dijo que en la c\u00e1mpora son se\u00f1ores con panza y con canas que solo viven del Estado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.548361924806645, "is_candidate": false}, {"start": 1625.439, "end": 1625.579, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9599245798225933, "is_candidate": false}, {"start": 1625.579, "end": 1627.56, "text": "Y esta es la verdad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8422609469632515, "is_candidate": false}, {"start": 1627.56, "end": 1630.962, "text": "Son se\u00f1ores con panza y con canas que solo viven del Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.966040182506614, "is_candidate": false}, {"start": 1630.962, "end": 1638.027, "text": "Bueno, vamos a ordenar ese Estado para que realmente no sea una...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6579957600060868, "is_candidate": false}, {"start": 1638.748, "end": 1657.171, "text": " tortura cada vez que uno tiene que hacer un tr\u00e1mite como reciente dec\u00eda N\u00e9stor en La Plata o en cualquier lugar del pa\u00eds que todav\u00eda no ha generado una reforma como la que generaron ac\u00e1 o como la que gener\u00f3 Manuel Pazaglia en San Nicol\u00e1s que compite con N\u00e9stor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.48362120556407096, "is_candidate": true}, {"start": 1657.171, "end": 1659.592, "text": "Dice que \u00e9l fue el 100% de digitalizaci\u00f3n y dice 90.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5794364217041881, "is_candidate": false}, {"start": 1659.592, "end": 1660.272, "text": "Bueno, vamos a ver.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8222676770694364, "is_candidate": false}, {"start": 1660.272, "end": 1662.132, "text": "Te toca completar el 10.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7834830955248863, "is_candidate": false}, {"start": 1669.31, "end": 1672.331, "text": " Y eso es el primer tema que tenemos que ordenar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.530654641528563, "is_candidate": false}, {"start": 1672.331, "end": 1675.112, "text": "El segundo tema es la seguridad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5232683261983825, "is_candidate": false}, {"start": 1675.112, "end": 1692.618, "text": "Venimos con Sebasti\u00e1n Miragre de una casa humilde en Avellaneda, en Villa Dominico, donde la gente nos cuenta cosas terribles, que ya no salen ni a dos cuadras, que se encierra.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4330811963877931, "is_candidate": true}, {"start": 1693.498, "end": 1708.966, "text": " que vive como encerrada el d\u00eda entero, que no puede salir, que sus nietos no pueden salir, que no puede ir a visitar a su familia, que les roban todo el tiempo, que les roban los celulares, que les roban atr\u00e1s de su casa, que ya no saben qu\u00e9 hacer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5014891016321572, "is_candidate": false}, {"start": 1708.966, "end": 1710.807, "text": "Ya no saben qu\u00e9 m\u00e1s ponen.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9262524465562673, "is_candidate": false}, {"start": 1710.807, "end": 1715.27, "text": "Ponen sirenas, alambres, como si vivieran en una c\u00e1rcel.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5175868178659355, "is_candidate": false}, {"start": 1715.27, "end": 1718.432, "text": "Y nosotros tenemos que dar vuelta a eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6521272266651966, "is_candidate": false}, {"start": 1718.432, "end": 1722.614, "text": "Y dar vuelta a eso significa exactamente lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6570727846818898, "is_candidate": false}, {"start": 1723.283, "end": 1730.005, "text": " tras las rejas, los delincuentes y libre la poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7286177509046987, "is_candidate": false}, {"start": 1730.005, "end": 1731.386, "text": "\u00a1Qu\u00e9 fuerte la cuesti\u00f3n!", "cosine_dist": 1.0725340095816627, "is_candidate": false}, {"start": 1731.386, "end": 1738.648, "text": "Hoy ya empez\u00f3 el primer debate.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9564461866723664, "is_candidate": false}, {"start": 1738.648, "end": 1749.432, "text": "Hoy empez\u00f3 el primer debate de nuevo en la Argentina sobre qu\u00e9 pasa cuando un polic\u00eda frente a un hecho infraganti", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4426767371336199, "is_candidate": true}, {"start": 1750.13, "end": 1754.551, "text": " de una persona que est\u00e1 robando, saca su arma y la utiliza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.49116626345763137, "is_candidate": true}, {"start": 1754.551, "end": 1767.495, "text": "Ojal\u00e1 ese polic\u00eda hubiera tenido las armas que compr\u00f3 en La Luz, las Virna, porque hubiera tirado con esas armas y se hubiera ca\u00eddo de la moto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.58887673599158, "is_candidate": false}, {"start": 1767.495, "end": 1775.358, "text": "A ese polic\u00eda lo condenan a tener una sola arma, que es una 9 mil\u00edmetros, que es una arma letal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5395396593027011, "is_candidate": false}, {"start": 1775.358, "end": 1779.779, "text": "Y para defenderse \u00e9l y su novia, y el chico que hab\u00eda robado unas cuadras antes,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.49325125014433047, "is_candidate": true}, {"start": 1780.253, "end": 1786.958, "text": " y que \u00e9l ya sab\u00eda que lo hab\u00edan robado, tuvo que sacar su arma y se defendi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5193998356807716, "is_candidate": false}, {"start": 1786.958, "end": 1789.8, "text": "Y primero le pusieron a un hicido grabado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6333760086894167, "is_candidate": false}, {"start": 1789.8, "end": 1794.303, "text": "Yo sal\u00ed y dije, hay que defender a los que nos cuidan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5304335054457032, "is_candidate": false}, {"start": 1794.303, "end": 1798.686, "text": "Ahora, por suerte, ese polic\u00eda ya volvi\u00f3 a su casa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4560675376797536, "is_candidate": true}, {"start": 1798.686, "end": 1800.788, "text": "Por supuesto.", "cosine_dist": 1.0623341715192214, "is_candidate": false}, {"start": 1800.788, "end": 1804.19, "text": "Por supuesto.", "cosine_dist": 0.9369175482130139, "is_candidate": false}, {"start": 1804.19, "end": 1808.353, "text": "Por supuesto que sali\u00f3 un arma de Pedro,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8762399628104445, "is_candidate": false}, {"start": 1809.658, "end": 1824.41, "text": " a decir que ya a valorar que eso hab\u00eda sido un exceso y que ese polic\u00eda, que no se pod\u00eda meter la campa\u00f1a, la seguridad en la campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4238231239733843, "is_candidate": true}, {"start": 1824.41, "end": 1826.291, "text": "Yo no meto la seguridad en la campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6234879923326593, "is_candidate": false}, {"start": 1826.291, "end": 1828.893, "text": "Yo siempre dije lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.814752898903029, "is_candidate": false}, {"start": 1828.893, "end": 1831.155, "text": "Y lo dije desde el caso Chocobar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6069239563759803, "is_candidate": false}, {"start": 1831.155, "end": 1832.736, "text": "Y lo digo siempre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6628745276757333, "is_candidate": false}, {"start": 1832.736, "end": 1837.38, "text": "Porque si nosotros no cuidamos a los que nos cuidan y los convertimos", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.541005299419909, "is_candidate": false}, {"start": 1837.923, "end": 1846.549, "text": " en personas que solo tienen miedo frente a la acci\u00f3n que tienen que realizar, la ciudadan\u00eda se queda sin seguridad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4818448701142408, "is_candidate": true}, {"start": 1846.549, "end": 1854.655, "text": "Porque imag\u00ednense, si el polic\u00eda tiene miedo, \u00bfqu\u00e9 miedo tiene la gente?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.537399156424389, "is_candidate": false}, {"start": 1854.655, "end": 1859.078, "text": "As\u00ed que vamos a arruinar la seguridad de verdad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8834841630171988, "is_candidate": false}, {"start": 1859.078, "end": 1865.783, "text": "Vamos a trabajar con este proyecto que tiene N\u00e9stor, de darle m\u00e1s poder a la polic\u00eda en la zona.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5409580349287437, "is_candidate": false}, {"start": 1866.781, "end": 1880.213, "text": " porque eso lo vivimos, lo controlamos en el centro de monitoreo, en cercan\u00eda, en el viejo vigilante de la esquina que ten\u00eda y conoc\u00eda el conjunto del barrio donde viv\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5138632207766634, "is_candidate": false}, {"start": 1880.213, "end": 1888.2, "text": "Y hoy vemos que esa seguridad ha desaparecido.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5460771839201533, "is_candidate": false}, {"start": 1888.2, "end": 1893.724, "text": "Hoy nos contaban, cuando estuvimos con Sebasti\u00e1n en Avellaneda, que ah\u00ed no ven un polic\u00eda nunca.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.544137694354919, "is_candidate": false}, {"start": 1895.242, "end": 1899.004, "text": " nunca en la vida, que no lo ven directamente, por ah\u00ed no van.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6822503262730109, "is_candidate": false}, {"start": 1899.004, "end": 1900.185, "text": "Entonces, \u00bfc\u00f3mo puede ser?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6706324931718624, "is_candidate": false}, {"start": 1900.185, "end": 1902.986, "text": "\u00bfC\u00f3mo se asignan los recursos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5647580161025529, "is_candidate": false}, {"start": 1902.986, "end": 1906.568, "text": "\u00bfC\u00f3mo se asigna en un municipio los recursos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5142426297750826, "is_candidate": false}, {"start": 1906.568, "end": 1914.292, "text": "Para que todos sientan que esa fuerza est\u00e1 para todos, para que todos sientan que est\u00e1n cuidados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5790705621963717, "is_candidate": false}, {"start": 1914.292, "end": 1917.534, "text": "Entonces, es la tarea que tenemos que hacer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6761266758418882, "is_candidate": false}, {"start": 1918.279, "end": 1928.144, "text": " hacer una coordinaci\u00f3n con las fuerzas federales, la fuerza de la provincia de Buenos Aires, la fuerza de cada provincia, y ponernos objetivos, bajar los homicidios, bajar los delitos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4272256584419136, "is_candidate": true}, {"start": 1928.144, "end": 1938.949, "text": "No, que no parezca com\u00fan que le roben a cada chico su celular, que terminemos de pensar que lo com\u00fan, bueno, qu\u00e9 suerte, no me pasamos nada, no, qu\u00e9 suerte, no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5438697046600139, "is_candidate": false}, {"start": 1938.949, "end": 1941.831, "text": "Basta, basta de vivir en un pa\u00eds encerrado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5395202488565087, "is_candidate": false}, {"start": 1941.831, "end": 1944.392, "text": "Y para eso tenemos que ser claros,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5847035999988799, "is_candidate": false}, {"start": 1944.88, "end": 1953.404, "text": " Nosotros vamos a cambiar leyes, vamos a tener leyes claras para que la sociedad sepa qu\u00e9 es lo que vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.47483214067500634, "is_candidate": true}, {"start": 1953.404, "end": 1972.072, "text": "Vamos a combatir el narcotr\u00e1fico como lo hemos hecho y ac\u00e1 tenemos mucha experiencia en la luz de un accionar en conjunto y vamos a trabajar para que no sigan entrando y tomando ciudades como el caso de Rosario donde el d\u00eda de hoy pararon tres escuelas por amenazas narco.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46706560556626364, "is_candidate": true}, {"start": 1972.072, "end": 1972.993, "text": "\u00bfA ustedes les parece?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7549393670233672, "is_candidate": false}, {"start": 1973.455, "end": 1978.379, "text": " que en la Argentina podemos estar parando escuelas por amenazas narcos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5248357590045828, "is_candidate": false}, {"start": 1978.379, "end": 1981.422, "text": "Tenemos que entrar a Rosario con todo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6771702781939202, "is_candidate": false}, {"start": 1981.422, "end": 1987.887, "text": "Vamos a entrar a Rosario con todo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0332802269897698, "is_candidate": false}, {"start": 1987.887, "end": 1999.197, "text": "Porque si dejamos Rosario, si dejamos Rosario, se extienden, como en Moreno, o como en parte en La Matanza, y se van a extender.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5622482361751788, "is_candidate": false}, {"start": 1999.197, "end": 2001.799, "text": "Y si se extienden al pa\u00eds, perdemos la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.506678608027292, "is_candidate": false}, {"start": 2003.079, "end": 2007.642, "text": " Entonces vamos a trabajar y a pelear fuerte por eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.876978341105906, "is_candidate": false}, {"start": 2007.642, "end": 2009.843, "text": "Como vamos a pelear por nuestra soberan\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7558669380631386, "is_candidate": false}, {"start": 2009.843, "end": 2017.607, "text": "Y cada pedazo de tierra argentina tiene que estar bajo la ley argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5204345371556602, "is_candidate": false}, {"start": 2017.607, "end": 2022.149, "text": "Por eso nos vamos a aceptar y bajo la ley de nuestra Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5619137865965913, "is_candidate": false}, {"start": 2022.149, "end": 2025.191, "text": "Tenemos que ordenarnos, ordenarnos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6003607489488371, "is_candidate": false}, {"start": 2025.191, "end": 2032.395, "text": "No vale lo mismo hacer un esfuerzo, comprarse un terreno y hacer una casa, que tomar un terreno", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5281185510878789, "is_candidate": false}, {"start": 2033.049, "end": 2036.35, "text": " y que todo valga igual, no vale lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.760515844175308, "is_candidate": false}, {"start": 2036.35, "end": 2044.912, "text": "Las personas tienen que hacer un esfuerzo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9765340955445962, "is_candidate": false}, {"start": 2044.912, "end": 2050.234, "text": "No vale lo mismo trabajar que tener un plan social, vamos a trabajar todos, todos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.49328098319307223, "is_candidate": true}, {"start": 2050.234, "end": 2061.457, "text": "Se termin\u00f3 la Argentina que algunos no trabajan porque tienen un plan y otros trabajan y se levantan a las 6 de la ma\u00f1ana y ganan casi lo mismo que los que tienen un plan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5277558547227286, "is_candidate": false}, {"start": 2062.087, "end": 2065.149, "text": " Vamos a ser todos iguales ante la ley.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.580926556944212, "is_candidate": false}, {"start": 2065.149, "end": 2070.393, "text": "Iguales ante la ley es que todos los argentinos levantemos a la Argentina trabajando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5361037604881542, "is_candidate": false}, {"start": 2070.393, "end": 2073.716, "text": "Como dec\u00eda mi padre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9749367592880855, "is_candidate": false}, {"start": 2073.716, "end": 2079.18, "text": "Y por \u00faltimo, les quiero agregar algo fundamental.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9900363126412808, "is_candidate": false}, {"start": 2079.18, "end": 2087.586, "text": "Vamos a meterle a la educaci\u00f3n toda, toda, toda la fuerza y la determinaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5244992733975491, "is_candidate": false}, {"start": 2087.586, "end": 2089.608, "text": "La semana pasada estuve en Santa Cruz.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7063982140820044, "is_candidate": false}, {"start": 2091.275, "end": 2099.959, "text": " tierra de un matrimonio que gobern\u00f3 la Argentina durante 16 a\u00f1os, la sigue gobernando la vicepresidenta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5472392338576137, "is_candidate": false}, {"start": 2099.959, "end": 2108.683, "text": "En Santa Cruz, hac\u00eda 42 d\u00edas que no hab\u00edan empezado las clases.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5990570856652261, "is_candidate": false}, {"start": 2108.683, "end": 2111.604, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es esto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5842746808645556, "is_candidate": false}, {"start": 2111.604, "end": 2112.925, "text": "\u00bfQu\u00e9 es esto de un pa\u00eds", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7766978056323459, "is_candidate": false}, {"start": 2113.533, "end": 2120.657, "text": " donde hay chicos en provincias argentinas que no arrancan las clases y es como si nadie se ocupara.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.571576235706551, "is_candidate": false}, {"start": 2120.657, "end": 2126.76, "text": "El Presidente de la Naci\u00f3n no tiene nada que ver con que un chico argentino no estudie.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6638452831251869, "is_candidate": false}, {"start": 2126.76, "end": 2128.741, "text": "\u00bfC\u00f3mo puede ser?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8200011717284175, "is_candidate": false}, {"start": 2128.741, "end": 2136.846, "text": "Yo como Presidenta de la Naci\u00f3n voy a seguir uno por uno a los chicos en todo el pa\u00eds, a las escuelas, a los docentes,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6932329560935655, "is_candidate": false}, {"start": 2139.305, "end": 2143.328, "text": " con los intendentes, acompa\u00f1ados por los gobernadores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0033025078515838, "is_candidate": false}, {"start": 2143.328, "end": 2150.992, "text": "Y vamos a hacer de cada chico las posibilidades de su futuro y el futuro de su familia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0443971898472193, "is_candidate": false}, {"start": 2150.992, "end": 2154.374, "text": "No podemos permitir perder un d\u00eda de clase m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7339274929225207, "is_candidate": false}, {"start": 2154.374, "end": 2166.482, "text": "Y eso significa que la esencialidad que decimos de la educaci\u00f3n implica que en cada a\u00f1o tienen que saber lo que tienen que saber.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5888169263970477, "is_candidate": false}, {"start": 2167.402, "end": 2171.164, "text": " Y los tenemos que medir a los chicos y a los docentes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5870286480389477, "is_candidate": false}, {"start": 2171.164, "end": 2175.265, "text": "Porque si los docentes no saben, los chicos no van a saber.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.48081749975287436, "is_candidate": true}, {"start": 2175.265, "end": 2181.988, "text": "Por eso hay que medir la calidad de los institutos docentes y medir lo que aprenden los alumnos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5693312535454811, "is_candidate": false}, {"start": 2181.988, "end": 2194.213, "text": "En la pandemia, muchos pap\u00e1s, muchas mam\u00e1s, muchos abuelos se dieron cuenta que sus hijos sab\u00edan menos de lo que cre\u00edan los pap\u00e1s que sab\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5067039826372913, "is_candidate": false}, {"start": 2194.213, "end": 2196.294, "text": "Y ah\u00ed tambi\u00e9n hay una responsabilidad de los padres.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.544324323186925, "is_candidate": false}, {"start": 2196.69, "end": 2204.532, "text": " Porque quiz\u00e1s el padre, viendo Netflix con el tel\u00e9fono, no se daba mucha cuenta qu\u00e9 aprend\u00eda y qu\u00e9 no aprend\u00eda su hijo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6534045087052114, "is_candidate": false}, {"start": 2204.532, "end": 2206.452, "text": "Hay que estar encima.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.633840746991791, "is_candidate": false}, {"start": 2206.452, "end": 2210.133, "text": "Hay que estar encima, hay que estar encima de los chicos para que aprendan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6404352110216436, "is_candidate": false}, {"start": 2210.133, "end": 2215.255, "text": "Hay que estar encima, como se estuvo en la pandemia, que muchos se dieron cuenta y dijeron, \u00bfc\u00f3mo puede ser?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5513544606267184, "is_candidate": false}, {"start": 2215.255, "end": 2218.715, "text": "Tenemos que estar encima de las aulas abiertas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6240706744927873, "is_candidate": false}, {"start": 2218.715, "end": 2224.977, "text": "No nos pueden cerrar m\u00e1s las escuelas y vos te vas a tener que enfrentar con Baradel y decirle, \u00a1nunca m\u00e1s me cerraron las escuelas!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6038945987184989, "is_candidate": false}, {"start": 2236.609, "end": 2257.699, "text": " A este proyecto, y les pido a todos los que hoy conforman la tercera secci\u00f3n electoral, que pongan todo, que pongan todo, porque esta Argentina angustiada, esta estigmatizaci\u00f3n que tenemos sobre el conurbano, la tenemos que terminar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5664245740800362, "is_candidate": false}, {"start": 2257.699, "end": 2263.782, "text": "Tenemos que lograr que cada uno, que siempre cuentan", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6193892353389889, "is_candidate": false}, {"start": 2264.888, "end": 2270.292, "text": " lo que era Avellaneda, lo que era Lan\u00fas, lo que era cada uno de sus pueblos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5564014276992302, "is_candidate": false}, {"start": 2270.292, "end": 2272.814, "text": "\u00bfC\u00f3mo cada uno de ustedes los quiere?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7604241893472763, "is_candidate": false}, {"start": 2272.814, "end": 2276.376, "text": "\u00bfQuiere el lugar donde vive, donde naci\u00f3, donde se cri\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6652313994621664, "is_candidate": false}, {"start": 2276.376, "end": 2280.839, "text": "Y, \u00bfvieron que cuesta un poquito la identidad bonaerense?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5644283514221823, "is_candidate": false}, {"start": 2280.839, "end": 2288.705, "text": "Cada uno dice, yo soy de Lan\u00fas, yo soy de Avellaneda, yo soy de Almirante Bramus, yo soy de Florencio Varela.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5061251581958996, "is_candidate": false}, {"start": 2288.705, "end": 2293.228, "text": "Entonces, esa identidad, ese lugar donde cada uno", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5997449796152519, "is_candidate": false}, {"start": 2294.364, "end": 2297.546, "text": " Naci\u00f3, cri\u00f3 a sus hijos, fueron al colegio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.69527994227815, "is_candidate": false}, {"start": 2297.546, "end": 2307.192, "text": "Lo tenemos que volver a ser un lugar que digamos qu\u00e9 orgullo, qu\u00e9 orgullo que recibimos esto en malas condiciones, p\u00e9simos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5021478584222477, "is_candidate": false}, {"start": 2308.325, "end": 2334.43, "text": " como si a nadie le importase y hemos logrado que de nuevo el conurbano no sea un lugar de estigmatizaci\u00f3n, sino que sea el barrio de la Luz, el barrio de Avellaneda, el barrio de Florencio Varela, el barrio de Bellas Ateis, que cada uno, orgulloso, camine tranquilo con sus hijos que vuelven a la Argentina y que vuelven a comer a la casa de la familia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5211564863357525, "is_candidate": false}, {"start": 2342.626, "end": 2343.026, "text": " \u00a1Arriba!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9448741561081998, "is_candidate": false}, {"start": 2343.026, "end": 2343.346, "text": "\u00a1Arriba!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9116425428907317, "is_candidate": false}, {"start": 2343.346, "end": 2343.507, "text": "\u00a1Arriba!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0813260873980428, "is_candidate": false}], "Index": 1403, "channel_id": "UC4oDFrunU_ZJPiwEXzlfTEg", "channel": "EN LA MIRA", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ENLAMIRARADIO", "id": "udY2eG1AErw", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=udY2eG1AErw", "title": "LAN\u00daS: PATRICIA BULLRICH PRESENTA OFICIALMENTE A N\u00c9STOR GRINDETTI GOBERNADOR", "duration": 2371.0, "view_count": 109.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}