{"segments": [{"start": 0.228, "end": 3.39, "text": " Pasando buenas noches oficialmente, Patricia, \u00bfc\u00f3mo te va?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8722546647823932, "is_candidate": false}, {"start": 3.39, "end": 7.091, "text": "Bueno, con este pa\u00eds en caos total.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3726956169680201, "is_candidate": true}, {"start": 7.091, "end": 9.553, "text": "Siempre que ven\u00eds ac\u00e1 pasa algo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8486753789924856, "is_candidate": false}, {"start": 9.553, "end": 13.074, "text": "La otra vez hab\u00eda sido tambi\u00e9n el \u00faltimo momento que tuvimos la candidatura de masa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9306579410449716, "is_candidate": false}, {"start": 13.074, "end": 13.995, "text": "Totalmente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6838155194216153, "is_candidate": false}, {"start": 13.995, "end": 15.355, "text": "Bueno, \u00bfqu\u00e9 pens\u00e1s del clima?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8549275652267002, "is_candidate": false}, {"start": 15.355, "end": 17.336, "text": "Vuelvo al clima social general.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.906705309229981, "is_candidate": false}, {"start": 17.336, "end": 18.537, "text": "\u00bfQu\u00e9 est\u00e1 pasando?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9485043938445369, "is_candidate": false}, {"start": 18.537, "end": 20.358, "text": "Bueno, hay dos elementos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5089445808858506, "is_candidate": false}, {"start": 21.285, "end": 26.454, "text": " que se han agravado muy fuerte en la Argentina estos \u00faltimos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27710424702688863, "is_candidate": true}, {"start": 26.454, "end": 32.264, "text": "La Argentina hace tiempo que est\u00e1 en crisis, pero en estos \u00faltimos cuatro a\u00f1os se han agravado dos cosas de manera muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2984845430026075, "is_candidate": true}, {"start": 33.128, "end": 55.126, "text": " La primera es esta toma total y absoluta y permanente de la calle, la idea de que pase lo que pase en las elecciones y m\u00e1s si gana Juntos por el Cambio, el objetivo es mantener las cosas como est\u00e1n y no dejar que Juntos por el Cambio pueda gobernar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22937163271414007, "is_candidate": true}, {"start": 55.126, "end": 57.288, "text": "Por eso nosotros tenemos que estar muy fuertes", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3482144611948601, "is_candidate": true}, {"start": 58.108, "end": 61.871, "text": " y muy decididos a poner orden y hacer los cambios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33287915357216347, "is_candidate": true}, {"start": 61.871, "end": 72.639, "text": "El segundo tema, que es tambi\u00e9n muy importante, es el tema de la filosof\u00eda con la que este gobierno ha encarado la seguridad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26912375198504557, "is_candidate": true}, {"start": 72.639, "end": 82.927, "text": "Una filosof\u00eda que empez\u00f3 con la liberaci\u00f3n de los presos, garantista, safaroniana, que destruy\u00f3 Rosario, porque hoy hubo un muerto en Rosario, ya no se habla.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25226472647036835, "is_candidate": true}, {"start": 82.927, "end": 83.768, "text": "Pero de eso no se habla.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9256536455985493, "is_candidate": false}, {"start": 86.189, "end": 97.755, "text": " Lo que le pas\u00f3 a Morena es la destrucci\u00f3n de la l\u00f3gica institucional de un pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26444996254919606, "is_candidate": true}, {"start": 97.755, "end": 97.955, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8814139505471443, "is_candidate": false}, {"start": 99.976, "end": 105.841, "text": " motochorros que ya se conoc\u00edan, ya hab\u00edan actuado, ya ten\u00edan antecedentes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30930046212255835, "is_candidate": true}, {"start": 105.841, "end": 117.631, "text": "Y las personas que tienen antecedentes tienen que estar cumpliendo una condena y para eso est\u00e1 el sistema penal, no para que sigan en la calle cometiendo nuevos delitos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27562382611439296, "is_candidate": true}, {"start": 117.631, "end": 123.476, "text": "\u00bfViste que hab\u00eda uno de los implicados de la banda que hab\u00eda entrado y sali\u00f3 21 veces de una comisar\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8284248847321593, "is_candidate": false}, {"start": 123.476, "end": 124.136, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7082857724363221, "is_candidate": false}, {"start": 124.136, "end": 124.496, "text": "21 veces.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8933412839470013, "is_candidate": false}, {"start": 125.357, "end": 138.447, "text": " Este sistema, que lo tenemos que cambiar de manera urgente, urgente, sistemas procesales que, como lo hizo la provincia de Mendoza, tenga la figura de la reiterancia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2589508688016374, "is_candidate": true}, {"start": 138.447, "end": 140.029, "text": "\u00bfQu\u00e9 es la reiterancia?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6751182136455685, "is_candidate": false}, {"start": 140.029, "end": 142.21, "text": "Nosotros tenemos la figura de la reincidencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3706606651447235, "is_candidate": true}, {"start": 142.21, "end": 154.14, "text": "Vos entras una vez, te hacen un juicio, ese juicio por ah\u00ed dura un par de a\u00f1os, entraste de nuevo, como no est\u00e1s condenado, no ten\u00e9s ning\u00fan antecedente m\u00e1s que un juicio en marcha.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25449293743377555, "is_candidate": true}, {"start": 154.76, "end": 174.147, "text": " La reiterancia que puso la provincia de Mendoza es que si vos te agarran en un delito y vos reiter\u00e1s el delito, empieza el mecanismo penal e inmediatamente en tu segunda entrada vos ya ten\u00e9s las consecuencias de si estuvieras condenado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2701049584969306, "is_candidate": true}, {"start": 174.647, "end": 176.207, "text": " \u00bfQu\u00e9 es lo que ten\u00e9s que hacer?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5570583942824308, "is_candidate": false}, {"start": 176.207, "end": 195.931, "text": "Porque si no, la sensaci\u00f3n y la realidad impunidad de la Argentina es que esas personas, que se sabe d\u00f3nde viven, que se sabe en qu\u00e9 actividad hacen, que tienen antecedentes conocidos por todos y conviven en el mismo barrio y asesinan a la misma gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2895981290130528, "is_candidate": true}, {"start": 195.931, "end": 198.332, "text": "Hoy entrevistamos a Kravets en la radio, el ministro de Surela.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8805331214244557, "is_candidate": false}, {"start": 198.332, "end": 202.673, "text": "\u00bfNo uno dec\u00eda, son los mismos 50 pibitos de siempre que van de 14 a 21 a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8525489276445937, "is_candidate": false}, {"start": 204.753, "end": 213.317, "text": " est\u00e1n siempre en el mismo lugar, en la misma esquina, siempre con la misma moto, roban, entran, salen, siempre lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8173944059350323, "is_candidate": false}, {"start": 213.317, "end": 216.039, "text": "Primer paquete de leyes penales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40924236241215695, "is_candidate": true}, {"start": 216.039, "end": 217.159, "text": "Reiterancia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37694094059497507, "is_candidate": true}, {"start": 217.159, "end": 219.941, "text": "Cambiar los c\u00f3digos procesales para que haya reiterancia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3099845976972876, "is_candidate": true}, {"start": 219.941, "end": 227.345, "text": "El sistema penal juvenil, de una vez por todas, porque ac\u00e1 tambi\u00e9n hay un implicado, no directo, pero hay un implicado menor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2825062448399128, "is_candidate": true}, {"start": 228.505, "end": 238.991, "text": " el sistema penal juvenil, el cambio del c\u00f3digo penal, los que entran y tienen un delito no pueden salir, que esto es fundamental.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31727800586526, "is_candidate": true}, {"start": 238.991, "end": 254.921, "text": "Necesitamos un sistema de protecci\u00f3n de los ciudadanos de verdad y que todas las polic\u00edas, las 23 polic\u00edas provinciales y la polic\u00eda de la Provincia de la Ciudad de Buenos Aires act\u00faen en conjunto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2105266633277464, "is_candidate": true}, {"start": 255.521, "end": 263.624, "text": " Hoy escuch\u00e9 al pap\u00e1 de una nena en la tele hablando a la ma\u00f1ana y dec\u00eda, ac\u00e1 hab\u00eda gendarmer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32094662761601545, "is_candidate": true}, {"start": 263.624, "end": 268.786, "text": "Antes, cuando nosotros estuvimos, ten\u00edamos gendarmer\u00eda porque son barrios complejos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3827576582861315, "is_candidate": true}, {"start": 268.786, "end": 272.547, "text": "Y dec\u00edan, en ese momento... En Lan\u00fas, est\u00e1s hablando de Lan\u00fas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.496970359275566, "is_candidate": true}, {"start": 272.547, "end": 274.828, "text": "En ese barrio, ac\u00e1 hab\u00eda gendarmer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48199665659539426, "is_candidate": true}, {"start": 275.882, "end": 277.282, "text": " En el fondo de Carazza, nos dec\u00eda Craven.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8525217436826709, "is_candidate": false}, {"start": 277.282, "end": 277.943, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5385326788332455, "is_candidate": false}, {"start": 277.943, "end": 279.883, "text": "Ah\u00ed hab\u00eda gendarmer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6566109895794235, "is_candidate": false}, {"start": 279.883, "end": 283.984, "text": "Hab\u00eda gendarmer\u00eda porque vos vas detectando las zonas m\u00e1s complejas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3899181023840457, "is_candidate": true}, {"start": 283.984, "end": 284.945, "text": "Y reforz\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0073879061509388, "is_candidate": false}, {"start": 284.945, "end": 293.987, "text": "Y eso que Cristina, hace poco pusimos el video, hab\u00eda pedido... Cristina Kirchner, la vicepresidenta, le pidi\u00f3, dijo que en su gobierno anterior, que este no es su gobierno, hab\u00eda pedido, ten\u00eda gendarmer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8637304968247604, "is_candidate": false}, {"start": 293.987, "end": 297.728, "text": "Entonces ped\u00eda a este gobierno, que no es el suyo, que manden gendarmer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8767114974419654, "is_candidate": false}, {"start": 297.808, "end": 299.33, "text": " \u00bfY a An\u00edbal Fern\u00e1ndez c\u00f3mo responde?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44078187740713026, "is_candidate": true}, {"start": 299.33, "end": 301.293, "text": "Diciendo, yo no tengo nada que ver.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5387319111216976, "is_candidate": false}, {"start": 301.293, "end": 312.527, "text": "Es decir, no utilizar las fuerzas que tiene el Estado para ayudar a aquellas zonas m\u00e1s complejas del Gran Buenos Aires, porque...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27167947181468166, "is_candidate": true}, {"start": 313.49, "end": 317.551, "text": " Esto pas\u00f3 en Lan\u00fas y lo quisieron acusar a Grindeti.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3583444562649367, "is_candidate": true}, {"start": 317.551, "end": 318.652, "text": "Ahora pas\u00f3 en Mor\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4231297479518876, "is_candidate": true}, {"start": 318.652, "end": 319.812, "text": "\u00bfQu\u00e9 lo van a acusar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4673706851426147, "is_candidate": true}, {"start": 319.812, "end": 324.613, "text": "\u00bfAl intendente kirchnerista de Mor\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36257065188783244, "is_candidate": true}, {"start": 324.613, "end": 326.614, "text": "Ac\u00e1 hay dos filosof\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46801400697854845, "is_candidate": true}, {"start": 326.614, "end": 337.017, "text": "Est\u00e1 la filosof\u00eda del kirchnerismo que es vale todo, los delincuentes son nuestros amigos y est\u00e1 la filosof\u00eda de juntos por el cambio y en nuestro caso", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3407341356261877, "is_candidate": true}, {"start": 337.897, "end": 343.806, "text": " digamos, somos firmes en eso, nosotros vamos contra el delito con todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34269893202943424, "is_candidate": true}, {"start": 343.806, "end": 347.852, "text": "Te puedo mostrar lo de An\u00edbal Fern\u00e1ndez, lo que dec\u00edas vos reci\u00e9n, hoy a la ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8110390788979798, "is_candidate": false}, {"start": 347.852, "end": 351.957, "text": "El ministro de Seguridad Nacional dice, no, esta no es mi jurisdicci\u00f3n, yo no tengo nada que ver.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7944455607678097, "is_candidate": false}, {"start": 353.168, "end": 355.309, "text": " \u00bfNo hay responsables pol\u00edticos en el Gobierno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0239368435065461, "is_candidate": false}, {"start": 355.309, "end": 362.95, "text": "No se desprende de lo que usted dice, yo le estoy diciendo lo que ha sucedido, si ustedes no lo quieren comprender o no lo quieren analizar, no lo analicen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8933986185415393, "is_candidate": false}, {"start": 362.95, "end": 367.932, "text": "Yo necesito una explicaci\u00f3n, una respuesta a la inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9360203071955953, "is_candidate": false}, {"start": 367.932, "end": 379.954, "text": "Pero usted me vino a preguntar por un hecho puntual, no me venga a tomar por temas generalizados, es un hecho puntual en el que le estoy contestando que no tengo jurisdicci\u00f3n y que lo que conozco desgraciadamente lo conozco nada m\u00e1s que por medios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9477591549254959, "is_candidate": false}, {"start": 379.954, "end": 382.415, "text": "Es nacional, no se pronunci\u00f3 ni el Presidente", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8595672623346348, "is_candidate": false}, {"start": 382.615, "end": 386.716, "text": " de esto, es tremendo la inocencia del Estado que ve la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8885576005424665, "is_candidate": false}, {"start": 386.716, "end": 403.08, "text": "Pero eso es un tema suyo, usted cree que es as\u00ed, usted califica, le pone nombres... Usted como responsable del Ministerio de Seguridad Nacional, ayer por la tarde habl\u00f3 con el Secretario de Seguridad de ese municipio, m\u00e1s all\u00e1 de la jurisdicci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8620043177495464, "is_candidate": false}, {"start": 403.28, "end": 404.381, "text": " No tengo por qu\u00e9 meterme en ese tema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8648641947501093, "is_candidate": false}, {"start": 404.381, "end": 406.503, "text": "Es el ministro m\u00e1s inhumano que uno pueda conocer, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9746154411907988, "is_candidate": false}, {"start": 406.503, "end": 408.565, "text": "Porque es el don pirulero, cada cual atiende su juego, no le importa nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8971930870347428, "is_candidate": false}, {"start": 408.565, "end": 412.688, "text": "Me sigo diciendo que es el ministro m\u00e1s in\u00fatil, pero dijiste inhumano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9739309200724225, "is_candidate": false}, {"start": 412.688, "end": 414.69, "text": "Es que es inhumano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8658216736630706, "is_candidate": false}, {"start": 430.497, "end": 436.763, "text": " Una chiquita de 11 a\u00f1os, la mochila, \u00bfqu\u00e9 tienen en la mochila?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3546984622531082, "is_candidate": true}, {"start": 436.763, "end": 450.494, "text": "Sus cuadernos, sus libros, sus \u00fatiles, un celular, y pasan dos, la tiran al piso, le destruyen la vida, la arrastran, y el Ministro de Seguridad de la Naci\u00f3n ni siquiera...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2345547920086536, "is_candidate": true}, {"start": 451.56, "end": 455.361, "text": " habla de lo que significa y dice, yo con esto no tengo nada que ver.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3546878358422031, "is_candidate": true}, {"start": 455.361, "end": 456.522, "text": "La mente, primero, la familia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0345332621765153, "is_candidate": false}, {"start": 456.522, "end": 458.663, "text": "Empecemos por mis condolencias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8699257563978985, "is_candidate": false}, {"start": 458.663, "end": 459.543, "text": "Lo humano, lo humano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8380748372270459, "is_candidate": false}, {"start": 459.543, "end": 465.405, "text": "Adem\u00e1s, si algo nosotros hoy estamos planteando es que queremos que los chicos est\u00e9n en la escuela.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35729132509332917, "is_candidate": true}, {"start": 465.405, "end": 468.486, "text": "Los chicos de los barrios m\u00e1s vulnerables est\u00e9n en la escuela.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40156083794357345, "is_candidate": true}, {"start": 468.486, "end": 469.987, "text": "Esta chica estaba yendo a la escuela.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5503089769996803, "is_candidate": false}, {"start": 469.987, "end": 471.487, "text": "Estaba yendo a la escuela como un refugio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8476196544477906, "is_candidate": false}, {"start": 471.487, "end": 473.068, "text": "A las siete y media de la ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5770441900382723, "is_candidate": false}, {"start": 474.889, "end": 495.647, "text": " le destruyen la vida a ella, la matan a su familia, a todas las compa\u00f1eritas que van a tener grabada por vida esta imagen, al barrio que sabe que convive con estos delincuentes y el ministro inhumano ni siquiera tiene una palabra para esa familia", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27432833344575436, "is_candidate": true}, {"start": 496.408, "end": 502.996, "text": " Tengo un ping-pong para hacerte con respecto a esto, la seguridad, y av\u00edsame si tenemos im\u00e1genes la 9 de julio, que es el tema del momento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9389738969067102, "is_candidate": false}, {"start": 502.996, "end": 504.518, "text": "Empecemos con el ping-pong para vos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9354393839270253, "is_candidate": false}, {"start": 504.518, "end": 506.06, "text": "\u00bfHay que bajar la imputabilidad?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.902618978813704, "is_candidate": false}, {"start": 506.06, "end": 506.12, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1101834733807412, "is_candidate": false}, {"start": 507.185, "end": 529.674, "text": " Nosotros presentamos un proyecto de ley siendo gobierno, lo reiter\u00f3 Cristian Ritondo, y nosotros vamos a presentar un primer paquete de leyes econ\u00f3micas de reforma del Estado y penales, y en el paquete de leyes penales la baja de la imputabilidad arranca, es a los 14, pero antes de eso,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22971563901412406, "is_candidate": true}, {"start": 530.694, "end": 538.78, "text": " Antes de eso, si un chico comete un delito o, peor, asesina antes de los 14, hay una consecuencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24656738475671225, "is_candidate": true}, {"start": 538.78, "end": 539.601, "text": "\u00bfCu\u00e1l?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8709152762006283, "is_candidate": false}, {"start": 539.601, "end": 543.144, "text": "Bueno, un tratamiento, un an\u00e1lisis.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38487855800358106, "is_candidate": true}, {"start": 543.144, "end": 546.226, "text": "Hoy un pibe de 12 que mata... Hoy un pibe de 12 que mata.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7717457823569505, "is_candidate": false}, {"start": 546.226, "end": 547.227, "text": "...est\u00e1 en la calle.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8986200011730772, "is_candidate": false}, {"start": 547.227, "end": 548.788, "text": "\u00bfAl otro d\u00eda vuelve a su casa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5393306224689123, "is_candidate": false}, {"start": 548.788, "end": 549.148, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8518447948376187, "is_candidate": false}, {"start": 549.148, "end": 550.689, "text": "\u00bfNo le pasa nada por su cabeza?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47657142563297183, "is_candidate": true}, {"start": 550.689, "end": 551.21, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9528114629592579, "is_candidate": false}, {"start": 551.21, "end": 556.354, "text": "Entonces, el Estado, digamos, tiene que generar un mecanismo para...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3813346695612896, "is_candidate": true}, {"start": 557.134, "end": 560.435, "text": " digamos, tratar de revertir esa situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32959574625381494, "is_candidate": true}, {"start": 560.435, "end": 565.538, "text": "Fijate que ayer uno de los que entra dice, lo vamos a matar a todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.311395622097981, "is_candidate": true}, {"start": 565.538, "end": 566.658, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8094318318925208, "is_candidate": false}, {"start": 566.658, "end": 568.039, "text": "Esas cosas de violencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34513836760563377, "is_candidate": true}, {"start": 568.039, "end": 570.119, "text": "El polaquito, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9 es el polaquito?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7121086617779417, "is_candidate": false}, {"start": 570.119, "end": 571.66, "text": "El famoso polaquito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7013069886801409, "is_candidate": false}, {"start": 571.66, "end": 573.461, "text": "Buscate la imagen del polaquito con la nata.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.021282672771841, "is_candidate": false}, {"start": 573.461, "end": 574.741, "text": "Que era chiquitito, \u00bfte acord\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5167996104608639, "is_candidate": false}, {"start": 574.741, "end": 577.342, "text": "Que ten\u00eda 12 a\u00f1os pero que ya hab\u00eda matado a uno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8375003051388117, "is_candidate": false}, {"start": 577.342, "end": 578.043, "text": "Bueno, por eso...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4461253493602976, "is_candidate": true}, {"start": 579.075, "end": 594.728, "text": " el r\u00e9gimen que vamos a presentar tiene tambi\u00e9n, como en la casa, si un chico en una casa es violento, vos trat\u00e1s de que tenga un tratamiento, de que pierda esa violencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2620725780312122, "is_candidate": true}, {"start": 594.728, "end": 598.651, "text": "Entonces, ese r\u00e9gimen se presenta el 10 de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32817797814140415, "is_candidate": true}, {"start": 598.651, "end": 600.653, "text": "Bueno, y av\u00edsame cuando tengo el Polakit.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8647722346676019, "is_candidate": false}, {"start": 600.653, "end": 602.214, "text": "Ah, mir\u00e1, ten\u00e9s el Polakit.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9403991451030025, "is_candidate": false}, {"start": 602.214, "end": 604.456, "text": "Este es el Polakit, pero ponle audio, por favor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9448419771748712, "is_candidate": false}, {"start": 604.456, "end": 605.517, "text": "Ponle audio, dale, mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.861081190344618, "is_candidate": false}, {"start": 605.915, "end": 610.557, "text": " Te dejas re loco, re mambiado, con todo dormido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7729354047445537, "is_candidate": false}, {"start": 610.557, "end": 612.298, "text": "A los 10 a\u00f1os ya ten\u00eda una mano derecha.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9598042229185529, "is_candidate": false}, {"start": 612.298, "end": 614.079, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 robaste?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9054362930000447, "is_candidate": false}, {"start": 614.079, "end": 618.901, "text": "Porque quiero tener mis cosas, yo creo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8531855325567315, "is_candidate": false}, {"start": 618.901, "end": 622.842, "text": "Y porque me gust\u00f3, me gust\u00f3 la plata f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8246899003891158, "is_candidate": false}, {"start": 622.842, "end": 626.704, "text": "\u00bfMataste alguna vez?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9215301551437246, "is_candidate": false}, {"start": 626.704, "end": 628.345, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0242838889153505, "is_candidate": false}, {"start": 628.345, "end": 631.146, "text": "Y pues nadie sabe nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0529172355830976, "is_candidate": false}, {"start": 631.146, "end": 632.307, "text": "Yo me mat\u00e9 de un tr\u00e1nsito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9175229927565205, "is_candidate": false}, {"start": 634.138, "end": 636.46, "text": " Ustedes que me estaban preguntando si yo mat\u00e9 a alguno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8469608599980953, "is_candidate": false}, {"start": 636.46, "end": 636.76, "text": "S\u00ed.", "cosine_dist": 0.997472626341898, "is_candidate": false}, {"start": 636.76, "end": 639.483, "text": "\u00bfPara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9437653489124322, "is_candidate": false}, {"start": 639.483, "end": 640.824, "text": "\u00bfPara saber?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0185328421924325, "is_candidate": false}, {"start": 640.824, "end": 641.404, "text": "S\u00ed, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0063290071585709, "is_candidate": false}, {"start": 641.404, "end": 644.466, "text": "Que lo quer\u00e9s saber, te voy a contar todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8156236027747857, "is_candidate": false}, {"start": 644.466, "end": 644.947, "text": "\u00bfPara saber?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8592533507964812, "is_candidate": false}, {"start": 644.947, "end": 648.99, "text": "Porque sos muy chiquito y me parec\u00eda que no era posible que hayas matado a alguien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8468516945986707, "is_candidate": false}, {"start": 648.99, "end": 649.891, "text": "No, hac\u00eda posible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8253913293888758, "is_candidate": false}, {"start": 649.891, "end": 653.854, "text": "No me hicieron la denuncia porque era un tr\u00e1nsito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.898307313940983, "is_candidate": false}, {"start": 653.854, "end": 655.595, "text": "Era alguien, lo iba a pagar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0095621248395639, "is_candidate": false}, {"start": 655.595, "end": 658.497, "text": "Pero era un tr\u00e1nsito, no lo pag\u00f3 nadie.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9362512306294093, "is_candidate": false}, {"start": 658.497, "end": 659.698, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 lo mataste?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9171957260665965, "is_candidate": false}, {"start": 659.698, "end": 661.68, "text": "Porque no me quiso regalar una bolsita de droga.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9583743001888483, "is_candidate": false}, {"start": 662.989, "end": 665.351, "text": " \u00bfY qu\u00e9 le hiciste?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9646959294559291, "is_candidate": false}, {"start": 665.351, "end": 665.871, "text": "Le di un tiro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0095219099886943, "is_candidate": false}, {"start": 665.871, "end": 671.615, "text": "Es que \u00e9l me quise a uno, entonces se lo di yo en la boca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9627145586928728, "is_candidate": false}, {"start": 671.615, "end": 672.575, "text": "Ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9116695405363219, "is_candidate": false}, {"start": 672.575, "end": 679.9, "text": "Le di una ac\u00e1, le sali\u00f3 por ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6735104181967371, "is_candidate": false}, {"start": 679.9, "end": 681.041, "text": "Tremendo, es tremendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.925227508789511, "is_candidate": false}, {"start": 681.041, "end": 682.842, "text": "Este es el polaquito con 12, pero ahora tiene 17.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9302450634429611, "is_candidate": false}, {"start": 682.842, "end": 689.126, "text": "Bueno, pero justamente, \u00bfpor qu\u00e9 nosotros decimos imputabilidad penal a los 14, pero a los 12?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2587895548446564, "is_candidate": true}, {"start": 692.455, "end": 695.559, "text": " Polaquito, vos lo tom\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3772564597198099, "is_candidate": true}, {"start": 695.559, "end": 705.633, "text": "Comienza un tratamiento regido de manera profesional con el objetivo de que hoy a los 17 no est\u00e9 peor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2500647256836227, "is_candidate": true}, {"start": 707.796, "end": 718.329, "text": " Ese es el objetivo, porque nosotros lo que necesitamos en la Argentina para tener seguridad no son m\u00e1s presos, m\u00e1s chicos en la calle.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29775961739361134, "is_candidate": true}, {"start": 718.329, "end": 720.711, "text": "Necesitamos menos presos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3965079615874598, "is_candidate": true}, {"start": 720.711, "end": 721.572, "text": "Recuperarlos de la cabeza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9174168748628402, "is_candidate": false}, {"start": 721.572, "end": 723.094, "text": "Recuperarlos, claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6113244455245596, "is_candidate": false}, {"start": 723.094, "end": 723.895, "text": "Ese es el objetivo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6230271408914662, "is_candidate": false}, {"start": 723.895, "end": 725.717, "text": "Que tengan laburo, que estudien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.854537551033652, "is_candidate": false}, {"start": 725.717, "end": 727.94, "text": "Una vez que cometieron un delito ya entran al sistema penal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4447348668027049, "is_candidate": true}, {"start": 728.42, "end": 730.682, "text": " Y bueno, el que las hace las paga.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43922669326932684, "is_candidate": true}, {"start": 730.682, "end": 733.584, "text": "Y son dif\u00edcilmente recuperables en las c\u00e1rceles argentinas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8663418479019799, "is_candidate": false}, {"start": 733.584, "end": 734.645, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.693267041251733, "is_candidate": false}, {"start": 734.645, "end": 755.122, "text": "Pero antes de eso, si este sistema que yo te digo, yo hubiera estado rigiendo, el que vamos a llevar adelante el 10 de diciembre, que no nos lo quisieron votar ni los kirchneristas ni nadie en el Congreso en el 2018, estuviera rigiendo, este chico hubiera estado desde los 12 a\u00f1os en un tratamiento", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2617249532966941, "is_candidate": true}, {"start": 758.003, "end": 765.089, "text": " ten\u00eda muchas posibilidades de no estar a los 17, exactamente en la misma situaci\u00f3n o peor todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2845193795966122, "is_candidate": true}, {"start": 765.089, "end": 769.252, "text": "\u00bfY el servicio c\u00edvico voluntario que ayer con Eduardo te escuch\u00e9 hablar de eso y con Pablo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.837336638410321, "is_candidate": false}, {"start": 769.252, "end": 776.197, "text": "Lo vamos a llevar adelante, porque los chicos que no estudian ni trabajan est\u00e1n todo el d\u00eda en la calle.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29508470334900094, "is_candidate": true}, {"start": 777.713, "end": 780.175, "text": " La calle es el peor lugar para estar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2955459747683593, "is_candidate": true}, {"start": 780.175, "end": 782.816, "text": "No hacer nada, no hacer absolutamente nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32908139441437534, "is_candidate": true}, {"start": 782.816, "end": 797.665, "text": "Vamos a llevar adelante un servicio c\u00edvico voluntario que es una manera de darle a los chicos que no estudian ni trabajan una contenci\u00f3n, una protecci\u00f3n, un ordenamiento de sus vidas", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2541672401388019, "is_candidate": true}, {"start": 799.766, "end": 816.79, "text": " un entender qu\u00e9 les pasa y una posibilidad de que vuelvan a entrar, despu\u00e9s tengan trabajo, sigan estudiando, pero no podemos tener chicos que no estudien ni trabajen y que est\u00e9n en las esquinas y terminan siendo soldaditos de la droga.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3076378534469393, "is_candidate": true}, {"start": 816.79, "end": 822.472, "text": "Ese servicio c\u00edvico voluntario, que nosotros lo llamamos servicio c\u00edvico voluntario en valores, va a arrancar", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28858409580889366, "is_candidate": true}, {"start": 824.313, "end": 829.377, "text": " Y vamos a pedirle ayuda a todos, a las escuelas t\u00e9cnicas, a las universidades.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32073954482374467, "is_candidate": true}, {"start": 829.377, "end": 831.298, "text": "No es militar, aclaro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6803841508441086, "is_candidate": false}, {"start": 831.298, "end": 832.739, "text": "Servicio c\u00edvico porque no es militar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8565930591847858, "is_candidate": false}, {"start": 832.739, "end": 833.74, "text": "No es militar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6326460221139267, "is_candidate": false}, {"start": 833.74, "end": 839.664, "text": "En Francia lo hacen, con el objetivo de integrar a los j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30180344250246693, "is_candidate": true}, {"start": 839.664, "end": 842.446, "text": "Lo hacen en Alemania, en muchos pa\u00edses del mundo lo hacen.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3342938223260984, "is_candidate": true}, {"start": 842.986, "end": 847.911, "text": " Nosotros lo llevamos adelante y fue impresionante c\u00f3mo cambiaban los chicos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35118044650273406, "is_candidate": true}, {"start": 847.911, "end": 848.612, "text": "\u00bfC\u00f3mo cambiaban?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7014992527610653, "is_candidate": false}, {"start": 848.612, "end": 857.442, "text": "Porque de estar en un ambiente de violencia, de golpe, estar en un ambiente de contenci\u00f3n, de amor y tambi\u00e9n de reglas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3181687664830306, "is_candidate": true}, {"start": 858.183, "end": 860.185, "text": " porque tambi\u00e9n es un ambiente de reglas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4315100686471637, "is_candidate": true}, {"start": 860.185, "end": 869.358, "text": "Vos ten\u00e9s que levantar a una determinada hora, ten\u00e9s que cumplir, aprend\u00e9s un oficio, respetar al jefe, tener una autoridad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2744807413658005, "is_candidate": true}, {"start": 869.358, "end": 872.643, "text": "Es muy de derecha eso, respetar a la autoridad, pero bueno, viste que la Argentina...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8227289326598941, "is_candidate": false}, {"start": 873.423, "end": 875.544, "text": " As\u00ed nos est\u00e1 pasando con los chicos en las escuelas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4019387880631309, "is_candidate": true}, {"start": 875.544, "end": 876.405, "text": "Es una iron\u00eda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9124174484820368, "is_candidate": false}, {"start": 876.405, "end": 885.668, "text": "Aclaro porque digo, el kinerismo instal\u00f3 que cualquier tipo de respeto a las jerarqu\u00edas, el orden, e incluso la seguridad es un tema de la agenda de la derecha.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8440073930569931, "is_candidate": false}, {"start": 885.668, "end": 894.212, "text": "Es que no hay orden, digamos, la libertad solo se puede realizar en una sociedad que tenga ley.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29200577060309985, "is_candidate": true}, {"start": 894.212, "end": 895.353, "text": "\u00bfQu\u00e9 es el orden?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44654946267001494, "is_candidate": true}, {"start": 895.353, "end": 895.733, "text": "Es la ley.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6342263057910523, "is_candidate": false}, {"start": 896.293, "end": 898.756, "text": " Es la ley y es la constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5807084953618458, "is_candidate": false}, {"start": 898.756, "end": 900.318, "text": "S\u00ed, pero no, es una mala palabra.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9524373617556258, "is_candidate": false}, {"start": 900.318, "end": 902.441, "text": "Yo no s\u00e9 por qu\u00e9... Cada vez menos, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7053122824704959, "is_candidate": false}, {"start": 902.441, "end": 903.823, "text": "No, coincido, coincido.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9965324055797414, "is_candidate": false}, {"start": 903.823, "end": 907.908, "text": "Yo creo que la palabra orden el domingo gana las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34713399722118055, "is_candidate": true}, {"start": 907.908, "end": 910.151, "text": "La palabra orden el domingo gana las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7989191463619338, "is_candidate": false}, {"start": 910.151, "end": 910.611, "text": "El concepto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9857657438650936, "is_candidate": false}, {"start": 910.611, "end": 913.335, "text": "El concepto del orden el domingo gana las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3853960942173138, "is_candidate": true}, {"start": 914.416, "end": 922.818, "text": " Ahora, mostrame hablando eso, porque donde falt\u00f3 orden hoy fue en el tren Roca, uno de los tantos ejemplos, y tambi\u00e9n en la 9 de julio, bueno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9069622511770294, "is_candidate": false}, {"start": 922.818, "end": 927.999, "text": "Hoy el tren Roca estuvo tres horas interrumpidos porque hab\u00eda tercerizados que estaban cortando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8825552314004038, "is_candidate": false}, {"start": 927.999, "end": 932.46, "text": "Entonces, los pasajeros se cansaron, se indignaron y rompieron todo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.812903455395233, "is_candidate": false}, {"start": 932.46, "end": 934.86, "text": "Esto es Constituci\u00f3n hoy.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8944051071376629, "is_candidate": false}, {"start": 934.86, "end": 935.92, "text": "Yo creo que hab\u00eda de todo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9223821744779213, "is_candidate": false}, {"start": 935.92, "end": 941.562, "text": "Ah\u00ed hab\u00eda violentos, hab\u00eda pasajeros, una mezcla de todo, y terminaron rompiendo absolutamente todo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.865285588022521, "is_candidate": false}, {"start": 941.562, "end": 943.222, "text": "\u00bfQu\u00e9 va a pasar en un eventual gobierno tuyo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8819411557758542, "is_candidate": false}, {"start": 943.222, "end": 943.802, "text": "En primer lugar,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5275511625278331, "is_candidate": false}, {"start": 947.092, "end": 948.235, "text": " cualquier agremiaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4833798522206071, "is_candidate": true}, {"start": 949.303, "end": 967.489, "text": " que te corte un servicio p\u00fablico por fuera de las normas legales que existen en la Argentina, que si vos quer\u00e9s hacer un conflicto, primero ten\u00e9s una conciliaci\u00f3n, ten\u00e9s un di\u00e1logo, no pod\u00e9s hacer un conflicto cortando un servicio p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23529685498318098, "is_candidate": true}, {"start": 967.489, "end": 975.551, "text": "Entonces, estos que cortan una v\u00eda as\u00ed, tienen que perder toda capacidad de tener representaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3151557428090451, "is_candidate": true}, {"start": 975.551, "end": 976.752, "text": "\u00bfSe les saca la representaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5013703122199071, "is_candidate": false}, {"start": 976.752, "end": 977.332, "text": "Autom\u00e1ticamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9575653621920913, "is_candidate": false}, {"start": 977.692, "end": 981.937, "text": " Autom\u00e1ticamente, porque si no, no lo vas a solucionar nunca.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33892916424312114, "is_candidate": true}, {"start": 981.937, "end": 984.92, "text": "Despu\u00e9s, si hay o no hay violentos, la gente est\u00e1 harta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3550566883931847, "is_candidate": true}, {"start": 984.92, "end": 993.809, "text": "Es decir, la violencia de que te corten el tren cuando vos quer\u00e9s volver a tu casa genera esta reacci\u00f3n violenta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21718355261110123, "is_candidate": true}, {"start": 993.809, "end": 996.412, "text": "Si hay o no hay un infiltrado, no lo s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3987332846668097, "is_candidate": true}, {"start": 996.412, "end": 999.956, "text": "Eso lo tendr\u00e1 que saber, lo dijo An\u00edbal Fern\u00e1ndez, bueno, que investigue.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3278671368721975, "is_candidate": true}, {"start": 1000.256, "end": 1002.398, "text": " \u00bfPero c\u00f3mo hac\u00e9s para ponerme la 9 de julio ahora?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9005658635426882, "is_candidate": false}, {"start": 1002.398, "end": 1003.478, "text": "Porque pas\u00f3 todo hoy.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9145757917433202, "is_candidate": false}, {"start": 1003.478, "end": 1007.161, "text": "Poneme im\u00e1genes de lo que tengas ahora o de lo que pas\u00f3 hace un ratito.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8169093650114518, "is_candidate": false}, {"start": 1007.161, "end": 1010.123, "text": "Para que no termine como termin\u00f3 hoy la 9 de julio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7937425646319649, "is_candidate": false}, {"start": 1010.123, "end": 1018.009, "text": "Primero, las personas que tienen hoy un plan van a tener que ir todos los d\u00edas a un determinado lugar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2928290366108398, "is_candidate": true}, {"start": 1018.009, "end": 1022.192, "text": "Y van a tener que cumplir, o en el servicio c\u00edvico,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36339138103757285, "is_candidate": true}, {"start": 1024.169, "end": 1030.154, "text": " o en un lugar de formaci\u00f3n, pero real, no manejado por una organizaci\u00f3n, real.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2821724753681252, "is_candidate": true}, {"start": 1030.154, "end": 1034.638, "text": "Van a tener que estar ocho horas en un determinado lugar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3271245081346166, "is_candidate": true}, {"start": 1034.638, "end": 1043.786, "text": "La persona que no est\u00e9 en ese lugar y se vaya a manifestar pierde el plan, porque quiere decir que no le importa mejorar, cambiar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27433889869656614, "is_candidate": true}, {"start": 1043.786, "end": 1044.527, "text": "Lo que quiere es...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6603509092639367, "is_candidate": false}, {"start": 1045.067, "end": 1065.12, "text": " digamos, responde a una organizaci\u00f3n y no responde a 46 millones de argentinos, ellos mismos, porque cuando compran alimentos pagan su propio plan con el IVA, entonces no responden a la necesidad de salir de esta situaci\u00f3n y mejorar y tener progreso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2661666120474717, "is_candidate": true}, {"start": 1065.72, "end": 1068.681, "text": " Se quedan ah\u00ed, van a la... Bueno, esto se termina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4257747503420872, "is_candidate": true}, {"start": 1068.681, "end": 1079.684, "text": "Nosotros vamos a darles a cada uno una responsabilidad porque el Estado, los ciudadanos del Estado, le est\u00e1n dando una ayuda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3511158338929762, "is_candidate": true}, {"start": 1079.684, "end": 1085.925, "text": "Esta ayuda se termina convirtiendo en una desgracia para toda la poblaci\u00f3n que paga.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3684479563801877, "is_candidate": true}, {"start": 1085.925, "end": 1086.866, "text": "Tengo que ir cerrando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9175285348631304, "is_candidate": false}, {"start": 1086.866, "end": 1087.886, "text": "Esto est\u00e1 pasando ahora.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.825092191683711, "is_candidate": false}, {"start": 1087.886, "end": 1089.526, "text": "Est\u00e1n hablando de asesinato.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9294788685556339, "is_candidate": false}, {"start": 1089.526, "end": 1091.767, "text": "As\u00ed arrancamos el programa all\u00e1, cuando est\u00e1bamos all\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8947147448496592, "is_candidate": false}, {"start": 1092.307, "end": 1102.996, "text": " ya la izquierda, la CTA, G\u00f3mez Alcorta, Grabois, est\u00e1n hablando del asesinato de la polic\u00eda, de la reta de la ciudad, contra este exintegrante de la Farc.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8503324497098461, "is_candidate": false}, {"start": 1102.996, "end": 1105.278, "text": "Y se viene ma\u00f1ana, \u00bfte imagin\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8913968393824452, "is_candidate": false}, {"start": 1105.278, "end": 1106.338, "text": "\u00bfQu\u00e9 le habl\u00e1s a esta gente?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8659857020069237, "is_candidate": false}, {"start": 1106.338, "end": 1108.74, "text": "Bueno, en primer lugar, yo ya conozco esto, lo viv\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.480597565803373, "is_candidate": true}, {"start": 1108.74, "end": 1109.581, "text": "\u00bfMaldonado?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8808696876233435, "is_candidate": false}, {"start": 1109.581, "end": 1110.922, "text": "Viv\u00ed el caso Maldonado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4530197715945964, "is_candidate": true}, {"start": 1110.922, "end": 1112.023, "text": "\u00bfEs un caso Maldonado 2 para vos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9697581887017755, "is_candidate": false}, {"start": 1112.023, "end": 1115.345, "text": "Bueno, a ver, lo primero que est\u00e1n diciendo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3418173064772676, "is_candidate": true}, {"start": 1116.226, "end": 1118.628, "text": " Ya habl\u00f3 Crescenti.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27835132526322814, "is_candidate": true}, {"start": 1118.628, "end": 1120.289, "text": "Se vieron las im\u00e1genes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34967488578006145, "is_candidate": true}, {"start": 1120.289, "end": 1123.31, "text": "La persona tuvo un ataque.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29151680795395385, "is_candidate": true}, {"start": 1123.31, "end": 1131.435, "text": "Era una persona, como yo te cont\u00e9, que me toc\u00f3 pedir por la embajada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2951643630134716, "is_candidate": true}, {"start": 1131.435, "end": 1134.497, "text": "La embajada pidi\u00f3 por su salud cuando lo detuvieron en Bolivia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.337017223650911, "is_candidate": true}, {"start": 1136.456, "end": 1138.697, "text": " en una persona con problemas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36660168926273884, "is_candidate": true}, {"start": 1138.697, "end": 1146.542, "text": "Entonces, a ver, \u00bflas organizaciones llevan personas con problemas a una manifestaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3191285359892754, "is_candidate": true}, {"start": 1146.542, "end": 1149.684, "text": "\u00bfY despu\u00e9s quieren hacer cargo a la polic\u00eda de la Ciudad de Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3798434786881624, "is_candidate": true}, {"start": 1149.684, "end": 1151.825, "text": "Ya ten\u00e9s marcha ma\u00f1ana por Molares.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7733950501312139, "is_candidate": false}, {"start": 1151.825, "end": 1154.346, "text": "Ya est\u00e1 la foto, ya est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8965478375307616, "is_candidate": false}, {"start": 1154.346, "end": 1156.268, "text": "\u00bfC\u00f3mo se parece a Maldonado?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9172711089129437, "is_candidate": false}, {"start": 1156.268, "end": 1159.75, "text": "En repudio a la represi\u00f3n y al crimen de Facundo Molares,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7696796761242157, "is_candidate": false}, {"start": 1160.59, "end": 1165.571, "text": " CTA aut\u00f3noma, movilizaci\u00f3n y cese de tareas en los sectores de trabajo viernes 28 al obelisco.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8130940582463049, "is_candidate": false}, {"start": 1165.571, "end": 1170.612, "text": "Bueno, yo espero que ma\u00f1ana no entren a la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3008929831391546, "is_candidate": true}, {"start": 1170.612, "end": 1171.473, "text": "\u00bfQui\u00e9nes?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7677731503702019, "is_candidate": false}, {"start": 1171.473, "end": 1174.973, "text": "Que act\u00faen para que no entren a la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25546754008640205, "is_candidate": true}, {"start": 1174.973, "end": 1176.454, "text": "\u00bfLe est\u00e1s pidiendo a la RETA?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8758905924400575, "is_candidate": false}, {"start": 1176.454, "end": 1190.137, "text": "A la RETA, al Gobierno Nacional, a todos, que pongan orden, porque el domingo hay elecciones, porque no se puede permitir cualquier cosa, porque ma\u00f1ana puede haber caos y violencia si esto no se para.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26721934360376254, "is_candidate": true}, {"start": 1191.402, "end": 1202.805, "text": " Me tengo que ir, pero bueno, creo que tocamos, hab\u00eda m\u00e1s, yo ten\u00eda 18 placas m\u00e1s, pero bueno, te hago un mensaje final, porque es tu cierre, fue todo muy raro, tuviste que cancelar los cierres por lo de Morena.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8517508639239979, "is_candidate": false}, {"start": 1202.805, "end": 1207.066, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 te tiene que votar la gente a vos el domingo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9014944409816321, "is_candidate": false}, {"start": 1207.066, "end": 1217.468, "text": "Para que la Argentina termine de ser un pa\u00eds t\u00f3xico, destruido en valores, para que haya orden y para que los argentinos podamos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.269970458176498, "is_candidate": true}, {"start": 1218.55, "end": 1229.8, "text": " ir a nuestra casa y volver a nuestra casa sin que un motochorro te mate, sin encontrar, pararte cuatro horas en un piquete y que tengas trabajo y posibilidades.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2685328998967601, "is_candidate": true}, {"start": 1229.8, "end": 1232.562, "text": "Yo voy a poner orden en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38161666500909075, "is_candidate": true}, {"start": 1232.562, "end": 1237.506, "text": "\u00bfC\u00f3mo ser\u00e1 la locura que el d\u00f3lar est\u00e1 a 602 y no tuvimos oportunidad de hablar del tema?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7999487881369185, "is_candidate": false}, {"start": 1237.506, "end": 1239.208, "text": "Imaginate la locura que estamos viviendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8599464443274824, "is_candidate": false}, {"start": 1240.009, "end": 1242.832, "text": " a todos los que nos acompa\u00f1an en este momento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5956628620453465, "is_candidate": false}], "Index": 1237, "channel_id": "UCba3hpU7EFBSk817y9qZkiA", "channel": "LA NACION", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@lanacion", "id": "USglpKbMNtU", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=USglpKbMNtU", "title": "Patricia Bullrich revel\u00f3 antecedentes de salud del manifestante que muri\u00f3 tras una protesta", "duration": 1251.0, "view_count": 34202.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}