{"segments": [{"start": 18.74, "end": 19.941, "text": " Bueno, buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9702051190577606, "is_candidate": false}, {"start": 19.941, "end": 20.882, "text": "Bienvenidos a todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8760814704374559, "is_candidate": false}, {"start": 20.882, "end": 28.408, "text": "Es un gustazo para m\u00ed poder presentar esta actividad que hacemos en conjunto con muchos amigos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8264449229878924, "is_candidate": false}, {"start": 28.408, "end": 30.469, "text": "Los voy a repasar muy r\u00e1pidamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8499831133390398, "is_candidate": false}, {"start": 30.469, "end": 46.882, "text": "La C\u00e1tedra Alberti de Mendoza, la Asociaci\u00f3n Civil Rio Paran\u00e1 de Santa Fe, Liberar de C\u00f3rdoba, Juan Humboldt de Mendoza, Fundaci\u00f3n Civico-Republicana, Fundaci\u00f3n Global de Mar del Plata, Federalismo y Libertad de Tucum\u00e1n, Fundaci\u00f3n Progreso y Libertad de Neuqu\u00e9n, la Fundaci\u00f3n Nauman, por supuesto, Fundaci\u00f3n Libertad Rosario y Fundaci\u00f3n Club de la Libertad de Corrientes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7834771579383845, "is_candidate": false}, {"start": 48.41, "end": 53.905, "text": " Esta actividad conjunta que organizamos, pensar la Argentina que viene con dos personas,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.81288842713844, "is_candidate": false}, {"start": 55.865, "end": 71.412, "text": " de fuste pol\u00edtico, a las cuales valoramos much\u00edsimo y la verdad es que estamos muy ansiosos por escuchar la vida cuenta de lo mal que le est\u00e1 pasando al pa\u00eds, como son el doctor Ricardo L\u00f3pez Murphy y nuestra querida Patricia Ulrich.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8149124485287564, "is_candidate": false}, {"start": 71.412, "end": 79.836, "text": "Como siempre en estos eventos que realizamos con nuestros amigos, primero escuchamos en un minuto a Lars-Andr\u00e9 Richter, el representante de la Fundaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8585208564341051, "is_candidate": false}, {"start": 80.316, "end": 86.903, "text": " Nauman en Argentina, que siempre tan generosamente apoya las iniciativas de nuestras instituciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7943049961273487, "is_candidate": false}, {"start": 86.903, "end": 88.504, "text": "Lars, te escuchamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8672524741061515, "is_candidate": false}, {"start": 88.504, "end": 90.065, "text": "Si alguien le habilita el micr\u00f3fono.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8712739022316738, "is_candidate": false}, {"start": 90.065, "end": 92.248, "text": "S\u00ed, ahora funciona.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0495600235292022, "is_candidate": false}, {"start": 92.248, "end": 93.769, "text": "Perfecto, muy bien, gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9275332029779655, "is_candidate": false}, {"start": 93.769, "end": 95.31, "text": "S\u00ed, gracias Alejandro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.119245744991632, "is_candidate": false}, {"start": 95.31, "end": 100.315, "text": "Como siempre, un gran placer, un gran gusto estar con ustedes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9790882392711353, "is_candidate": false}, {"start": 100.315, "end": 104.739, "text": "Bueno, hay muchas organizaciones liberales, amigos de nosotros,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1146666589747765, "is_candidate": false}, {"start": 106.012, "end": 109.796, "text": " son anfitriones y organizadores de ese evento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0381570542207867, "is_candidate": false}, {"start": 109.796, "end": 115.481, "text": "Un bienvenido en el nombre de la Fundaci\u00f3n Friedrich Naumann para la Libertad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9833541322863736, "is_candidate": false}, {"start": 115.481, "end": 119.484, "text": "Yo soy el representante aqu\u00ed en Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0836355362449748, "is_candidate": false}, {"start": 119.484, "end": 122.867, "text": "Creo que la Fundaci\u00f3n Naumann es bien conocida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0033229338924428, "is_candidate": false}, {"start": 122.867, "end": 128.793, "text": "Una organizaci\u00f3n alemana que se dedica a trabajar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1347567617892154, "is_candidate": false}, {"start": 129.912, "end": 139.798, "text": " para fortalecer los valores, principios, ideas del liberalismo, no solamente en Alemania, pero tambi\u00e9n en todo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.091812589794577, "is_candidate": false}, {"start": 139.798, "end": 146.062, "text": "Bueno, trabajamos en m\u00e1s o menos 60 o 70 pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.132742448791723, "is_candidate": false}, {"start": 146.062, "end": 149.244, "text": "Tenemos 40 oficinas en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1319196730687067, "is_candidate": false}, {"start": 149.244, "end": 150.885, "text": "Trabajamos en 60 o 70 pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0587853224510373, "is_candidate": false}, {"start": 153.177, "end": 168.606, "text": " Entre otros, aqu\u00ed en Am\u00e9rica Latina tenemos una oficina aqu\u00ed en Capital, en Buenos Aires, y somos responsables del trabajo aqu\u00ed en la Argentina y en el Paraguay, esos dos pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0854730502501166, "is_candidate": false}, {"start": 170.153, "end": 175.338, "text": " Estamos en cuarentena, s\u00ed, m\u00e1s o menos medio a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0998015802655972, "is_candidate": false}, {"start": 175.338, "end": 176.959, "text": "Hace marzo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.083388805710471, "is_candidate": false}, {"start": 176.959, "end": 183.405, "text": "Es un, digamos, un aniversario muy, muy pesimista, muy negativa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0289418968182955, "is_candidate": false}, {"start": 183.405, "end": 191.713, "text": "Medio a\u00f1o en cuarentena, bueno, con algunas flexibilidades, pero bueno, en principio todav\u00eda nos encontramos encerrados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0507789647912242, "is_candidate": false}, {"start": 192.997, "end": 203.642, "text": " Y bueno, claramente esta situaci\u00f3n tiene impactos a la sociedad, a la mentalidad, a la pol\u00edtica, a la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0655912037496535, "is_candidate": false}, {"start": 204.322, "end": 218.577, "text": " Y bueno, es un gran gusto para nosotros dar bienvenidos a Patricia y a Ricardo, Patricia Bullrich, y a Ricardo L\u00f3pez Murphy, dos amigos de los organizadores de la Fundaci\u00f3n Naumann.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0870738316822763, "is_candidate": false}, {"start": 218.577, "end": 224.082, "text": "Gran placer, much\u00edsimas gracias por haber aceptado la invitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0446707578791314, "is_candidate": false}, {"start": 224.082, "end": 227.326, "text": "Gracias a vos, Alejandro, por la introducci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9979522802229551, "is_candidate": false}, {"start": 227.966, "end": 232.389, "text": " Y bueno, bienvenido otra vez y gracias por su atenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1127042948974832, "is_candidate": false}, {"start": 232.389, "end": 235.691, "text": "Disfrutamos los discursos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1074108607037256, "is_candidate": false}, {"start": 235.691, "end": 236.651, "text": "Gracias, Lars.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8370300546155467, "is_candidate": false}, {"start": 236.651, "end": 242.174, "text": "Bueno, para el opening inicial me gustar\u00eda empezar con vos, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8497600726281166, "is_candidate": false}, {"start": 242.174, "end": 253.861, "text": "Me gustar\u00eda que rompieras el hielo hablando de c\u00f3mo eval\u00faas a hoy estos nueve meses de este nuevo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8255295851163476, "is_candidate": false}, {"start": 254.878, "end": 269.327, "text": " mandato kirchnerista, si se quiere, tambi\u00e9n lo dejo ah\u00ed a tu apreciaci\u00f3n, en el que es dif\u00edcil encontrar, y esto incluso poni\u00e9ndose un poco objetivo, es dif\u00edcil encontrar algo que el gobierno no haya hecho muy mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8588671498859061, "is_candidate": false}, {"start": 269.327, "end": 277.853, "text": "Vamos camino a liderar en lo din\u00e1mico entre los pa\u00edses que m\u00e1s muertos por mill\u00f3n de habitantes tiene, el PBI se hizo pelota, como vimos en el dato de hoy,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8560655217376548, "is_candidate": false}, {"start": 278.38, "end": 292.191, "text": " 19% interanual, no se pacific\u00f3 nada, digamos todo lo contrario, hay levantamientos policiales, presos que son liberados, jueces que vuelan de sus cargos, empresas que se van, j\u00f3venes que est\u00e1n viendo c\u00f3mo se van.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8203453954979926, "is_candidate": false}, {"start": 292.191, "end": 299.997, "text": "Digo, uno siente como que las situaciones, estamos sentados en un barril de p\u00f3lvora y cualquier chispazo puede hacer que las cosas vuelen por el aire.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8217522067837152, "is_candidate": false}, {"start": 299.997, "end": 300.598, "text": "Mi pregunta,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9846565119301801, "is_candidate": false}, {"start": 301.578, "end": 311.14, "text": " mi propuesta para este primer discurso, este primer tramo tuyo ser\u00eda \u00bfc\u00f3mo ves el gobierno de Alberto Fern\u00e1ndez en estos primeros nueve meses, Patricia?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8907249138976711, "is_candidate": false}, {"start": 311.14, "end": 318.901, "text": "Bueno, a m\u00ed me parece... hola Ricardo, hola... \u00bfc\u00f3mo est\u00e1n todos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43627896526026855, "is_candidate": true}, {"start": 318.901, "end": 327.643, "text": "Alejandro, todos... Andr\u00e9 Richard, nunca me sale bien el nombre... Bueno...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36165067499257464, "is_candidate": true}, {"start": 330.805, "end": 345.409, "text": " Decirte Alejandro que, a ver, me parece que estamos sufriendo lo que es un problema del origen del poder que est\u00e1 gobernando la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35111850124418464, "is_candidate": true}, {"start": 345.409, "end": 359.832, "text": "Me parece cuando el poder es un poder que no es genuino, si bien es genuino en el sentido de que sac\u00f3 los votos que ten\u00eda que sacar para poder ser presidente Alberto Fern\u00e1ndez,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36495962069263177, "is_candidate": true}, {"start": 360.72, "end": 366.703, "text": " Evidentemente es una presidencia prestada, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3538264736038744, "is_candidate": true}, {"start": 366.703, "end": 385.314, "text": "Una presidencia prestada por un poder que est\u00e1 fuera de la presidencia, y esto genera sobreactuaciones y situaciones en las que permanentemente el presidente tiene que estar generando", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38336900372103355, "is_candidate": true}, {"start": 386.635, "end": 413.491, "text": " un intento de construcci\u00f3n de una imagen que evidentemente no la tiene, porque era una persona que no construy\u00f3 su legitimidad, su poder, su capacidad de organizaci\u00f3n, el partido que lo sostuviese, porque bueno, cuando uno llega al gobierno tiene que tener senadores, tiene que tener diputados, tiene que tener un partido que te sostenga, ten\u00e9s que tener gobernadores", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31233778292388825, "is_candidate": true}, {"start": 414.447, "end": 421.612, "text": " realmente no miren para otro lado donde creen que est\u00e1 el poder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40156198312946656, "is_candidate": true}, {"start": 421.612, "end": 438.563, "text": "Entonces estamos sufriendo, lo primero que estamos sufriendo es un problema del origen, del tipo de poder que se construy\u00f3 en la Argentina, que es un poder delegado, es un poder impropio, es el poder de la persona que gobierna.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3417030504548145, "is_candidate": true}, {"start": 438.563, "end": 441.885, "text": "Esto me parece que el primer mes, bueno,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5559227337278452, "is_candidate": false}, {"start": 443.893, "end": 463.341, "text": " pr\u00e1cticamente el gobierno estuvo organiz\u00e1ndose paralizado, pr\u00e1cticamente no hab\u00edan nombrado funcionarios, digamos enero, febrero, y ah\u00ed comenz\u00f3 una gran tragedia, la gran tragedia de una cuarentena de seis meses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37441339371144833, "is_candidate": true}, {"start": 463.341, "end": 473.085, "text": "Una cuarentena de seis meses que nosotros desde el PRO, el 12 de abril, es decir, 22 d\u00edas despu\u00e9s de la cuarentena,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40492010186090743, "is_candidate": true}, {"start": 473.787, "end": 478.377, "text": " con una gran cr\u00edtica, porque en ese momento las encuestas lo daban...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35095566922927857, "is_candidate": true}, {"start": 479.561, "end": 497.793, "text": " muy arriba al presidente, y \u00e9l empezaba a enamorarse de esa encuesta arriba, sin pensar en el pa\u00eds, sino pensando en su lugar, en su poder que no ten\u00eda, que hab\u00eda sido delegado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4061544663874348, "is_candidate": true}, {"start": 497.793, "end": 507.599, "text": "Entonces comenz\u00f3, nosotros el 12 de abril sacamos un documento desde el PRO, donde dijimos, presidente tiene que haber un tri\u00e1ngulo de confianza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39605112148338817, "is_candidate": true}, {"start": 508.413, "end": 526.26, "text": " Ese tri\u00e1ngulo de confianza son tres elementos, que yo ahora har\u00eda un cuadrado porque le sumar\u00eda un cuarto tema, en ese momento no lo conseguimos as\u00ed, que era la salud, la libertad y la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42553620172420314, "is_candidate": true}, {"start": 527.435, "end": 550.175, "text": " Digo, ahora lo convertir\u00eda en un cuadrado porque creo que la educaci\u00f3n es otra tragedia que estamos sufriendo, la p\u00e9rdida de un a\u00f1o de educaci\u00f3n en todos los chicos argentinos es una tragedia que la vamos a tener que recuperar como sea, esos chicos tienen que recuperar ese a\u00f1o, no se pueden recibir con menos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38355872185364204, "is_candidate": true}, {"start": 551.216, "end": 567.043, "text": " educaci\u00f3n, con un a\u00f1o menos de educaci\u00f3n, ya tenemos un sistema educativo que en algunos casos tienen tres o cuatro horas de educaci\u00f3n, con lo cual sobre la tragedia que ya ten\u00edamos le sumamos un a\u00f1o menos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41727288239830895, "is_candidate": true}, {"start": 567.043, "end": 571.685, "text": "Nosotros ya en ese momento plante\u00e1bamos la necesidad de este equilibrio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4730805619634413, "is_candidate": true}, {"start": 571.685, "end": 578.308, "text": "Nos parec\u00eda bien que hubiese un tiempo, el tiempo hasta en los lugares", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4791538303244507, "is_candidate": true}, {"start": 579.639, "end": 593.234, "text": " m\u00e1s donde la pandemia cay\u00f3 muy r\u00e1pido y gener\u00f3 un contagio muy inmediato, como fue Espa\u00f1a e Italia, que adem\u00e1s tienen un contacto muy directo con Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4991404216179641, "is_candidate": true}, {"start": 596.19, "end": 604.952, "text": " Hubo menos de 60 d\u00edas, a los 60 d\u00edas ya estaban saliendo, ya estaban comenzando a abrir, ya estaban comenzando a liberar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40223496450581, "is_candidate": true}, {"start": 604.952, "end": 618.136, "text": "Y lo mismo en Francia, que fue otro de los pa\u00edses que tuvo un ataque fuerte del virus en esos primeros meses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3752098832298285, "is_candidate": true}, {"start": 618.136, "end": 621.497, "text": "Sin embargo, hoy lo escuch\u00e1s a Macron, lo escuch\u00e1s a", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4619277330617606, "is_candidate": true}, {"start": 622.488, "end": 648.299, "text": " a muchos presidentes y te dicen nunca m\u00e1s un confinamiento porque, digamos, lo \u00fanico que hace la cuarentena, y nosotros se lo dijimos, y le dijimos, el presidente se est\u00e1 enamorando de la cuarentena, el presidente est\u00e1 equivocado, nos acusaron de todo, de ser anticuarentena, de querer matar gente, hasta en un momento dijeron, claro, con Macri habr\u00eda 10.000 muertos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32291318412236214, "is_candidate": true}, {"start": 648.299, "end": 649.579, "text": "Bueno, ahora estamos en 12.000 y pico, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5862984631371503, "is_candidate": false}, {"start": 651.713, "end": 654.183, "text": " para que se midan las palabras, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5458024318171121, "is_candidate": false}, {"start": 654.183, "end": 656.834, "text": "Alberto versus Alberto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.437114895323342, "is_candidate": true}, {"start": 656.834, "end": 657.216, "text": "Entonces...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7074797809153961, "is_candidate": false}, {"start": 660.394, "end": 679.823, "text": " Yo creo que la falta, digamos, un gobernante que necesita poder, que ese poder cree que se lo dan las encuestas, y no la gesti\u00f3n, la buena gesti\u00f3n, la gesti\u00f3n adecuada, el equilibrio que ten\u00eda que tener, desequilibr\u00f3 totalmente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39992441392090106, "is_candidate": true}, {"start": 679.823, "end": 682.985, "text": "Se convirti\u00f3 en un talib\u00e1n de la cuarentena,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6051374602323143, "is_candidate": false}, {"start": 684.405, "end": 691.208, "text": " Y hoy vimos el n\u00famero, 19,1% de ca\u00edda del Producto Bruto, 19,1, 19,1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40312315695513357, "is_candidate": true}, {"start": 691.208, "end": 700.632, "text": "Bueno, todos los argentinos empobrecidos, somos la patria IFE, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.434331704075409, "is_candidate": true}, {"start": 700.632, "end": 706.254, "text": "Todos los argentinos empobrecidos, las empresas que se van, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42549312332634714, "is_candidate": true}, {"start": 706.254, "end": 707.395, "text": "Las empresas que se van.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.566498895755164, "is_candidate": false}, {"start": 708.495, "end": 713.319, "text": " Para colmo, un corralito sobre un corralito, un cepo sobre un cepo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4706257586057545, "is_candidate": true}, {"start": 713.319, "end": 721.706, "text": "Para colmo, no dejamos de tener la misma cantidad de casos y ya estamos entrando al top ten de los pa\u00edses con m\u00e1s casos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3869948813964692, "is_candidate": true}, {"start": 721.706, "end": 725.749, "text": "Y adem\u00e1s, destruida la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46835974815503745, "is_candidate": true}, {"start": 726.61, "end": 739.258, "text": " El otro d\u00eda fui al centro de la ciudad de Buenos Aires, te juro que llor\u00e9, porque parece esa ciudad de fantasmas de las pel\u00edculas norteamericanas del Far West que est\u00e1n abandonadas, todo destruido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4143546318524479, "is_candidate": true}, {"start": 739.258, "end": 740.919, "text": "Pero no es que est\u00e1 cerrado porque...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5271056933177057, "is_candidate": false}, {"start": 741.599, "end": 760.293, "text": " porque no hay clientes, no, est\u00e1 cerrado porque est\u00e1n cerradas, entonces el capital hundido que tiene la Argentina, la cantidad de gente que ha perdido todo, todo lo que puso en su vida, en su negocio, en su f\u00e1brica, en su trabajo, la cantidad de gente que han echado, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3986128325955248, "is_candidate": true}, {"start": 760.293, "end": 766.338, "text": "Estos ponen leyes rid\u00edculas como la doble indemnizaci\u00f3n y, sin embargo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4714131294609726, "is_candidate": true}, {"start": 768.492, "end": 776.254, "text": " echan a la gente porque las familias no tienen c\u00f3mo pagarles, servicio dom\u00e9stico, todas las personas que trabajaban.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3918751676097232, "is_candidate": true}, {"start": 776.254, "end": 790.137, "text": "Entonces la verdad es que yo dir\u00eda que estamos en una verdadera cat\u00e1strofe, el presidente sigui\u00f3 con la misma, se qued\u00f3 ah\u00ed clavado,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42627206102854565, "is_candidate": true}, {"start": 790.937, "end": 818.723, "text": " y mientras tanto avanzaron con una agenda total y absolutamente de construcci\u00f3n de un modelo pol\u00edtico-social, de contrato social distinto al que tiene la Argentina, avanzaron a voltear jueces, avanzaron a querer voltear al procurador, avanzaron ahora sobre este pa\u00eds que no tiene un peso de inversi\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3900525705672877, "is_candidate": true}, {"start": 820.043, "end": 823.812, "text": " plantear un impuesto nuevo, un impuesto nuevo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.538664757323772, "is_candidate": false}, {"start": 828.123, "end": 832.784, "text": " la antidecisi\u00f3n, lo anticorrecto, lo que no hay que hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4626577710967662, "is_candidate": true}, {"start": 832.784, "end": 841.705, "text": "Entonces empez\u00f3 a ponerse de moda el teletrabajo, una ley de teletrabajo que si trabaj\u00e1s a la noche te pueden hacer un juicio, una locura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39868630475048916, "is_candidate": true}, {"start": 841.705, "end": 848.287, "text": "Una ley totalmente fuera de \u00e9poca y de momento, y adem\u00e1s regular qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5359185637615962, "is_candidate": false}, {"start": 848.287, "end": 850.887, "text": "Lo que no hab\u00eda que regular.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4731656179151409, "is_candidate": true}, {"start": 850.887, "end": 852.788, "text": "Entonces la verdad es que creo que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5442659953311966, "is_candidate": false}, {"start": 854.28, "end": 868.31, "text": " Estamos en una situaci\u00f3n muy dura en la que, por un lado, nosotros tenemos que tratar de colaborar en salir de esta crisis econ\u00f3mica con un gobierno que no quiere", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3827818648566754, "is_candidate": true}, {"start": 870.379, "end": 889.571, "text": " que nadie colabore, con lo cual es un di\u00e1logo de sordos, y por otro lado, salirnos totalmente de esta locura de una cuarentena, o de una cuarentena, como se dice ya, eterna, que nos est\u00e1 llevando a la pobreza m\u00e1s absoluta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3941039821673731, "is_candidate": true}, {"start": 889.571, "end": 893.774, "text": "Y todo esto avalado ideol\u00f3gicamente, toma de tierras,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4849005068472042, "is_candidate": true}, {"start": 897.396, "end": 904.958, "text": " avalada por sectores del gobierno, desorden, anomia, falta de... la gente no sabe qu\u00e9 es la ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4567715715823999, "is_candidate": true}, {"start": 904.958, "end": 919.564, "text": "Hay provincias donde el certificado, en Santiago del Estero, el certificado para darte de alta y que puedas salir a la calle porque tuviste COVID, no te lo da un m\u00e9dico, te lo da la comisar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.450036821640475, "is_candidate": true}, {"start": 919.564, "end": 922.905, "text": "Entonces si vos sos adversario, la comisar\u00eda te dice no puedes salir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5684557361965326, "is_candidate": false}, {"start": 924.537, "end": 931.979, "text": " Hemos visto gobernadores que han puesto fronteras, que han cavado fosas para que no entre el de al lado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42126466203657587, "is_candidate": true}, {"start": 931.979, "end": 953.523, "text": "Bueno, todo tipo de destrucci\u00f3n del trabajo y la libertad, y hemos visto el nacimiento de estos gnomos dictadores que les sale de adentro, evidentemente, les sale de adentro hacer las cosas de una manera absolutamente fuera de toda l\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41087327894163417, "is_candidate": true}, {"start": 954.144, "end": 955.368, "text": " y de toda libertad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6373325846733714, "is_candidate": false}, {"start": 955.368, "end": 961.166, "text": "As\u00ed que te dir\u00eda que mi an\u00e1lisis es muy", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6137327836897342, "is_candidate": false}, {"start": 962.563, "end": 974.249, "text": " es terrible y creo que parte, como dije al principio y ac\u00e1 termino, parte de que el poder en un sistema presidencialista no puede estar delegado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4533676277275912, "is_candidate": true}, {"start": 974.249, "end": 989.116, "text": "Si bien uno tiene equipos, uno tiene un gabinete, el presidente tiene que ser presidente, no tiene que tener a alguien que le sople la oreja o que le diga qu\u00e9 puedes hacer y qu\u00e9 no, y que entonces para eso destruye el pa\u00eds con tal de estar bien en las encuestas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4135564059390757, "is_candidate": true}, {"start": 989.116, "end": 991.738, "text": "Ahora, el pa\u00eds est\u00e1 destruido, \u00e9l est\u00e1 mal en las encuestas,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4132228914401729, "is_candidate": true}, {"start": 992.879, "end": 1004.048, "text": " Y todos los argentinos estamos en la pobrelizaci\u00f3n m\u00e1s absoluta que podemos estar viviendo o que no nos imagin\u00e1bamos que \u00edbamos a llegar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43874283628485955, "is_candidate": true}, {"start": 1004.048, "end": 1006.75, "text": "Much\u00edsimas gracias Patricia, muy claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8452061028965939, "is_candidate": false}, {"start": 1006.75, "end": 1008.251, "text": "Tocaste muchos temas en el opening.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8374493704304082, "is_candidate": false}, {"start": 1008.898, "end": 1017.361, "text": " Ricardo, misma propuesta, como est\u00e1s viendo estos nueve meses de volvernos a Alberto Fern\u00e1ndez, pero dejame hacerte una lupa extra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.790622293428697, "is_candidate": false}, {"start": 1017.361, "end": 1019.161, "text": "Explicanos el dato de hoy, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7170771106703135, "is_candidate": false}, {"start": 1019.161, "end": 1022.082, "text": "\u00bfQu\u00e9 es este 19,1% interanual?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8135362503897137, "is_candidate": false}, {"start": 1022.082, "end": 1024.823, "text": "\u00bfQu\u00e9 significa en t\u00e9rminos m\u00e1s coloquiales?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8829426158513182, "is_candidate": false}, {"start": 1024.823, "end": 1028.604, "text": "Buenas tardes a todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8906508241102493, "is_candidate": false}, {"start": 1028.604, "end": 1034.226, "text": "Me tiene muy impresionada la cantidad de gente que nos est\u00e1 mirando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9136779232134964, "is_candidate": false}, {"start": 1034.226, "end": 1037.127, "text": "Y tambi\u00e9n, antes de entrar en la parte", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8871435261097472, "is_candidate": false}, {"start": 1038.252, "end": 1041.533, "text": " que me enoja y me indigna.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.959107930128555, "is_candidate": false}, {"start": 1041.533, "end": 1060.557, "text": "Quiero aprovechar la enorme alegr\u00eda que me da que Patricia se haya recuperado del COVID y que haya salido adelante y que todo eso a los que la queremos y a los que hace tantos a\u00f1os hemos compartido tantas luchas por la libertad,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8847688023091526, "is_candidate": false}, {"start": 1061.971, "end": 1073.454, "text": " Nosotros le gocija saber que se ha recuperado y que se ha recuperado con la misma energ\u00eda de siempre, as\u00ed que eso nos llena de satisfacci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8005157849152934, "is_candidate": false}, {"start": 1073.454, "end": 1079.956, "text": "Segundo, el gobierno peor no puede ser.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8930554463452145, "is_candidate": false}, {"start": 1079.956, "end": 1082.877, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no puede ser peor el gobierno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8943655506482061, "is_candidate": false}, {"start": 1082.877, "end": 1089.579, "text": "Porque es un gobierno que viola nuestras instituciones, viola los principios de los jueces naturales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7901630118429508, "is_candidate": false}, {"start": 1090.543, "end": 1095.526, "text": " viola los reglamentos de las c\u00e1maras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8024904789338582, "is_candidate": false}, {"start": 1095.526, "end": 1104.29, "text": "Vota sesiones para imponer la agenda de impunidad de la vicepresidenta de la Rep\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8336034693036698, "is_candidate": false}, {"start": 1104.29, "end": 1110.273, "text": "Se distrae porque lo \u00fanico que le preocupa es poder cambiar a los jueces", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7968233210900088, "is_candidate": false}, {"start": 1111.643, "end": 1123.447, "text": " y poner una comisi\u00f3n, la comisi\u00f3n de los abogados, de los acusados de hechos de corrupci\u00f3n, van a ser los que van a ordenar la Corte de Justicia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7768522098683381, "is_candidate": false}, {"start": 1123.447, "end": 1130.109, "text": "Todo parece casi hecho por alguien que nos quisiera destruir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8738846981000656, "is_candidate": false}, {"start": 1130.109, "end": 1138.652, "text": "Pero esa violaci\u00f3n institucional viene acompa\u00f1ada de una gran estafa pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7902349579549011, "is_candidate": false}, {"start": 1138.652, "end": 1139.933, "text": "Ac\u00e1 se nos prometi\u00f3", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8178550402919641, "is_candidate": false}, {"start": 1141.566, "end": 1150.21, "text": " la moderaci\u00f3n, superar la grieta y devolvernos la capacidad de convivencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8383559036182627, "is_candidate": false}, {"start": 1150.21, "end": 1166.076, "text": "Y nos han antagonizado a m\u00e1s no poder, nos han agredido a m\u00e1s no poder y nos obligan en cada fecha patria a poner nuestras banderas en las calles", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.795454432139862, "is_candidate": false}, {"start": 1167.2, "end": 1174.984, "text": " para decir que jam\u00e1s y bajo ninguna circunstancia vamos a entregar nuestra libertad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8461256888419633, "is_candidate": false}, {"start": 1174.984, "end": 1177.566, "text": "No se la van a llevar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7461925127831468, "is_candidate": false}, {"start": 1177.566, "end": 1181.348, "text": "Eso quiero que todos lo entiendan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8781396384963751, "is_candidate": false}, {"start": 1181.348, "end": 1190.072, "text": "Esa idea de que nos van a arrancar hacia un r\u00e9gimen hegem\u00f3nico y totalitario es inaceptable para los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7726045259211463, "is_candidate": false}, {"start": 1190.072, "end": 1194.895, "text": "Y los vamos a enfrentar en los campos que lo tengamos que enfrentar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8075234789869243, "is_candidate": false}, {"start": 1194.895, "end": 1196.656, "text": "Eso que lo tenga claro todo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7332675078134114, "is_candidate": false}, {"start": 1198.129, "end": 1209.454, "text": " Pero adem\u00e1s esa estafa pol\u00edtica ha creado en la sociedad argentina un clima de zozobra y angustia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8177551344288445, "is_candidate": false}, {"start": 1209.454, "end": 1219.319, "text": "De zozobra y angustia porque no sabemos hasta d\u00f3nde nos quieren empujar, hasta d\u00f3nde nos quieren forzar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8635794897030704, "is_candidate": false}, {"start": 1219.319, "end": 1221.26, "text": "Y esa zozobra y angustia", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.927733252272417, "is_candidate": false}, {"start": 1222.334, "end": 1228.878, "text": " se correlaciona con una p\u00e9sima gesti\u00f3n en lo econ\u00f3mico y en lo sanitario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7731210004472678, "is_candidate": false}, {"start": 1228.878, "end": 1236.602, "text": "Por eso, nuestra actividad econ\u00f3mica se ha derrumbado de manera catastr\u00f3fica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7966751228222481, "is_candidate": false}, {"start": 1236.602, "end": 1251.131, "text": "Se ha derrumbado de manera catastr\u00f3fica porque se ha hecho algo que no han hecho los dem\u00e1s y que nos ha da\u00f1ado, como dec\u00eda Patricia, a todos los que viven de su esfuerzo y de su trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8009582915454324, "is_candidate": false}, {"start": 1252.378, "end": 1257.701, "text": " a ellos que ellos rechazan al m\u00e9rito y al esfuerzo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7974751562694247, "is_candidate": false}, {"start": 1257.701, "end": 1269.527, "text": "Y han actuado de una manera tan destructiva que va a dejar resultados sanitarios malos con una cat\u00e1strofe econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7812075241442245, "is_candidate": false}, {"start": 1269.527, "end": 1274.75, "text": "Y ah\u00ed era muy simple, era muy claro el caso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8553088738549443, "is_candidate": false}, {"start": 1274.75, "end": 1278.792, "text": "Hay que mirar a Uruguay, hay que mirar cruzando el r\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8805055962996537, "is_candidate": false}, {"start": 1278.792, "end": 1281.153, "text": "Uruguay no cedi\u00f3 su libertad", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.849179462578141, "is_candidate": false}, {"start": 1282.575, "end": 1293.342, "text": " no resign\u00f3 su responsabilidad y ellos tienen una situaci\u00f3n que es completamente diferente de la nuestra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8213981416931339, "is_candidate": false}, {"start": 1293.342, "end": 1309.632, "text": "Y han sabido lidiar con la crisis, que sin duda hubiera ocurrido de car\u00e1cter econ\u00f3mico ante una cat\u00e1strofe mundial como esta, pero que nosotros hemos agudizado por un gobierno inepto e incapaz", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7991199983936327, "is_candidate": false}, {"start": 1310.757, "end": 1317.219, "text": " de liderar a su pueblo, porque hab\u00eda una cosa muy simple para hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7705013444580027, "is_candidate": false}, {"start": 1317.219, "end": 1332.524, "text": "Si algo hab\u00eda que hacer, era cuestionar a la naci\u00f3n, llamar a la unidad nacional, dejar de lado todo lo que nos conflictuara y concentrarse en enfrentar lo sanitario, lo econ\u00f3mico y la seguridad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7182451245314903, "is_candidate": false}, {"start": 1332.524, "end": 1335.245, "text": "Esas son las prioridades de nuestro pueblo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.832514889353123, "is_candidate": false}, {"start": 1335.245, "end": 1340.447, "text": "No son hacer una reforma judicial obscena, ni es echar a los jueces", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7169431581606249, "is_candidate": false}, {"start": 1342.326, "end": 1355.675, "text": " que la Corte Suprema traslad\u00f3 y aval\u00f3, ni es por supuesto saquear a los distritos que tienen gobiernos de distinto signo que el gobierno nacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7681284157146393, "is_candidate": false}, {"start": 1355.675, "end": 1366.863, "text": "No puede funcionar un pa\u00eds bajo esas reglas, y bajo esas reglas no hay otra cosa que grieta y que enfrentamiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8292326570024894, "is_candidate": false}, {"start": 1366.863, "end": 1371.666, "text": "No porque lo busquemos, es que no nos dan espacio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8176503527868749, "is_candidate": false}, {"start": 1372.718, "end": 1375.58, "text": " nos agreden todo lo que pueden.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9243342111288373, "is_candidate": false}, {"start": 1375.58, "end": 1380.823, "text": "Y eso se traduce en una enorme crisis econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8409763866709739, "is_candidate": false}, {"start": 1380.823, "end": 1387.387, "text": "En una enorme crisis econ\u00f3mica que quiz\u00e1s hasta lo que hacen bien lo estropean.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7794422712847828, "is_candidate": false}, {"start": 1387.387, "end": 1398.114, "text": "F\u00edjense, el pa\u00eds logr\u00f3 reestructurar con mucho, demasiado tiempo, con demasiada amorosidad, pero logr\u00f3 reestructurar sus deudas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7419984524309158, "is_candidate": false}, {"start": 1398.114, "end": 1400.455, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que debi\u00f3 haber ocurrido normalmente?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8388127561742217, "is_candidate": false}, {"start": 1401.496, "end": 1406.842, "text": " debi\u00f3 haberse consolidado la confianza, debi\u00f3 haberse creado una oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.694155530083916, "is_candidate": false}, {"start": 1406.842, "end": 1415.531, "text": "Somos el \u00fanico pa\u00eds que despu\u00e9s de concluida la negociaci\u00f3n de la deuda, los precios de los t\u00edtulos se derrumban.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.772021084451651, "is_candidate": false}, {"start": 1416.258, "end": 1419.639, "text": " Y eso hace a la mala praxis.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8118610010409885, "is_candidate": false}, {"start": 1419.639, "end": 1423.2, "text": "Y hoy vimos un esc\u00e1ndalo que supera lo imaginable.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7984130102256772, "is_candidate": false}, {"start": 1423.2, "end": 1433.523, "text": "Van a presentar el presupuesto de la naci\u00f3n y dicen, sin saber que los micr\u00f3fonos estaban abiertos, que comenzaban a zaracear.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6850335307852053, "is_candidate": false}, {"start": 1433.523, "end": 1437.344, "text": "Esa es la sensaci\u00f3n que yo tengo todo el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7075141856740154, "is_candidate": false}, {"start": 1437.344, "end": 1439.985, "text": "Que cuando no nos hostigan, nos burlan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8261433187629506, "is_candidate": false}, {"start": 1439.985, "end": 1442.446, "text": "As\u00ed que, lamento decirlo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8713147365410526, "is_candidate": false}, {"start": 1444.38, "end": 1448.102, "text": " No lo puedo ocultar, mi car\u00e1cter no me permite.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.88682979042771, "is_candidate": false}, {"start": 1448.102, "end": 1450.203, "text": "Estoy indignado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0067874412930176, "is_candidate": false}, {"start": 1450.203, "end": 1452.004, "text": "Estoy muy enojado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8792625144585442, "is_candidate": false}, {"start": 1452.004, "end": 1463.31, "text": "Estoy muy enojado por lo que estamos sufriendo, por lo que se le hace a nuestras instituciones, por las oportunidades que perdemos y por la herencia que nos van a dejar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8261776313885274, "is_candidate": false}, {"start": 1463.31, "end": 1464.911, "text": "Por eso estoy indignado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8878509537080815, "is_candidate": false}, {"start": 1464.911, "end": 1467.812, "text": "Por eso estoy... No, bueno, no lo puedo ocultar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8260656471534933, "is_candidate": false}, {"start": 1467.812, "end": 1469.413, "text": "Ustedes se dan cuenta que estoy enojado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9117425234348941, "is_candidate": false}, {"start": 1471.931, "end": 1476.093, "text": " Estoy enojado porque no era necesario esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7858389436599249, "is_candidate": false}, {"start": 1476.093, "end": 1484.737, "text": "Si lo que requer\u00edamos era un proyecto en una cat\u00e1strofe mundial como esta, de unidad nacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.717160877527357, "is_candidate": false}, {"start": 1484.737, "end": 1490.12, "text": "Es lo que hacen los pa\u00edses cuando enfrentan una guerra, y esto es una guerra contra el virus.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7466159672346391, "is_candidate": false}, {"start": 1490.12, "end": 1495.123, "text": "Entonces hab\u00eda que convocar, hab\u00eda que nutrirse de lo mejor de la inteligencia argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7253590464010791, "is_candidate": false}, {"start": 1496.273, "end": 1506.04, "text": " Bueno, es dif\u00edcil hacer eso cuando se odia al m\u00e9rito y al esfuerzo, pero nadie arma un seleccionado poniendo a los patas rotas, por Dios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.764039845697, "is_candidate": false}, {"start": 1506.04, "end": 1509.763, "text": "Por Dios, no se puede, eso va contra el sentido com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7709062081867639, "is_candidate": false}, {"start": 1509.763, "end": 1514.126, "text": "Entonces, tenemos que cambiar el rumbo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8150855032840458, "is_candidate": false}, {"start": 1514.126, "end": 1523.813, "text": "Ahora, yo tengo poca expectativa, as\u00ed que me preparo y espero que todos nos preparemos y convoco a todos a prepararse para asegurar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7392630974052297, "is_candidate": false}, {"start": 1525.47, "end": 1543.74, "text": " que en el transcurso de lo que falte a las elecciones, y en las elecciones revirtamos dram\u00e1ticamente la ecuaci\u00f3n de poder, y revirtiendo la ecuaci\u00f3n de poder, restauremos para los argentinos la esperanza de la libertad y la prosperidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8011331675664812, "is_candidate": false}, {"start": 1543.74, "end": 1549.423, "text": "Este mal tambi\u00e9n se va a acabar, y se va a acabar m\u00e1s pronto de lo que nadie se imagin\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8351633156138016, "is_candidate": false}, {"start": 1549.423, "end": 1550.223, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9235686804968646, "is_candidate": false}, {"start": 1550.223, "end": 1553.365, "text": "Bueno, excelente Ricardo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9716318259951028, "is_candidate": false}, {"start": 1554.854, "end": 1556.695, "text": " Veo que nos dejaste sin palabras.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6982416399972353, "is_candidate": false}, {"start": 1556.695, "end": 1560.298, "text": "D\u00e9jenme unir algunas cosas que dijeron ambos que me parecen interesantes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9290063174808054, "is_candidate": false}, {"start": 1560.298, "end": 1564.021, "text": "Patricia dijo di\u00e1logo de sordos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.809984129238253, "is_candidate": false}, {"start": 1564.021, "end": 1569.125, "text": "No hay un interlocutor v\u00e1lido enfrente con el que uno pueda hablar porque viene con una piedra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7757449961374608, "is_candidate": false}, {"start": 1569.125, "end": 1582.395, "text": "Vos, Ricardo, dijiste algo similar cuando dijiste la grieta no es algo que uno busque, sino el inevitable emergente de tener enfrente, bueno, a horcos, digamos, algo por el estilo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7741839575699377, "is_candidate": false}, {"start": 1584.028, "end": 1589.81, "text": " Empiezo por Patricio y despu\u00e9s vuelvo a Ricardo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8651317523868494, "is_candidate": false}, {"start": 1589.81, "end": 1599.253, "text": "\u00bfSe entiende cuando algunos dicen, bueno, quiero una postura un poco m\u00e1s dialoguista, para las reformas hacen falta grandes consensos, ahora, no parece haber alguien enfrente que quiera dialogar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8243405593240637, "is_candidate": false}, {"start": 1599.253, "end": 1599.733, "text": "\u00bfEsto es as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7692793021938283, "is_candidate": false}, {"start": 1599.733, "end": 1603.955, "text": "Bueno, es evidente que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6283104255306946, "is_candidate": false}, {"start": 1605.378, "end": 1627.878, "text": " Yo te dir\u00eda que lo que ha buscado el gobierno y sobre todo el presidente ha sido sumarnos, intentar sumarnos a su estrategia sanitaria de largo, de esta cuarentena eterna.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33338023543266415, "is_candidate": true}, {"start": 1627.878, "end": 1632.722, "text": "Bueno, al principio era l\u00f3gico que todos estuvi\u00e9semos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48121102897189794, "is_candidate": true}, {"start": 1634.21, "end": 1640.101, "text": " trabajando o intentando trabajar juntos en relaci\u00f3n a ese problema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34444730847114136, "is_candidate": true}, {"start": 1640.101, "end": 1646.131, "text": "Ahora, cuando nosotros comenzamos a percibir muy r\u00e1pidamente que en realidad", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4242310996931036, "is_candidate": true}, {"start": 1647.208, "end": 1665.221, "text": " no hab\u00eda una mirada estrat\u00e9gica, una mirada, digamos, hol\u00edstica de lo que hab\u00eda que hacer, y que solo te sentaban al lado para, digamos, de alguna manera legitimar la estrategia del presidente, que era su estrategia,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4103775363088997, "is_candidate": true}, {"start": 1666.542, "end": 1682.019, "text": " digamos, yo me lo imagino al presidente mirando las encuestas cada vez que sal\u00eda, que era en definitiva esta idea del profesor y todo lo dem\u00e1s, nunca hubo un di\u00e1logo, a ver, de ning\u00fan tipo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37145609708124183, "is_candidate": true}, {"start": 1683.812, "end": 1688.995, "text": " Por otro lado, hay que entender c\u00f3mo es la caracter\u00edstica del poder kirchnerista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4785313454040637, "is_candidate": true}, {"start": 1688.995, "end": 1697.259, "text": "La caracter\u00edstica del poder kirchnerista es una caracter\u00edstica en la que el di\u00e1logo no tiene lugar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4888438680452707, "is_candidate": true}, {"start": 1697.259, "end": 1699.761, "text": "Es decir, la grieta no es un invento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5284215744176453, "is_candidate": false}, {"start": 1699.761, "end": 1706.164, "text": "Es decir, de alguna manera ahora tenemos esta idea de que todos somos parte de la grieta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5439544074274745, "is_candidate": false}, {"start": 1706.164, "end": 1707.545, "text": "Esto es mentira.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6741353024900354, "is_candidate": false}, {"start": 1707.545, "end": 1710.526, "text": "Esto es un invento kirchnerista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6916557781725687, "is_candidate": false}, {"start": 1710.526, "end": 1711.347, "text": "La Argentina", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7076063300469677, "is_candidate": false}, {"start": 1712.599, "end": 1738.045, "text": " antes del kirchnerismo, tuvo, digamos, hablemos de la Argentina democr\u00e1tica, no nos vayamos a otros momentos, pero la Argentina tuvo momentos de di\u00e1logo, cambi\u00f3 su constituci\u00f3n, tuvo situaciones en las que las leyes sal\u00edan por acuerdo, la primera ley del Consejo de la Magistratura que se vot\u00f3 en la \u00e9poca de Menem fue una ley que se vot\u00f3 por unanimidad, la ley de seguridad interior, la de defensa, la de inteligencia,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41728503114110027, "is_candidate": true}, {"start": 1738.785, "end": 1746.587, "text": " todas votadas por unanimidad, es decir, hubo momentos de consensos en temas importantes de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46022325216043614, "is_candidate": true}, {"start": 1746.587, "end": 1759.211, "text": "Sin embargo, la construcci\u00f3n de la grieta fue la construcci\u00f3n de un modelo de poder iniciado por el kirchnerismo, llevado adelante en un momento en el que el continente ten\u00eda", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4813326083177305, "is_candidate": true}, {"start": 1760.411, "end": 1770.096, "text": " una mayor\u00eda de esa l\u00f3gica que es considerar al otro, a nosotros, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4603390997844259, "is_candidate": true}, {"start": 1770.096, "end": 1786.585, "text": "Ponernos en el lugar de los antipatria, de los que no pueden hablar porque no quieren al pa\u00eds, porque lo quieren hundir, porque esto, porque el otro, porque bueno, todos los adjetivos que te puedas imaginar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40461527852842494, "is_candidate": true}, {"start": 1787.085, "end": 1802.654, "text": " como ya hasta el \u00faltimo d\u00eda, en el \u00faltimo comunicado barra brava del PJ, cuando dijeron que Mauricio Macri se hab\u00eda hecho un autoallanamiento, ya directamente hablaron porque esta es la oligarqu\u00eda, volvieron a 1948, es decir que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.522358888446014, "is_candidate": false}, {"start": 1805.797, "end": 1814.224, "text": " La verdad es que esta construcci\u00f3n es una construcci\u00f3n t\u00edpicamente kirchnerista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46622196905756763, "is_candidate": true}, {"start": 1814.224, "end": 1830.916, "text": "Es la construcci\u00f3n en la que yo construyo chocando con otro, considerando que lo que tengo que hacer es derribar a un enemigo, tengo que destruirlo, tengo que pasarlo por encima, tengo que pisarlo y tengo que sacarle todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45668885244587354, "is_candidate": true}, {"start": 1830.916, "end": 1832.097, "text": "Bueno, lo que est\u00e1 pasando ahora,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.614728799699039, "is_candidate": false}, {"start": 1833.286, "end": 1852.537, "text": " es decir, uno, digamos, lo que est\u00e1 pasando con la Ciudad de Buenos Aires, no solamente te saco la coparticipaci\u00f3n de una transferencia del servicio de seguridad, sino que adem\u00e1s mando una ley y te saco m\u00e1s, y te saco m\u00e1s, absolutamente todo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3715453560043608, "is_candidate": true}, {"start": 1852.537, "end": 1861.842, "text": "Y no solamente, y adem\u00e1s el que tiene plata le saco porque en vez de hacer, como dec\u00eda Ricardo, Uruguay, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4279048960695576, "is_candidate": true}, {"start": 1861.842, "end": 1862.042, "text": "Bueno,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8849955296867476, "is_candidate": false}, {"start": 1862.422, "end": 1868.366, "text": " no le voy a sacar a nadie porque en este momento todos tienen que poder poner para reconstruir lo que est\u00e1 pasando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4689809062397885, "is_candidate": true}, {"start": 1868.366, "end": 1877.993, "text": "Entonces, yo quiero distinguir bien esto, porque en el \u00faltimo tiempo ha habido como una gran confusi\u00f3n respecto al tema del di\u00e1logo y al tema de la grieta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4790576715105296, "is_candidate": true}, {"start": 1877.993, "end": 1888.08, "text": "La grieta no es un invento de Juntos por el Cambio, no es un invento del liberalismo, no es un invento de este mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4990165854589238, "is_candidate": true}, {"start": 1888.917, "end": 1908.956, "text": " es un invento t\u00edpico del kirchnerismo, t\u00edpico de los reg\u00edmenes autoritarios, que lo que hacen es construirse, digamos, fortalecerse en su identidad generando la identidad, digamos, maligna del otro lado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4695069525976009, "is_candidate": true}, {"start": 1908.956, "end": 1911.078, "text": "Entonces, en esta construcci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5189652955103126, "is_candidate": false}, {"start": 1913.28, "end": 1918.804, "text": " de todo lo que nos queremos para el pa\u00eds, que vendr\u00edamos a ser los que pensamos distinto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48673199754027907, "is_candidate": true}, {"start": 1918.804, "end": 1920.246, "text": "El pueblo y el antipueblo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8867469113263127, "is_candidate": false}, {"start": 1920.246, "end": 1921.627, "text": "No hay lugar para el di\u00e1logo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6362539778714082, "is_candidate": false}, {"start": 1921.627, "end": 1926.231, "text": "Claro, pueblo-antipueblo, oligarqu\u00eda-pueblo, lo que quieras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5153388577061685, "is_candidate": false}, {"start": 1926.231, "end": 1929.794, "text": "Entonces, para poner las cosas claras,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5399509274691399, "is_candidate": false}, {"start": 1932.522, "end": 1937.146, "text": " Desde que comenz\u00f3 el Congreso de la Naci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 di\u00e1logo hubo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4550044162150493, "is_candidate": true}, {"start": 1937.146, "end": 1939.969, "text": "Lo primero que hicieron fue meternos la ley de emergencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5056767998664486, "is_candidate": false}, {"start": 1939.969, "end": 1945.693, "text": "Lo segundo que hicieron fue anular la f\u00f3rmula previsional y hacer lo que hicieron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43503030898834816, "is_candidate": true}, {"start": 1945.693, "end": 1955.182, "text": "La \u00fanica ley que se vot\u00f3 y que nosotros estuvimos bondadosos fue la de la deuda para apoyar la negociaci\u00f3n de la deuda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3755262598022605, "is_candidate": true}, {"start": 1955.842, "end": 1967.215, "text": " Todas las dem\u00e1s leyes, la de la ley de justicia que se discuti\u00f3 en el Senado, los cambios de los reglamentos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36414462731121366, "is_candidate": true}, {"start": 1968.182, "end": 1979.848, "text": " los manejaron como quisieron, Cristina hizo con el reglamento de la... ahora tuvimos que ir a presentar una demanda, hizo con el reglamento lo que quiso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37263381097257586, "is_candidate": true}, {"start": 1979.848, "end": 1997.318, "text": "Es decir, a ver, si nosotros repasamos cuando hubo di\u00e1logo, te dir\u00eda que lo \u00fanico que hubo es, digamos, un cierto m\u00ednimo, m\u00ednimo di\u00e1logo los primeros meses por el tema de la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4185842075722679, "is_candidate": true}, {"start": 1997.811, "end": 2010.575, "text": " Ahora, sentarnos a hablar de c\u00f3mo se reconstruye la Argentina, de c\u00f3mo generamos valor para que la Argentina no se caiga, como nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4351047062782146, "is_candidate": true}, {"start": 2010.575, "end": 2018.857, "text": "Tanto es as\u00ed que nosotros, hace meses que venimos gritando que no se puede tener una cuarentena de seis meses y la siguen,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39857192163696964, "is_candidate": true}, {"start": 2019.597, "end": 2032.408, "text": " hasta octubre, que no se puede perder un a\u00f1o de educaci\u00f3n, y lo siguen, y ahora la realidad est\u00e1 ah\u00ed, 44% de pobreza, 19,1% de ca\u00edda de la... \u00bfY qu\u00e9 iban a esperar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3788301440380951, "is_candidate": true}, {"start": 2032.408, "end": 2037.352, "text": "Si hace seis meses que tiene el pa\u00eds cerrado, \u00bfustedes creen que pueden cerrar un pa\u00eds seis meses?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49375547295229105, "is_candidate": true}, {"start": 2037.352, "end": 2043.698, "text": "Entonces, para que haya di\u00e1logo, tienen que cambiar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43465508672261577, "is_candidate": true}, {"start": 2045.276, "end": 2050.079, "text": " la manera de entender y de mirar al otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49598667387293327, "is_candidate": true}, {"start": 2050.079, "end": 2054.983, "text": "Si no cambian la manera de mirar al otro, no es di\u00e1logo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4522818686737333, "is_candidate": true}, {"start": 2054.983, "end": 2056.383, "text": "Te quieren someter.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6210270675312757, "is_candidate": false}, {"start": 2056.383, "end": 2058.985, "text": "Y nosotros no nos vamos a someter.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6398181284162053, "is_candidate": false}, {"start": 2058.985, "end": 2060.146, "text": "No nos vamos a someter.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.773540905572903, "is_candidate": false}, {"start": 2060.146, "end": 2060.526, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9615210896128175, "is_candidate": false}, {"start": 2060.526, "end": 2072.874, "text": "Porque tenemos mandato, porque tenemos representaci\u00f3n, porque creemos que la gente que nos vot\u00f3 no se quiere someter, y porque tampoco vamos a someter a la Argentina a salir de su r\u00e9gimen constitucional", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48871995310570726, "is_candidate": true}, {"start": 2074.354, "end": 2088.2, "text": " que nos garantiza a todos, m\u00e1s all\u00e1 de los problemas de la Argentina, por lo menos tener elecciones, vivir en libertad y tener ciertas garant\u00edas de ciertas reglas de juego que las quieren barrer todas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40817328085213367, "is_candidate": true}, {"start": 2089.09, "end": 2091.831, "text": " Gracias, gracias Patricia, muy claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7769257356917122, "is_candidate": false}, {"start": 2091.831, "end": 2095.792, "text": "Patricia menciona ah\u00ed, entre las cosas que queremos asegurar, es tener elecciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8463387247462997, "is_candidate": false}, {"start": 2095.792, "end": 2099.412, "text": "Vos, Ricardo, dijiste, los vamos a enfrentar, con mucha vemencia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7399280042026433, "is_candidate": false}, {"start": 2099.412, "end": 2102.893, "text": "Los vamos a enfrentar en todos los campos que los tengamos que enfrentar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7832616016772191, "is_candidate": false}, {"start": 2102.893, "end": 2110.455, "text": "\u00bfCrees que la cosa se puede poner tan complicada de que quieran hacer alguna carambola rara con las elecciones del a\u00f1o que viene?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7095142940192343, "is_candidate": false}, {"start": 2112.55, "end": 2117.693, "text": " Si la econom\u00eda sigue como est\u00e1, es muy posible que corran peligro de no hacer una buena elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.781708542984162, "is_candidate": false}, {"start": 2117.693, "end": 2119.414, "text": "Ellos son los primeros en saberlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8620668226664328, "is_candidate": false}, {"start": 2119.414, "end": 2126.618, "text": "\u00bfCrees que no van a intentar alguna dilataci\u00f3n de las fechas o incluso alg\u00fan tipo de fraude?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7518160565066597, "is_candidate": false}, {"start": 2126.618, "end": 2128.759, "text": "\u00bfC\u00f3mo ves eso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8435311783434007, "is_candidate": false}, {"start": 2128.759, "end": 2135.723, "text": "Yo creo que lo primero que tenemos que hacer es no subestimar a los que tienen proyectos hegem\u00f3nicos y totalitarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.876626440089266, "is_candidate": false}, {"start": 2135.723, "end": 2137.644, "text": "Y no le debemos creer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8016670077070578, "is_candidate": false}, {"start": 2137.644, "end": 2139.005, "text": "Partamos de esa base.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8654564536500504, "is_candidate": false}, {"start": 2139.822, "end": 2143.285, "text": " porque el que es ingenuo ac\u00e1, se vuelve c\u00f3mplice.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8633739586347895, "is_candidate": false}, {"start": 2143.285, "end": 2163.181, "text": "Entonces, en mi caso, me preparo para, con toda mi gente, para las tribulaciones que vamos a tener que enfrentar, y somos conscientes de que los desaf\u00edos van a ser inmensos, y no quiero que nadie est\u00e9 con la guardia baja.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7860072557587295, "is_candidate": false}, {"start": 2163.181, "end": 2166.344, "text": "Hay riesgo, hay riesgo institucional, ellos desconocen", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.760331434352472, "is_candidate": false}, {"start": 2167.417, "end": 2183.422, "text": " todos los mandatos institucionales han modificado los reglamentos de las c\u00e1maras, pero si ustedes lo vieron, estaban los diputados sentados en el recinto y estaban ausentes, y los que estaban ausentes estaban presentes, pero s\u00ed es una cosa escandalosa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7503945584996694, "is_candidate": false}, {"start": 2183.422, "end": 2194.985, "text": "Y ella modifica, ella cuando le dice a los senadores de la oposici\u00f3n que no le va a dejar leer el proyecto porque en total van a votar en contra, pero es que son cosas incre\u00edbles las que toleramos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7723477825661911, "is_candidate": false}, {"start": 2195.937, "end": 2212.881, "text": " Y toleramos, y est\u00e1 ocurriendo, en Almirante Brown, al sur de Buenos Aires, en la zona del presidente Per\u00f3n, ah\u00ed en Guernica, la gente defiende sus propiedades como si estuvieran en una jungla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7805452990764782, "is_candidate": false}, {"start": 2212.881, "end": 2214.602, "text": "\u00bfPara qu\u00e9 se invent\u00f3 el Estado?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8778286651621197, "is_candidate": false}, {"start": 2214.602, "end": 2218.863, "text": "El Estado se invent\u00f3, la raz\u00f3n esencial del Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8756719800464239, "is_candidate": false}, {"start": 2221.363, "end": 2226.887, "text": " es asegurar el monopolio de la fuerza en el estado leg\u00edtimo de derecho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.769678035646526, "is_candidate": false}, {"start": 2226.887, "end": 2237.394, "text": "El monopolio de la fuerza es para que la transferencia de propiedad se haga de manera consentida y pac\u00edfica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7207985759351854, "is_candidate": false}, {"start": 2237.394, "end": 2244.038, "text": "Y aqu\u00ed hay que defenderse como si vivi\u00e9ramos en una jungla, el m\u00e1s fuerte, el m\u00e1s r\u00e1pido, el m\u00e1s \u00e1gil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7682547406158862, "is_candidate": false}, {"start": 2244.038, "end": 2246.199, "text": "Eso no se puede convivir bajo esa regla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7995792075850391, "is_candidate": false}, {"start": 2246.199, "end": 2250.082, "text": "Entonces, bueno, para decir lo menos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8231089552959177, "is_candidate": false}, {"start": 2250.824, "end": 2255.187, "text": " Ahora Kicillof est\u00e1 tratando de armar una gigantesca Villa Miseria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.737425855490351, "is_candidate": false}, {"start": 2255.187, "end": 2262.332, "text": "Se pasaron 20 a\u00f1os armando Villa Miseria alrededor del Gran Buenos Aires Sur, Gran Buenos Aires Oeste.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7399074190047692, "is_candidate": false}, {"start": 2262.332, "end": 2269.297, "text": "Han generado una de las grandes vulnerabilidades que hemos tenido en la pandemia, tuvimos dos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7418415643149815, "is_candidate": false}, {"start": 2269.297, "end": 2274.86, "text": "Una, no tener capacidad ni moneda ni cr\u00e9dito como tuvieron los dem\u00e1s pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7739331230250651, "is_candidate": false}, {"start": 2274.86, "end": 2276.762, "text": "Entonces la \u00fanica forma de lidiar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6660029141063166, "is_candidate": false}, {"start": 2277.781, "end": 2288.645, "text": " Con la pandemia fue emitir dinero de una manera tan disparatada, pero tan disparatada, que hasta importamos impresos desde Brasil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7770260876891348, "is_candidate": false}, {"start": 2288.645, "end": 2292.566, "text": "Ustedes saben que la moneda nuestra se imprime en Brasil tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.889553589791066, "is_candidate": false}, {"start": 2292.566, "end": 2298.648, "text": "Porque adem\u00e1s son tan idiotas que quieren hacer billetes de baja denominaci\u00f3n que rompen todos los cajeros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7497190183724817, "is_candidate": false}, {"start": 2298.648, "end": 2304.29, "text": "O sea, estamos en manos de gente de una torpeza dram\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8639029020675781, "is_candidate": false}, {"start": 2305.618, "end": 2324.473, "text": " Pero el otro problema grande que tuvimos fue que por las estrategias de los Kizna, concentramos la gente en la mega urbe, pusieron todos los subsidios ah\u00ed, para que la gente venga a construir villas de emergencia, para recibir subsidios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7926695045358694, "is_candidate": false}, {"start": 2325.648, "end": 2330.095, "text": " Y esos lugares de hacinamiento fueron una cat\u00e1strofe.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8033599943153894, "is_candidate": false}, {"start": 2330.095, "end": 2335.182, "text": "Porque los datos, ustedes saben que los datos del COVID ac\u00e1 vienen con mucha demora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7367596377479905, "is_candidate": false}, {"start": 2335.182, "end": 2338.467, "text": "Nosotros tenemos mucho m\u00e1s muertos de lo que est\u00e1n diciendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7687299178903787, "is_candidate": false}, {"start": 2338.467, "end": 2340.69, "text": "Lo que pasa es que los n\u00fameros los van blanqueando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7167594943976181, "is_candidate": false}, {"start": 2341.636, "end": 2346.7, "text": " Y esos n\u00fameros, un lugar terrible, han sido los barrios hacinados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8282777260719848, "is_candidate": false}, {"start": 2346.7, "end": 2364.372, "text": "Ahora, nadie se hace cargo de haber construido y ampliado a niveles disparatados esa cosa patol\u00f3gica que es la macrourbe, esta megaurbe inmensa que han creado a partir de esa estrategia de subsidios y de locura", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7581018436224843, "is_candidate": false}, {"start": 2367.572, "end": 2370.876, "text": " de un orden urban\u00edstico m\u00ednimo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8528075551027723, "is_candidate": false}, {"start": 2370.876, "end": 2374.219, "text": "\u00bfCu\u00e1les son los pa\u00edses que mejor lo hicieron frente a la pandemia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7104927820621907, "is_candidate": false}, {"start": 2374.219, "end": 2376.562, "text": "Los que ten\u00edan ciudades relativamente", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7686701408835487, "is_candidate": false}, {"start": 2377.383, "end": 2384.187, "text": " peque\u00f1a, donde la gente puede transportarse sin usar los medios p\u00fablicos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.753542599897055, "is_candidate": false}, {"start": 2384.187, "end": 2393.372, "text": "\u00bfC\u00f3mo hace Alejandro Usted en una mega urbe como esta para ir en bicicleta, como se hace en los pa\u00edses del norte de Europa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7676235410633252, "is_candidate": false}, {"start": 2393.372, "end": 2399.555, "text": "No se puede, porque ya es una ciudad que su sistema sangu\u00edneo son los medios masivos de transporte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7631617526969137, "is_candidate": false}, {"start": 2399.555, "end": 2401.997, "text": "\u00bfY c\u00f3mo usan los medios masivos de transporte?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7178277831761795, "is_candidate": false}, {"start": 2403.21, "end": 2412.616, "text": " Cuando, si usted pone como pon\u00edamos antes de la pandemia, cuatro o cinco personas por metro cuadrado se nos muere toda la poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7700112831308112, "is_candidate": false}, {"start": 2412.616, "end": 2421.402, "text": "Es decir, han dise\u00f1ado un sistema loco y usted no escucha una sola autocr\u00edtica de lo que han hecho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7807581586430001, "is_candidate": false}, {"start": 2421.402, "end": 2424.464, "text": "Digo, la locura del cepo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.868684185763901, "is_candidate": false}, {"start": 2424.464, "end": 2428.026, "text": "\u00bfCu\u00e1ntos pa\u00edses conoce usted, Alejandro, que tienen cepo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7497177809574126, "is_candidate": false}, {"start": 2430.058, "end": 2435.882, "text": " \u00bfA qui\u00e9n se le ocurre que el cepo se arregla con m\u00e1s cepo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8939796948477134, "is_candidate": false}, {"start": 2435.882, "end": 2446.63, "text": "Yo no lo veo ni a los uruguayos, ni a los chilenos, ni a los peruanos, ni a los bolivianos, ni a los paraguayos, ni a los brasile\u00f1os, por supuesto en el resto del mundo menos, haciendo las cosas que nosotros hacemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7071352276741236, "is_candidate": false}, {"start": 2446.63, "end": 2456.858, "text": "Y yo creo que en esta originalidad de subsidiar lo que en el mundo se grava como la energ\u00eda, de destruir el medio ambiente,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7863319952786423, "is_candidate": false}, {"start": 2457.918, "end": 2462.64, "text": " de instalar la gente en zonas inundables o contaminadas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7597260268915449, "is_candidate": false}, {"start": 2462.64, "end": 2467.002, "text": "A m\u00ed me parece que ese proyecto est\u00e1 en las ant\u00edpodas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.80035832400628, "is_candidate": false}, {"start": 2467.002, "end": 2478.668, "text": "En las ant\u00edpodas de lo que el pa\u00eds necesita, de lo que el pa\u00eds requiere para vivir un tiempo de progreso, de libertad, de prosperidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7425455407317395, "is_candidate": false}, {"start": 2478.668, "end": 2482.79, "text": "Lo que hay que hacer, yo lo he dicho p\u00fablicamente y lo voy a reiterar ahora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6988591817208467, "is_candidate": false}, {"start": 2482.79, "end": 2487.372, "text": "Si alguno tiene que saber c\u00f3mo salimos de esta haciendo todo lo contrario a lo que yo hace.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7669655165470806, "is_candidate": false}, {"start": 2488.337, "end": 2492.678, "text": " Donde ellos agarran para un lado, hay que agarrar para el otro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7886108610296236, "is_candidate": false}, {"start": 2492.678, "end": 2497.64, "text": "Es casi una reacci\u00f3n mnemot\u00e9cnica, pavloviana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8561658878950169, "is_candidate": false}, {"start": 2497.64, "end": 2500.34, "text": "Los veo agarran para un lado, agarran para el otro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7749703612134683, "is_candidate": false}, {"start": 2500.34, "end": 2503.061, "text": "Y eso creo que es vital.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8164136285369734, "is_candidate": false}, {"start": 2503.061, "end": 2506.342, "text": "Ahora, usted me dice si estoy preocupado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7350813790722597, "is_candidate": false}, {"start": 2506.342, "end": 2510.223, "text": "Yo creo que van a una derrota electoral inolvidable.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7610213337127105, "is_candidate": false}, {"start": 2511.413, "end": 2515.854, "text": " Despu\u00e9s vamos a ver a mano de qui\u00e9n, pero van a una derrota inolvidable.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8722537242935322, "is_candidate": false}, {"start": 2515.854, "end": 2517.814, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 van a una derrota inolvidable?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8013659903077327, "is_candidate": false}, {"start": 2517.814, "end": 2519.314, "text": "Porque la gente los ve.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.674567174074502, "is_candidate": false}, {"start": 2519.314, "end": 2524.795, "text": "\u00bfUsted cree que esto de la zaraza me asust\u00f3 a m\u00ed, me impresion\u00f3 a m\u00ed, me humill\u00f3 a m\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8909300305232549, "is_candidate": false}, {"start": 2524.795, "end": 2526.576, "text": "Ah\u00ed se da cuenta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7367497499013224, "is_candidate": false}, {"start": 2526.576, "end": 2531.556, "text": "Se da cuenta el presidente de la C\u00e1mara Diputada, el ministro de Econom\u00eda hablando que ahora van a zaracear.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7143183286918322, "is_candidate": false}, {"start": 2531.556, "end": 2536.757, "text": "Y nosotros no estamos zaraceando, nosotros estamos sufriendo como sufre todo nuestro pueblo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.80132947478026, "is_candidate": false}, {"start": 2536.757, "end": 2541.078, "text": "Una situaci\u00f3n de angustia, de incertidumbre extrema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7790562903406009, "is_candidate": false}, {"start": 2542.859, "end": 2548.521, "text": " Reconozco que me tienen muy caliente, y lo de hoy me super\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8064852891421476, "is_candidate": false}, {"start": 2548.521, "end": 2556.483, "text": "Y reconozco que, ustedes saben que yo no soy Patricio, o sea, yo soy nieto inmigrante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8531135257038289, "is_candidate": false}, {"start": 2556.483, "end": 2560.925, "text": "Y tengo una combinaci\u00f3n explosiva en mi origen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8923553558473426, "is_candidate": false}, {"start": 2560.925, "end": 2567.267, "text": "Mis abuelos vasco y mis abuelos irlandeses hacen que tenga un car\u00e1cter que a veces no me es f\u00e1cil controlar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8014370564870805, "is_candidate": false}, {"start": 2567.267, "end": 2570.108, "text": "Y hoy estoy particularmente enojado porque", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8280532673306532, "is_candidate": false}, {"start": 2571.212, "end": 2580.038, "text": " La rabia que me agarr\u00e9 cuando vi que le presentan el presupuesto al Congreso de la Naci\u00f3n y dice que van a zaracear.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7678849457513768, "is_candidate": false}, {"start": 2580.038, "end": 2581.879, "text": "\u00bfUsted se da cuenta?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9542893316718519, "is_candidate": false}, {"start": 2581.879, "end": 2584.841, "text": "\u00bfSe da cuenta de lo que estamos viviendo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9881310084930528, "is_candidate": false}, {"start": 2584.841, "end": 2589.444, "text": "Hoy el Vasco L\u00f3pez est\u00e1 m\u00e1s fuerte que el irland\u00e9s Murphy.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8099610521893736, "is_candidate": false}, {"start": 2589.444, "end": 2593.086, "text": "Estoy enojado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9393419486528003, "is_candidate": false}, {"start": 2593.086, "end": 2598.109, "text": "A ver, cuando uno le pregunta a la gente qu\u00e9 le preocupa m\u00e1s... \u00bfVos no sab\u00e9s lo que son los irlandeses?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7836102705511099, "is_candidate": false}, {"start": 2598.64, "end": 2601.481, "text": " Los irlandeses son picantes tambi\u00e9n, los irlandeses son picantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8245330011193541, "is_candidate": false}, {"start": 2601.481, "end": 2604.863, "text": "M\u00e1s bravos que los vascos, eh.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.664413534671294, "is_candidate": false}, {"start": 2604.863, "end": 2611.466, "text": "Estamos con dos personas de intensidad, digamos, emocional importante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7794248668860471, "is_candidate": false}, {"start": 2611.466, "end": 2616.468, "text": "La caracter\u00edstica vasca, pero los irlandeses son... Los bulrichs, \u00bfde d\u00f3nde son, Patricia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5519429230618922, "is_candidate": false}, {"start": 2616.468, "end": 2617.269, "text": "Perd\u00f3name que te equivoque.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9616979155746815, "is_candidate": false}, {"start": 2617.269, "end": 2618.709, "text": "Los bulrichs son alemanes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7984326813444748, "is_candidate": false}, {"start": 2618.709, "end": 2619.189, "text": "Alemanes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9501213285652168, "is_candidate": false}, {"start": 2619.189, "end": 2624.812, "text": "No, en eso, en eso de verdad... Igual yo tengo una abuela irlandesa, as\u00ed que tengo sangre de oriente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5476693399030461, "is_candidate": false}, {"start": 2625.415, "end": 2637.38, "text": " Es verdad que yo tengo una fuerte incidencia de la cultura irlandesa, es verdad, y es verdad que llevo esa herencia con mucho orgullo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.892565446684469, "is_candidate": false}, {"start": 2637.38, "end": 2654.907, "text": "Mi abuelo cre\u00eda que el h\u00e9roe m\u00e1s importante de Argentina, \u00e9l lleg\u00f3 ac\u00e1 cuidando caballos, y lleg\u00f3 muy modestamente, hizo un esfuerzo enorme para aprender el idioma, pero descubri\u00f3 que el h\u00e9roe m\u00e1ximo de la Argentina era irland\u00e9s como \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8896482649597617, "is_candidate": false}, {"start": 2655.762, "end": 2658.683, "text": " Porque era el Armenio Lebr\u00f3n, porque \u00e9l dec\u00eda que era un territorio rodeado de agua.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8906063327550731, "is_candidate": false}, {"start": 2658.683, "end": 2669.669, "text": "Si no ganamos las batallas, no hay ninguna posibilidad, as\u00ed que era dif\u00edcil convencerlo que hab\u00eda otros h\u00e9roes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7889305443079508, "is_candidate": false}, {"start": 2669.669, "end": 2680.714, "text": "Ya les voy a preguntar sobre estrategia pol\u00edtica y dem\u00e1s, pero antes una pincelada de los dos temas que m\u00e1s preocupan a los argentinos son seguridad y econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7428611489904323, "is_candidate": false}, {"start": 2680.714, "end": 2683.396, "text": "Y hoy tenemos dos referentes en ambos temas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8394826756252164, "is_candidate": false}, {"start": 2684.93, "end": 2688.753, "text": " Patricia, \u00bfc\u00f3mo ves puntualmente el tema de seguridad?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7710344693655877, "is_candidate": false}, {"start": 2688.753, "end": 2696.9, "text": "\u00bfC\u00f3mo evalu\u00e1s el papel que est\u00e1 haciendo tu sucesora, la antrop\u00f3loga Frederick?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8926499187764404, "is_candidate": false}, {"start": 2696.9, "end": 2703.725, "text": "\u00bfY qu\u00e9 nos pod\u00e9s decir de lo que se espera en materia de inseguridad, en realidad, m\u00e1s que de seguridad?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8316143238642276, "is_candidate": false}, {"start": 2703.725, "end": 2713.673, "text": "Bueno, en primer lugar me parece que no solamente tomar\u00eda a la Ministra de Seguridad Frederick, sino a los dichos del propio Presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45453446584926027, "is_candidate": true}, {"start": 2714.449, "end": 2720.069, "text": " Cuando el presidente presenta un plan de seguridad absolutamente, digamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45902240650221293, "is_candidate": true}, {"start": 2721.525, "end": 2742.575, "text": " no plan, porque no es un plan, presentar que va a poner unas c\u00e1maras y que esas c\u00e1maras van a ser inteligentes, eso no es un plan de seguridad, tanto es as\u00ed que se olvid\u00f3 de lo m\u00e1s importante que es la gente y plante\u00f3 que iba a poner 37.000 millones de pesos sin pensar en el sueldo de la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35417207677993223, "is_candidate": true}, {"start": 2742.575, "end": 2746.037, "text": "Pero vos fijate bien las cosas que ha dicho el presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5814906541449383, "is_candidate": false}, {"start": 2746.855, "end": 2754.419, "text": " El presidente ha dicho, bueno, hay que entender que hay muchos delincuentes que no tienen otra oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49831967925699605, "is_candidate": true}, {"start": 2754.419, "end": 2769.488, "text": "Si vos part\u00eds de ese concepto, si vos part\u00eds del concepto de que el delincuente es una persona sin oportunidad, no hay seguridad posible, porque ni las fuerzas de seguridad", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5135715552393694, "is_candidate": false}, {"start": 2771.526, "end": 2798.525, "text": " ni los que trabajan en la seguridad ni los que est\u00e1n en el ministerio van a poder enfrentar el delito con la autoridad que hay que enfrentar el delito, el delito se lo enfrenta con autoridad, vos ten\u00e9s que tener claro de qu\u00e9 lado est\u00e1 la ley y el orden, parezco la serie, de qu\u00e9 lado est\u00e1 la ley y el orden, y de qu\u00e9 lado est\u00e1 la transgresi\u00f3n a la ley y al orden.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39254800028038817, "is_candidate": true}, {"start": 2799.686, "end": 2809.896, "text": " Y esto vos lo pod\u00e9s verificar en todos los temas en los que el gobierno ha tenido que pronunciarse.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4643866804645216, "is_candidate": true}, {"start": 2809.896, "end": 2811.618, "text": "El tema de la liberaci\u00f3n de los presos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4714864326424584, "is_candidate": true}, {"start": 2811.618, "end": 2818.685, "text": "Cuando vos pens\u00e1s que el gobierno acept\u00f3 la liberaci\u00f3n de 4.000 presos, despu\u00e9s tuvo que parar,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4292795339705059, "is_candidate": true}, {"start": 2819.345, "end": 2837.732, "text": " tambi\u00e9n por las encuestas, no por convicci\u00f3n, sino porque la gente sali\u00f3, cacerole\u00f3, dijo no queremos saber nada porque empezaron a caer los casos de todos los que eran, digamos, atacados por gente que ellos hab\u00edan liberado, pero no por convicci\u00f3n, sino por necesidad, por conveniencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45293042787511006, "is_candidate": true}, {"start": 2839.758, "end": 2846.48, "text": " Cuando liberan 4.000 presos, est\u00e1 liberando el 30% de los presos federales de este pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42683909920041474, "is_candidate": true}, {"start": 2846.48, "end": 2847.861, "text": "Es un mont\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6653350450463328, "is_candidate": false}, {"start": 2847.861, "end": 2852.482, "text": "En las c\u00e1rceles federales de la Argentina hay 12.000 presos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.482244132659447, "is_candidate": true}, {"start": 2852.482, "end": 2862.906, "text": "Entonces, que vos est\u00e9s liberando el 25%, porque adem\u00e1s esto es solamente en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4195248533983479, "is_candidate": true}, {"start": 2862.906, "end": 2867.367, "text": "Si vos tom\u00e1s todo el pa\u00eds, est\u00e1s en un n\u00famero de 6.000 presos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4874485476134418, "is_candidate": true}, {"start": 2867.367, "end": 2869.428, "text": "Es, digamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5014131327430542, "is_candidate": false}, {"start": 2871.494, "end": 2873.676, "text": " cambiar absolutamente las prioridades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.530343902883597, "is_candidate": false}, {"start": 2873.676, "end": 2876.438, "text": "Nosotros hab\u00edamos puesto una prioridad muy clara.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4998982859737494, "is_candidate": true}, {"start": 2876.438, "end": 2880.822, "text": "\u00bfCu\u00e1l era nuestro objetivo en la seguridad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44217749917285565, "is_candidate": true}, {"start": 2880.822, "end": 2882.684, "text": "\u00bfA qui\u00e9n cuid\u00e1bamos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6264004877876614, "is_candidate": false}, {"start": 2882.684, "end": 2884.846, "text": "A las v\u00edctimas y a la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47392598506647376, "is_candidate": true}, {"start": 2886.127, "end": 2894.096, "text": " nunca en la seguridad, siempre la seguridad fue vista como algo en el que la sociedad era como algo que no exist\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5001991657776161, "is_candidate": false}, {"start": 2894.096, "end": 2902.165, "text": "Esto me lo dec\u00edan muchos de los que formaron parte de mi equipo, que me dec\u00edan, hay que hablar siempre de la sociedad porque", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46082228518138724, "is_candidate": true}, {"start": 2904.868, "end": 2916.236, "text": " se hab\u00eda convertido, con el modelo safaroniano, se hab\u00eda convertido la seguridad en una especie de l\u00f3gica entre la justicia y el delincuente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41935293805679374, "is_candidate": true}, {"start": 2916.236, "end": 2917.917, "text": "Eran como los actores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5258753075809858, "is_candidate": false}, {"start": 2917.917, "end": 2930.706, "text": "La sociedad, que es la que tiene que recibir el servicio, para eso lo paga, para eso paga sus impuestos para recibir un servicio de seguridad, no estaba tenida en cuenta cu\u00e1ntos delitos hab\u00eda, cu\u00e1ntas muertes hab\u00eda en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3715646738647024, "is_candidate": true}, {"start": 2931.066, "end": 2938.361, "text": " Bueno, nosotros logramos bajar los homicidios al n\u00famero m\u00e1s bajo desde que se miden los homicidios, 5.1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48884369642110403, "is_candidate": true}, {"start": 2940.627, "end": 2951.109, "text": " Vos conoc\u00e9s Rosario, sab\u00e9s c\u00f3mo est\u00e1, explotada, ha tenido el peor a\u00f1o desde el a\u00f1o 2012, que fue el momento de auge de los monos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4051497906534005, "is_candidate": true}, {"start": 2951.109, "end": 2953.45, "text": "Bueno, \u00bfpor qu\u00e9 pasa todo esto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47444712932384225, "is_candidate": true}, {"start": 2953.45, "end": 2965.132, "text": "Todo esto pasa porque el gobierno tiene la filosof\u00eda safaroniana de que lo importante es que en realidad el delincuente es un", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4145471693574748, "is_candidate": true}, {"start": 2966.372, "end": 2970.096, "text": " una v\u00edctima de la sociedad que los lleva a ese lugar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45959591718844617, "is_candidate": true}, {"start": 2970.096, "end": 2975.06, "text": "Que el soldadito que vende droga no hay que perseguirlo porque es una v\u00edctima de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49275149795612616, "is_candidate": true}, {"start": 2975.06, "end": 2977.622, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 est\u00e1 pasando hoy en d\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5828583134393016, "is_candidate": false}, {"start": 2977.622, "end": 2982.647, "text": "Ah\u00ed han vuelto todos los b\u00fankeres, han vuelto la venta de droga,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4658759880162747, "is_candidate": true}, {"start": 2983.207, "end": 3003.172, "text": " en todos lados donde nosotros \u00edbamos y pate\u00e1bamos permanentemente los hormigueros y permanentemente est\u00e1bamos combatiendo, porque adem\u00e1s el problema es que la droga te trae violencia, se matan por el negocio, por el mercado, entonces te trae una violencia enorme.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41761451699217933, "is_candidate": true}, {"start": 3003.172, "end": 3008.433, "text": "Entonces ten\u00e9s fuerzas de seguridad que no se sienten protegidas, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4494308395674803, "is_candidate": true}, {"start": 3009.53, "end": 3017.42, "text": " en cada oportunidad la conducci\u00f3n pol\u00edtica se lava las manos de lo que le pasa a cualquier miembro de la fuerza de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4204701980588891, "is_candidate": true}, {"start": 3017.42, "end": 3021.985, "text": "Cuando hacen las cosas bien, digamos, no se lo reconocen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43201143949985055, "is_candidate": true}, {"start": 3021.985, "end": 3025.269, "text": "Entonces, ten\u00e9s una fuerza de seguridad que est\u00e1 mirando", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44005644357232254, "is_candidate": true}, {"start": 3028.352, "end": 3030.994, "text": " \u00bfQu\u00e9 consecuencia va a tener su accionar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5455256866412661, "is_candidate": false}, {"start": 3030.994, "end": 3039.341, "text": "Cuando la Fuerza de Seguridad est\u00e1 pensando que su acci\u00f3n le va a traer problemas a ellos y que se pueden llegar a pasar la vida presos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46544294549520826, "is_candidate": true}, {"start": 3040.979, "end": 3046.702, "text": " tirarle a un delincuente, lo que vos ten\u00e9s es la par\u00e1lisis de las fuerzas de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43816797163549237, "is_candidate": true}, {"start": 3046.702, "end": 3052.044, "text": "Entonces tenemos las fuerzas de seguridad paralizadas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4703710272798478, "is_candidate": true}, {"start": 3052.044, "end": 3056.966, "text": "Las fuerzas de seguridad en una actitud de que no saben qu\u00e9 hacer, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4599673024580345, "is_candidate": true}, {"start": 3056.966, "end": 3060.908, "text": "Porque un d\u00eda van para la provincia, otro d\u00eda no van.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47574381457385295, "is_candidate": true}, {"start": 3060.908, "end": 3064.97, "text": "\u00bfVos pens\u00e1s que la gendarmer\u00eda, que es una fuerza que en general vive", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5107695358339566, "is_candidate": false}, {"start": 3066.17, "end": 3083.603, "text": " en provincias del norte y del litoral argentino, la trasladan ac\u00e1 sin saber cu\u00e1ntos meses va a estar, d\u00f3nde va a vivir, d\u00f3nde va a dormir, de qu\u00e9 manera, la tiran en cualquier lado, entonces no hay una preocupaci\u00f3n por el elemento humano, que es el m\u00e1s importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38573274089449894, "is_candidate": true}, {"start": 3083.603, "end": 3086.384, "text": "Y despu\u00e9s ten\u00e9s la filosof\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5842811740332764, "is_candidate": false}, {"start": 3086.384, "end": 3088.406, "text": "Bueno, \u00bfcu\u00e1l es el resultado de esto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5059426351769647, "is_candidate": false}, {"start": 3089.38, "end": 3096.262, "text": " Hoy en d\u00eda hay dos temas que la gente siente que son los temas que m\u00e1s le preocupan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47062291910109977, "is_candidate": true}, {"start": 3096.262, "end": 3102.344, "text": "Fijate que tenemos una ca\u00edda del 19,1% de la econom\u00eda, pero hay dos temas que siente que m\u00e1s le preocupan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39602785715300837, "is_candidate": true}, {"start": 3102.344, "end": 3110.027, "text": "La corrupci\u00f3n, que no es la corrupci\u00f3n actual, es la impunidad de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner y la inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47253918890094193, "is_candidate": true}, {"start": 3110.027, "end": 3110.987, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7722300823485876, "is_candidate": false}, {"start": 3110.987, "end": 3113.128, "text": "Porque, en definitiva,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6562302844318475, "is_candidate": false}, {"start": 3113.879, "end": 3136.311, "text": " hoy en cualquier lugar del conurbano y en muchos lugares del pa\u00eds, Tucum\u00e1n est\u00e1 explotado, Santa Fe est\u00e1 explotada, C\u00f3rdoba est\u00e1 mal, entonces en todas las grandes urbes el nivel de violencia es enorme.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3618253225967364, "is_candidate": true}, {"start": 3136.311, "end": 3141.614, "text": "Y en los dos primeros meses de cuarentena hubo como cuarentena del delito,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4171164283153096, "is_candidate": true}, {"start": 3142.435, "end": 3164.251, "text": " Y ahora todos los delincuentes que adem\u00e1s siempre est\u00e1n en zonas, muchos de ellos est\u00e1n en zonas de aglomeraci\u00f3n, en las estaciones de tren, en muchos lugares en estaciones de micro, entonces es un delito menos violento, son los pungas que te sacan la billetera, te dan mucha bronca porque te roban, te roban el celular, la billetera,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36771767151021195, "is_candidate": true}, {"start": 3165.172, "end": 3170.654, "text": " todo ese delito ha pasado al lugar donde est\u00e1 la gente, que es la casa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5338339436041588, "is_candidate": false}, {"start": 3170.654, "end": 3173.674, "text": "Entonces, \u00bfcu\u00e1l es el delito que m\u00e1s ha crecido en el \u00faltimo tiempo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47538664594226754, "is_candidate": true}, {"start": 3173.674, "end": 3193.24, "text": "La entradera, y eso es terrible, cuando te entran a tu casa, te entran a tu casa, el sentido de la violaci\u00f3n que produce el delito en la casa es muy fuerte, genera consecuencias psicol\u00f3gicas donde inclusive much\u00edsima gente que le entra a la casa", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44747757101773855, "is_candidate": true}, {"start": 3194.0, "end": 3212.034, "text": " se muda, ahora d\u00f3nde te vas a mudar si no pod\u00e9s comprar nada, si est\u00e1 todo paralizado, si est\u00e1s en una situaci\u00f3n... As\u00ed que la verdad es que lamento much\u00edsimo para la sociedad el enorme retroceso que ha habido y que adem\u00e1s se ve tambi\u00e9n en otros temas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3806491500452467, "is_candidate": true}, {"start": 3212.034, "end": 3213.135, "text": "En la toma de tierras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5187434308131749, "is_candidate": false}, {"start": 3213.135, "end": 3216.778, "text": "Nosotros est\u00e1bamos todos los d\u00edas atentos a que no nos tomaran tierras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.431235968744055, "is_candidate": true}, {"start": 3217.745, "end": 3225.758, "text": " todos los d\u00edas ten\u00edamos esto que est\u00e1 pasando, nosotros lo vivimos todos los d\u00edas, no es de ahora, pero nosotros lo evit\u00e1bamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47360661024816975, "is_candidate": true}, {"start": 3226.964, "end": 3250.353, "text": " frente a una alerta evit\u00e1bamos que tomen tierras, alguna vez algo tomaron y se despej\u00f3, pero ahora es, vale todo, todo vale, la anomia, la falta de ley, as\u00ed que la verdad es que en inseguridad, en la seguridad hemos, como el cangrejo, vamos caminando para atr\u00e1s muy evidentemente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37842004225111425, "is_candidate": true}, {"start": 3251.169, "end": 3252.229, "text": " Gracias, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8306712806106287, "is_candidate": false}, {"start": 3252.229, "end": 3255.811, "text": "Primero una cosita, le aviso a los que est\u00e1n administrando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7760619193273744, "is_candidate": false}, {"start": 3255.811, "end": 3266.255, "text": "Tenemos 1519 personas en este momento escuchando por Zoom, m\u00e1s los que est\u00e1n escuchando por streaming, y hay un est\u00fapido, siempre hay un est\u00fapido en todos los Zoom, que se llama Diego Sacco.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7792184408661404, "is_candidate": false}, {"start": 3266.255, "end": 3271.017, "text": "Por favor, hagan el favor de retirarlo, ese energ\u00fameno que est\u00e1 poniendo impropedios y cosas por streaming.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7742880076756469, "is_candidate": false}, {"start": 3272.478, "end": 3285.748, "text": " Ricardo, Patricia habl\u00f3 de esta filosof\u00eda en materia de seguridad, en materia de derecho penal, en la que est\u00e1 el Estado, est\u00e1 el delincuente y completamente invisibilizada la v\u00edctima, invisibilizada la sociedad que demanda los servicios de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8034418708467208, "is_candidate": false}, {"start": 3285.748, "end": 3291.453, "text": "Vamos a la econom\u00eda y podemos ver algo similar, est\u00e1 el Estado, est\u00e1 la gente que demanda ayuda social o algo por el estilo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8275410569451795, "is_candidate": false}, {"start": 3291.973, "end": 3296.775, "text": " Y el sector productivo es como, bueno, es una cosa ah\u00ed que a mucho a nadie le importa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8775342803216907, "is_candidate": false}, {"start": 3296.775, "end": 3302.358, "text": "El contribuyente, el pagador de impuestos, es como que no hay una narrativa para \u00e9l, de hecho todo lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.882154068669127, "is_candidate": false}, {"start": 3302.358, "end": 3310.341, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s viendo vos la econom\u00eda con la que vamos a votar el a\u00f1o que viene bajo esta filosof\u00eda populista, digamos, y de cortoplacista?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7817480993841969, "is_candidate": false}, {"start": 3310.341, "end": 3316.204, "text": "Bueno, ah\u00ed las noticias no son buenas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8792390076691161, "is_candidate": false}, {"start": 3316.204, "end": 3318.285, "text": "Vamos a estar en una situaci\u00f3n muy cr\u00edtica en materia", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8603290384556453, "is_candidate": false}, {"start": 3318.676, "end": 3327.342, "text": " inflacionaria y probablemente algo se recupere de la brutal ca\u00edda de este a\u00f1o, pero va a ser una situaci\u00f3n cr\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7701776349406884, "is_candidate": false}, {"start": 3327.342, "end": 3338.809, "text": "Yo creo que no vamos a recuperar durante este gobierno el nivel de actividad del a\u00f1o 19, y no vamos a recuperar el ingreso per c\u00e1pita del 19 hasta el a\u00f1o 25-26, y no vamos a recuperar el del primer trimestre del 18 hasta el 2028.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8219211361138379, "is_candidate": false}, {"start": 3338.809, "end": 3339.79, "text": "Esa es la tragedia que esta gente", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8977671428280832, "is_candidate": false}, {"start": 3348.98, "end": 3356.062, "text": " nos va a dejar por su ineptitud, por esa actitud hostil al que genera valor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8295157598686628, "is_candidate": false}, {"start": 3356.062, "end": 3360.524, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que tenemos que transformar en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8994880644750722, "is_candidate": false}, {"start": 3360.524, "end": 3375.809, "text": "Al que genera valor, al que crea empleo, al que innova, al que emprende, al que se arriega, al que produce, le tenemos que dar un beso en la frente, no agredirlo ni tratarlo de miserable.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7971153422006326, "is_candidate": false}, {"start": 3375.809, "end": 3378.41, "text": "Entonces nosotros tenemos que cambiar la actitud, tenemos que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8760814668159882, "is_candidate": false}, {"start": 3380.177, "end": 3393.139, "text": " reconstruir esa magn\u00edfica redacci\u00f3n que tiene nuestra Constituci\u00f3n sobre, digamos, la capacidad de emprender, la defensa del derecho de propiedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7881647321622423, "is_candidate": false}, {"start": 3393.139, "end": 3407.362, "text": "Digamos que cada uno sienta que lo de uno es suyo y que no nos pueden entrar en la casa y cautar nuestros ahorros o hacernos barrabasadas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7554359324758166, "is_candidate": false}, {"start": 3407.362, "end": 3408.262, "text": "Yo creo que el pa\u00eds", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7836080314142095, "is_candidate": false}, {"start": 3410.503, "end": 3414.566, "text": " no es que tienen problemas que no se pueden superar, eso no es cierto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7569294441940595, "is_candidate": false}, {"start": 3414.566, "end": 3428.313, "text": "Nosotros no tenemos ni conflictos lim\u00edtrofes, ni raciales, ni religiosos, no tenemos conflictos misil\u00edsticos, at\u00f3micos, qu\u00edmicos, bacteriol\u00f3gicos, los problemas verdaderos del mundo nosotros no los tenemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8105678510738608, "is_candidate": false}, {"start": 3428.313, "end": 3436.698, "text": "Bueno, tenemos a esta gente que ya es un problema grande, pero digamos, si nosotros nos ponemos a crear las condiciones", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8502133011510132, "is_candidate": false}, {"start": 3437.363, "end": 3455.492, "text": " para invertir, para producir, damos la confianza, damos las certezas, damos el ejemplo, actuamos con austeridad, somos respetuosos de la innovaci\u00f3n, de la creaci\u00f3n de riqueza,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7513392874073411, "is_candidate": false}, {"start": 3456.693, "end": 3470.404, "text": " celebramos esa actitud, admiramos esa extraordinaria tarea que es toda la gente que se desloma trabajando y va pagando impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7611460214958681, "is_candidate": false}, {"start": 3470.404, "end": 3483.375, "text": "Entonces, la idea, Patricia lo se\u00f1al\u00f3 tambi\u00e9n, esa idea extravagante de que vamos a sacar adelante el pa\u00eds matando impuestos, cazando en el zool\u00f3gico, cada vez exprimiendo m\u00e1s lo que est\u00e1 ac\u00e1 adentro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6881985981968919, "is_candidate": false}, {"start": 3484.827, "end": 3490.928, "text": " produce esa reacci\u00f3n que las empresas se van, que se quieren ir del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7106733381667616, "is_candidate": false}, {"start": 3490.928, "end": 3511.173, "text": "Y nosotros tenemos que hacer como dice el pre\u00e1mbulo, recibirlo a todos, atraerlos, que vengan a crear riqueza, y entonces se ampl\u00eda la base tributaria con la creaci\u00f3n de riqueza, pagamos menos y no martirizamos a los que est\u00e1n ac\u00e1 que crean que el gobierno es una pesadilla, y lo es.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7635341443776549, "is_candidate": false}, {"start": 3511.173, "end": 3512.353, "text": "Entonces Alejandro,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7064444334086688, "is_candidate": false}, {"start": 3513.631, "end": 3541.902, "text": " El camino no es muy dif\u00edcil porque yo creo que el mundo se va a recuperar, finalmente la humanidad va a superar la pandemia, va a vencer al virus, ya ha avanzado mucho y va a avanzar m\u00e1s en la terapia, va a saber construir la inmunidad con la vacuna, con la interacci\u00f3n, va a superar el problema y se va a recuperar, y en esa recuperaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8142449408554017, "is_candidate": false}, {"start": 3542.812, "end": 3560.499, "text": " Yo lo que aspiro y espero que los argentinos act\u00faen con una gran lucidez, se libere de esta gente de una vez y para siempre, que no vuelvan m\u00e1s, porque cada vez que ellos vuelven nos hacen retroceder enormemente, nos dejan un da\u00f1o perdurable, y este da\u00f1o", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8182884099682531, "is_candidate": false}, {"start": 3561.671, "end": 3589.303, "text": " Ese da\u00f1o perdurable afecta no solo la capitalizaci\u00f3n, el pa\u00eds se est\u00e1 descapitalizando, afecta los valores, porque ac\u00e1 se le infunde a la gente valores equivocados, el valor del odio, el valor de la agresi\u00f3n, el valor de la descalificaci\u00f3n al que progresa, y lo que tenemos que hacer es una cultura que vaya en otra direcci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7550086126114239, "is_candidate": false}, {"start": 3591.308, "end": 3595.986, "text": " que encuentre extraordinario y atractivo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7564886737906875, "is_candidate": false}, {"start": 3596.947, "end": 3605.972, "text": " que vengan a la Argentina, que vengan a trabajar ac\u00e1, que vengan a invertir ac\u00e1, y que los de ac\u00e1 inviertan cada vez m\u00e1s, innoven.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6651987894887554, "is_candidate": false}, {"start": 3605.972, "end": 3610.274, "text": "Nosotros tenemos, en ese sentido, un potencial extraordinario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7954172034344522, "is_candidate": false}, {"start": 3610.274, "end": 3613.675, "text": "Tenemos los \u00fanicos premios Nobel en Ciencia de Latinoam\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7076380847009333, "is_candidate": false}, {"start": 3613.675, "end": 3619.979, "text": "La mayor parte de los unicornios de la econom\u00eda del conocimiento son nuestros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7464211752278229, "is_candidate": false}, {"start": 3619.979, "end": 3621.099, "text": "Tenemos toda la oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6924912412497881, "is_candidate": false}, {"start": 3621.099, "end": 3626.282, "text": "Yo lo veo al presidente de la calle, todos los d\u00edas, llamando ah\u00ed, con los brazos abiertos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.816500514935278, "is_candidate": false}, {"start": 3626.963, "end": 3633.369, "text": " diciendo, traslladamos a los que tengan recursos para ayudarnos a recuperarnos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7806513542566721, "is_candidate": false}, {"start": 3633.369, "end": 3637.532, "text": "Bueno, lo que digo es, \u00bfpor qu\u00e9 no miramos enfrente, por Dios?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7441083442848616, "is_candidate": false}, {"start": 3637.532, "end": 3655.127, "text": "En vez de estar expulsando empresas, actividades, persiguiendo y solaz\u00e1ndose en saquear a los que invirtieron ac\u00e1, en lugar de eso, decir, no, nosotros respetamos las reglas, somos consistentes,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7970859927583795, "is_candidate": false}, {"start": 3656.007, "end": 3674.766, "text": " cr\u00e9annos, valoramos enormemente su \u00e9xito, valoramos y defendemos con garra la propiedad privada, no vamos a hacerlo venir, invertir y despu\u00e9s cuando est\u00e1 ac\u00e1 saquearlo, vamos a hacer que su caso", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7539309435740924, "is_candidate": false}, {"start": 3675.547, "end": 3700.452, "text": " sea el ejemplo para que cada vez venga m\u00e1s, cada vez venga m\u00e1s gente, y m\u00e1s gente calificada, y m\u00e1s gente a invertir, y los de ac\u00e1 tengan confianza, y en lugar de sentirse agredidos, humillados y destruidos, crean como lo fuimos en los a\u00f1os c\u00e9lebres de la Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7372085312119692, "is_candidate": false}, {"start": 3700.452, "end": 3704.173, "text": "Yo soy un hijo de Alberti, as\u00ed que adoro esa Constituci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8368916900648666, "is_candidate": false}, {"start": 3705.332, "end": 3731.132, "text": " Y s\u00e9 que esa Constituci\u00f3n supo construir la Uni\u00f3n Nacional, afianz\u00f3 nuestra paz interior, supo proveer a la defensa com\u00fan, supo promover el bienestar general y sobre todo lo que es crucial en econom\u00eda y es crucial en la vida republicana, asegurar los beneficios de la libertad para nosotros y para nuestra posteridad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7823848555182584, "is_candidate": false}, {"start": 3733.138, "end": 3741.366, "text": " es el camino, la libertad, la responsabilidad, asegurar la estabilidad de las leyes y hacernos predecibles.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7997027857486982, "is_candidate": false}, {"start": 3741.366, "end": 3745.43, "text": "Si logramos eso, la historia la damos vuelta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8845941134222186, "is_candidate": false}, {"start": 3745.43, "end": 3753.897, "text": "Gracias Ricardo, vos sab\u00e9s que yo tengo mi edad porque todav\u00eda me emociona cuando alguien recita el Prologo de la Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8134996437516863, "is_candidate": false}, {"start": 3753.897, "end": 3756.42, "text": "No s\u00e9 si a los chicos les sigue pasando, ojal\u00e1 que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8355217374359258, "is_candidate": false}, {"start": 3756.42, "end": 3756.82, "text": "Patricia,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8795182627515347, "is_candidate": false}, {"start": 3758.915, "end": 3770.641, "text": " Esto hay que convertirlo en una estrategia pol\u00edtica para jugar una batalla que, como ambos est\u00e1n coincidiendo, es crucial, esencial y trascendental, y es la batalla del 2021.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7724131806683209, "is_candidate": false}, {"start": 3770.641, "end": 3776.124, "text": "Ahora quiz\u00e1s s\u00ed vamos a escuchar un par de divergencias, \u00bfo no?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8424554415946066, "is_candidate": false}, {"start": 3776.124, "end": 3779.566, "text": "\u00bfCu\u00e1l crees vos, Patricia, que es la mejor estrategia pol\u00edtica para esta batalla?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8936942573608964, "is_candidate": false}, {"start": 3779.566, "end": 3786.47, "text": "Bueno, yo creo que tenemos un adversario que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3964885517604919, "is_candidate": true}, {"start": 3787.397, "end": 3801.887, "text": " a partir de un sistema que se viene llevando adelante desde 1983 en la Argentina, tiene el control de una de las c\u00e1maras, que es el Senado de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3874161948131809, "is_candidate": true}, {"start": 3801.887, "end": 3814.736, "text": "Desde 1983 el Senado de la Naci\u00f3n tiene el mismo signo pol\u00edtico, el peronismo en su momento, el menemismo, el kirchnerismo, como le querramos llamar, pero siempre el mismo signo pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38887449832161536, "is_candidate": true}, {"start": 3814.736, "end": 3816.318, "text": "Esto quiere decir que todas las leyes", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6310729648718671, "is_candidate": false}, {"start": 3817.138, "end": 3826.684, "text": " que desde que comenz\u00f3 la democracia pasaron por ah\u00ed, son leyes que pasaron por el filtro del peronismo, del menemismo, del kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4132812920384341, "is_candidate": true}, {"start": 3826.684, "end": 3830.306, "text": "Hoy del kirchnerismo hace ya m\u00e1s de una d\u00e9cada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49897979204957066, "is_candidate": true}, {"start": 3830.306, "end": 3832.307, "text": "M\u00e1s, larga, larga.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5595456780459944, "is_candidate": false}, {"start": 3832.307, "end": 3835.649, "text": "Ya vamos por el cuarto gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4499529497771353, "is_candidate": true}, {"start": 3835.649, "end": 3843.074, "text": "En consecuencia, yo creo que nosotros tenemos que trabajar muy fuerte en revertir esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40424214206958897, "is_candidate": true}, {"start": 3844.178, "end": 3864.376, "text": " no solamente en las provincias que se eligen senadores, tenemos que trabajar muy fuerte para ganar esos senadores, sino que tenemos que comenzar a generar una estrategia en aquellas provincias donde los senadores ya est\u00e1n como puestos, porque el sistema es un sistema tan cerrado, tan feudal, tan", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41143848802808336, "is_candidate": true}, {"start": 3865.197, "end": 3876.68, "text": " est\u00e1n, digamos, hechos a la medida de esta l\u00f3gica pol\u00edtica, que el Senado se convierte siempre en una trampa que nosotros no podemos pasar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5011546159489504, "is_candidate": false}, {"start": 3876.68, "end": 3887.343, "text": "Entonces, lo primero que creo que es fundamental es tener una estrategia para el Senado y sobre todo para aquellas provincias donde nosotros", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41790291487860043, "is_candidate": true}, {"start": 3888.383, "end": 3901.931, "text": " no ganamos tan f\u00e1cilmente, porque es m\u00e1s f\u00e1cil la provincia de Santa Fe, es m\u00e1s f\u00e1cil la provincia de C\u00f3rdoba, son provincias en las que nosotros tenemos un, digamos, nuestro discurso de progreso es", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4039389153795093, "is_candidate": true}, {"start": 3904.717, "end": 3912.42, "text": " lo que las provincias expresan, pero en todas las provincias que se han ido feudalizando tenemos un problema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4216104177809714, "is_candidate": true}, {"start": 3912.42, "end": 3922.903, "text": "Creo que ah\u00ed tenemos que hacer un esfuerzo muy fuerte de juntar todas las fuerzas para lograr romper las trampas que se cometen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4466498870953536, "is_candidate": true}, {"start": 3922.903, "end": 3926.484, "text": "Por ejemplo, uno toma Santiago del Estero en todas las \u00faltimas elecciones", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.479378420144172, "is_candidate": true}, {"start": 3927.325, "end": 3931.852, "text": " Los tres senadores de Santiago del Estero siempre han sido del oficialismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4777343282406389, "is_candidate": true}, {"start": 3931.852, "end": 3936.881, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 arman la f\u00f3rmula A y la f\u00f3rmula B y nos dejan en el tercer puesto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5166983475243576, "is_candidate": false}, {"start": 3936.881, "end": 3938.343, "text": "Bueno, es necesario", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.541040561634399, "is_candidate": false}, {"start": 3939.612, "end": 3948.002, "text": " lo mismo te pasa en Catamarca, bueno, muchos lugares donde se dividen para reinar, como bien dice la frase, el dicho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4681109915432766, "is_candidate": true}, {"start": 3948.002, "end": 3956.872, "text": "Entonces es muy importante comenzar a tener una estrategia para que no haya una mayor\u00eda autom\u00e1tica y del mismo partido de 1983 hasta ahora en el Senado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5274504489323446, "is_candidate": false}, {"start": 3959.455, "end": 3963.798, "text": " Ah\u00ed tenemos que trabajar, eso es unidad, eso es fundamental.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4200258089513689, "is_candidate": true}, {"start": 3963.798, "end": 3968.722, "text": "El segundo tema que tenemos que trabajar es en la C\u00e1mara de Diputados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5417847739224828, "is_candidate": false}, {"start": 3968.722, "end": 3973.145, "text": "Fijate que aquellos que, de alguna manera,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4940970793253472, "is_candidate": true}, {"start": 3975.126, "end": 3981.848, "text": " fueron los que sacaron porciones de votos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42393324557238765, "is_candidate": true}, {"start": 3981.848, "end": 3996.353, "text": "Vos ten\u00e9s algunos diputados de La Habana, algunos que salieron por alg\u00fan partido vecinal, como es el caso del Mendocino, que siempre aparece como funcionar al gobierno,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38849147906137393, "is_candidate": true}, {"start": 3996.953, "end": 4007.639, "text": " los diputados de la Habana, el comportamiento que tuvo Graciela Cama\u00f1o en el Consejo de la Magistratura, que fue el principio de toda esta maniobra de sacar a los jueces.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37541230820009897, "is_candidate": true}, {"start": 4007.639, "end": 4013.523, "text": "Entonces, lo primero que tiene que quedar claro es que no puede haber", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5086212474908008, "is_candidate": false}, {"start": 4014.66, "end": 4034.953, "text": " lugar para estas fuerzas que lo que hacen es dividir para darle al oficialismo ese porcentaje de votos de diputados o de senadores que al oficialismo le falta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4185195336361467, "is_candidate": true}, {"start": 4034.953, "end": 4042.057, "text": "Y eso es muy importante porque siempre aparecen los labania, que aparecen muy serios y qu\u00e9 s\u00e9 yo, y despu\u00e9s son funcionales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46086636825225413, "is_candidate": true}, {"start": 4042.697, "end": 4045.179, "text": " Lo mismo hizo Lavania en el 2007.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5019286633644355, "is_candidate": false}, {"start": 4045.179, "end": 4063.455, "text": "Recuerden, en el 2007, Lavania termin\u00f3 la elecci\u00f3n, hab\u00eda ido por el radicalismo, nosotros fuimos en ese momento con Carri\u00f3, candidata a presidenta, salimos segundos, y Lavania sali\u00f3 tercero, y al otro d\u00eda se fue a desayunar con N\u00e9stor Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3457947663154607, "is_candidate": true}, {"start": 4063.455, "end": 4067.659, "text": "Es decir, tenemos que tener un poquito de memoria para acordarnos las cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4405037780309211, "is_candidate": true}, {"start": 4069.825, "end": 4072.048, "text": " \u00bfCu\u00e1l tiene que ser la estrategia electoral?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5273797700420435, "is_candidate": false}, {"start": 4072.048, "end": 4077.736, "text": "Bueno, lograr tener en la C\u00e1mara, digamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4471166856140194, "is_candidate": true}, {"start": 4078.773, "end": 4101.599, "text": " mantener y acrecentar el tercio que tenemos en el Senado, que es fundamental para que no se nombre un juez de la Corte, para que no se agrande la Corte y se pongan todos jueces kirchneristas, para no cambiar la Constituci\u00f3n, es fundamental ese tercio y agrandarlo que tenemos en senadores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37632871657509637, "is_candidate": true}, {"start": 4101.599, "end": 4102.459, "text": "Y en diputados,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.72775272283001, "is_candidate": false}, {"start": 4103.199, "end": 4109.585, "text": " tenemos que trabajar para que no tengan una mayor\u00eda de 131 votos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3864826526758778, "is_candidate": true}, {"start": 4109.585, "end": 4121.054, "text": "F\u00edjate que ahora con la reforma judicial est\u00e1n demor\u00e1ndola porque no tienen esa mayor\u00eda, es decir que es necesario que haya diputados que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39429744671434486, "is_candidate": true}, {"start": 4123.396, "end": 4127.5, "text": " realmente tengan y tengamos ese compromiso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4766145975415511, "is_candidate": true}, {"start": 4127.5, "end": 4135.147, "text": "Nosotros desde Junto por el Cambio por supuesto que lo vamos a garantizar, pero es fundamental que eso suceda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4267716449772855, "is_candidate": true}, {"start": 4135.147, "end": 4145.055, "text": "Y lo que tambi\u00e9n es importante, como concepto pol\u00edtico, es que esto que hemos comentado a lo largo de esta charla, que hay una sensaci\u00f3n como", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44916883909739436, "is_candidate": true}, {"start": 4146.212, "end": 4173.638, "text": " de gran vac\u00edo en la sociedad, una sensaci\u00f3n de frustraci\u00f3n, una sensaci\u00f3n de que nos llevan, nos llevan a un lugar que no queremos ir y nos piden a nosotros que no dejemos ir a ese lugar y uno tiene ciertos instrumentos institucionales pero tambi\u00e9n ellos tienen instrumentos institucionales y tambi\u00e9n te construyen mayor\u00edas de manera no siempre santa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3687014623286087, "is_candidate": true}, {"start": 4175.039, "end": 4177.28, "text": " y esto hay que decirlo claramente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5109353572879048, "is_candidate": false}, {"start": 4177.28, "end": 4203.177, "text": "Entonces, nosotros tenemos que lograr traer esta idea de que hay futuro, de que esas elecciones nos pueden cambiar, que esas elecciones nos pueden generar los reaseguros que necesitamos para que no se puedan llevar la Rep\u00fablica, hacer de la Rep\u00fablica un modelo chavista, esto es muy importante,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3739985042728976, "is_candidate": true}, {"start": 4204.618, "end": 4219.135, "text": " porque si no, lo que se genera es una gran desesperaci\u00f3n en la sociedad, y esta gran desesperaci\u00f3n y esta incertidumbre que genera un presidente, que el lunes te dice una cosa y el mi\u00e9rcoles te dice otra,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3811820753716251, "is_candidate": true}, {"start": 4219.995, "end": 4223.978, "text": " es tal la incertidumbre que se vive en el tiempo presente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.527662235299647, "is_candidate": false}, {"start": 4223.978, "end": 4228.521, "text": "Es como que vivimos en el presente permanente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5408967818064663, "is_candidate": false}, {"start": 4228.521, "end": 4240.95, "text": "Cuando vos viv\u00eds en el presente permanente y no ves el horizonte, todo puede generarse en una gran frustraci\u00f3n y esa frustraci\u00f3n te puede llevar a una dispersi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42628315286045715, "is_candidate": true}, {"start": 4242.05, "end": 4255.82, "text": " a la dispersi\u00f3n del voto que es necesario para tener diputados y senadores que defiendan los principios que hemos trabajado intensamente esta noche.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41774680174496703, "is_candidate": true}, {"start": 4255.82, "end": 4257.201, "text": "Gracias Patricia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8159553921991642, "is_candidate": false}, {"start": 4257.201, "end": 4260.423, "text": "Ricardo, tu apreciaci\u00f3n sobre este mismo punto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8373885585652001, "is_candidate": false}, {"start": 4260.423, "end": 4263.465, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la mejor estrategia para vos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7530872476617922, "is_candidate": false}, {"start": 4263.465, "end": 4265.747, "text": "Sab\u00e9s que el liberalismo... No, no, lo personal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8371050827129617, "is_candidate": false}, {"start": 4265.747, "end": 4269.25, "text": "Con mucha alegr\u00eda verte de nuevo jugando en pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8447286522728121, "is_candidate": false}, {"start": 4270.891, "end": 4274.373, "text": " \u00bfC\u00f3mo ves vos, personalmente, la mejor estrategia para el a\u00f1o que viene?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7714744518339463, "is_candidate": false}, {"start": 4274.373, "end": 4276.153, "text": "Lo he hecho todos estos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8065246573210972, "is_candidate": false}, {"start": 4276.153, "end": 4284.957, "text": "Simplemente lo hice en el debate intelectual, lo hice, recorr\u00ed con la red por la libertad, infatigablemente, las huellas de la patria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7723718964217396, "is_candidate": false}, {"start": 4284.957, "end": 4299.123, "text": "Pero m\u00e1s all\u00e1 de haber ayudado a construir en cada pueblo, en cada lugar, gente af\u00edn a nuestras ideas, estamos hoy construyendo nuestra organizaci\u00f3n pol\u00edtica a lo largo y a lo ancho del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7410278497067737, "is_candidate": false}, {"start": 4300.07, "end": 4301.832, "text": " Siete por veinticuatro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8276928380204917, "is_candidate": false}, {"start": 4301.832, "end": 4307.857, "text": "Yo no aflojo desde las siete de la ma\u00f1ana hasta las once de la noche, todos los d\u00edas, incluyendo los s\u00e1bados y domingos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7900568388613624, "is_candidate": false}, {"start": 4307.857, "end": 4313.823, "text": "Ustedes saben que vivo haciendo Zoom y creo que nunca he recorrido tanto la Rep\u00fablica como ahora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8810433358475186, "is_candidate": false}, {"start": 4315.903, "end": 4318.145, "text": " En cada lugar estamos organiz\u00e1ndonos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.773399702858869, "is_candidate": false}, {"start": 4318.145, "end": 4321.788, "text": "Donde nos da para hacer una junta organizadora, la hacemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8310651732640216, "is_candidate": false}, {"start": 4321.788, "end": 4325.11, "text": "Donde no nos da para m\u00e1s de una c\u00e9lula, hacemos la c\u00e9lula.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7498552431998264, "is_candidate": false}, {"start": 4325.11, "end": 4333.396, "text": "Vamos a tratar de estar organizados en toda la Rep\u00fablica porque nosotros no le creemos nada a esta gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.759514222117775, "is_candidate": false}, {"start": 4333.396, "end": 4340.781, "text": "Entonces, nos vamos a organizar para estar, digamos, listos con una actitud", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7400853174847954, "is_candidate": false}, {"start": 4341.515, "end": 4344.996, "text": " cooperadora y abierta con el resto de la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7249976656709384, "is_candidate": false}, {"start": 4344.996, "end": 4350.757, "text": "No van a ver en nuestro discurso nunca un agravio, una descalificaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7847311603077619, "is_candidate": false}, {"start": 4350.757, "end": 4362.901, "text": "Vamos a mantener con firmeza y con claridad nuestros principios y lo vamos a hacer con un discurso constructivo y de futuro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8091903117153402, "is_candidate": false}, {"start": 4362.901, "end": 4367.522, "text": "Lo vamos a hacer, eso s\u00ed, con una mano tendida, porque", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8113500413691089, "is_candidate": false}, {"start": 4368.875, "end": 4375.036, "text": " Vamos a necesitar cooperar con toda la fuerza opositora para preservar las libertades.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7272350479696534, "is_candidate": false}, {"start": 4375.036, "end": 4381.018, "text": "Eso nos van a ver siempre en primera fila.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7351738014869451, "is_candidate": false}, {"start": 4381.018, "end": 4386.379, "text": "Es sabido, y lo dije con toda claridad, nosotros somos los hijos del verde.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8147292829630483, "is_candidate": false}, {"start": 4386.379, "end": 4390.16, "text": "Creemos que la competencia es una forma de cooperaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9328391961348396, "is_candidate": false}, {"start": 4390.16, "end": 4393.06, "text": "As\u00ed que donde se pueda, vamos a competir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.793111354816149, "is_candidate": false}, {"start": 4393.06, "end": 4395.461, "text": "Nosotros queremos contar lo que tiene cada uno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8838691748757992, "is_candidate": false}, {"start": 4396.804, "end": 4403.947, "text": " Hemos hecho dos salvedades a esto, y hoy voy a incorporar una tercera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7854466633536793, "is_candidate": false}, {"start": 4403.947, "end": 4414.411, "text": "Las dos salvedades que hemos hecho es que vamos a buscar la unidad de la oposici\u00f3n en el 21, donde se disputen los senadores nacionales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7705832604230076, "is_candidate": false}, {"start": 4414.411, "end": 4421.714, "text": "Justamente para evitar que ella pueda acceder a los dos tercios, que es el \u00faltimo l\u00edmite que le queda a la Rep\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7762089401710554, "is_candidate": false}, {"start": 4422.779, "end": 4429.825, "text": " As\u00ed que desde ya ah\u00ed vamos a ir a buscar la unidad opositora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7824317851083847, "is_candidate": false}, {"start": 4429.825, "end": 4445.157, "text": "Vamos a tratar que all\u00ed se dibuje la regla de juego que permitan en el 23 marchar en una gran coalici\u00f3n republicana para terminar con los CA y la C\u00e1mpora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7512192390391152, "is_candidate": false}, {"start": 4445.157, "end": 4448.36, "text": "Esa es mi prioridad y es la de toda la gente que me acompa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7502187449966193, "is_candidate": false}, {"start": 4449.127, "end": 4452.169, "text": " Si no terminamos con esto, esto termina con la Rep\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8629392370178341, "is_candidate": false}, {"start": 4452.169, "end": 4455.591, "text": "As\u00ed que ese es nuestro norte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7105094559473464, "is_candidate": false}, {"start": 4455.591, "end": 4472.42, "text": "Para construir eso necesitamos estar organizados y necesitamos que no se subestime ni se malentienda nuestra actitud, nuestra fuerza y nuestra vocaci\u00f3n c\u00edvica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7600653616458983, "is_candidate": false}, {"start": 4472.42, "end": 4475.122, "text": "Esas dos reglas est\u00e1n muy claras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9086610874990944, "is_candidate": false}, {"start": 4475.122, "end": 4476.883, "text": "Competimos donde", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9060476471721561, "is_candidate": false}, {"start": 4478.647, "end": 4488.678, "text": " lo permita la realidad, convergemos en las elecciones de senadores y esperamos que haya reglas de gobernanza que sean ejemplares en la convergencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7645771461788347, "is_candidate": false}, {"start": 4488.678, "end": 4498.309, "text": "Porque una cosa es estar dispuesto a converger con la oposici\u00f3n y otra cosa es querer subordinar a todo nuestro espectro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7689172021559842, "is_candidate": false}, {"start": 4498.89, "end": 4502.952, "text": " Entonces queremos que converjemos, pero vamos a competir en la convergencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8897571139973677, "is_candidate": false}, {"start": 4502.952, "end": 4510.995, "text": "Vamos a necesitar que haya reglas donde nuestros candidatos puedan exhibir sus mejores atributos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7450958743681084, "is_candidate": false}, {"start": 4510.995, "end": 4526.142, "text": "Y vamos a construir, con la experiencia del 21, una gran coalici\u00f3n republicana que le devuelva a la Rep\u00fablica la expectativa, la esperanza, el optimismo, la grandeza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7487802036925109, "is_candidate": false}, {"start": 4526.142, "end": 4527.203, "text": "Te tomo la palabra en el 21.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.588842991541393, "is_candidate": false}, {"start": 4530.295, "end": 4557.511, "text": " La regla es clara, vamos a competir donde podamos, vamos a converger en senadores y vamos a aprender en esa convergencia para construir una convergencia que tenga un programa, que tenga una pol\u00edtica de gobierno y que tenga una firmeza que sea ejemplar para defender", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7974522828465518, "is_candidate": false}, {"start": 4558.697, "end": 4561.059, "text": " el orden y el progreso en la rep\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7850633270716042, "is_candidate": false}, {"start": 4561.059, "end": 4566.923, "text": "Ahora va la \u00faltima que me faltaba, y esta es la sorpresa de hoy.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7575140164061751, "is_candidate": false}, {"start": 4566.923, "end": 4570.485, "text": "Yo dije que vamos a converger en senadores en toda la rep\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8341573377856998, "is_candidate": false}, {"start": 4570.485, "end": 4574.588, "text": "Hay un solo caso donde no vamos a converger.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9145491145999148, "is_candidate": false}, {"start": 4574.588, "end": 4586.837, "text": "Si nosotros estuvi\u00e9ramos seguros que podemos ser primero o segundo y dejar a los Cailac\u00e1n por afuera, ah\u00ed vamos a competir tambi\u00e9n, para que lo entiendan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.794928485238827, "is_candidate": false}, {"start": 4587.617, "end": 4600.18, "text": " Si tuvi\u00e9ramos la certeza que si vamos divididos podemos asegurar m\u00e1s senadores para la oposici\u00f3n, lo vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8436058937351671, "is_candidate": false}, {"start": 4600.18, "end": 4603.681, "text": "Digo, para que vean el pragmatismo que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8547642872688693, "is_candidate": false}, {"start": 4603.681, "end": 4607.002, "text": "Por supuesto vamos a actuar de la manera m\u00e1s sensata y con sentido com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8445756416917549, "is_candidate": false}, {"start": 4609.13, "end": 4627.576, "text": " No somos lo mismo, hemos tenido diferencias, y es sano que la Rep\u00fablica conozca ese debate, y la elecci\u00f3n parlamentaria es un momento formidable para que cada cual haga el recuento de sus fuerzas y de su energ\u00eda y de su vocaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7745783228833314, "is_candidate": false}, {"start": 4627.576, "end": 4635.178, "text": "Y en eso estamos trabajando, esperando que nos vaya bien, y si nos va muy bien, le va a ir muy bien a la Rep\u00fablica tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7691874124344851, "is_candidate": false}, {"start": 4635.178, "end": 4635.758, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.942096052526244, "is_candidate": false}, {"start": 4636.148, "end": 4637.609, "text": " Excelente, excelente Ricardo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8352534272250619, "is_candidate": false}, {"start": 4637.609, "end": 4648.138, "text": "Si yo me dejo llevar por las cosas que est\u00e1n poniendo en el chat, que no s\u00e9 si ustedes lo est\u00e1n pudiendo ver, yo tendr\u00eda que unirlos a ustedes, una boleta, imprimirla y mandarla ahora a las urnas, porque la gente est\u00e1 desesperada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8479770322783744, "is_candidate": false}, {"start": 4648.138, "end": 4654.603, "text": "No es para tanto, as\u00ed que lo \u00faltimo que les voy a pedir, ya que no es una definici\u00f3n pol\u00edtica, es una definici\u00f3n m\u00e1s de tipo personal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.854727662183343, "is_candidate": false}, {"start": 4654.603, "end": 4656.285, "text": "Patricia, \u00bfqu\u00e9 es lo que m\u00e1s te gusta de Ricardo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8685934684647232, "is_candidate": false}, {"start": 4656.285, "end": 4664.792, "text": "Bueno, yo creo que por eso quiero que nos uneamos, nosotros", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42253426822491, "is_candidate": true}, {"start": 4665.376, "end": 4686.939, "text": " todos los de Juntos por el Cambio lo hemos invitado a Ricardo y a toda su gente, lo hizo Alfredo Cornejo cuando estuvo con \u00e9l, todos han tenido esta altitud, nosotros lo vemos como una persona \u00edntegra, de principios, de valores, que siempre ha defendido el valor de la libertad, una persona que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31024863555517157, "is_candidate": true}, {"start": 4688.355, "end": 4710.908, "text": " que siempre ha tenido una l\u00ednea clara, y queremos, nos parece importante que estemos todos, absolutamente todos juntos, y nosotros siempre lo hemos buscado y le hemos abierto la puerta a Ricardo para que sea", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.343861781733818, "is_candidate": true}, {"start": 4711.576, "end": 4737.371, "text": " parte de hoy una coalici\u00f3n importante que se ha mantenido unida, que hemos logrado tener 116 diputados, senadores, gobernadores, concejales, intendentes, sin duda que tiene diversidad, pero es la l\u00f3gica de una coalici\u00f3n, todas las coaliciones en el mundo hoy tienen diversidades,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32957879830567904, "is_candidate": true}, {"start": 4738.488, "end": 4762.791, "text": " Y tambi\u00e9n nosotros tenemos un gran mundo liberal en nuestra coalici\u00f3n, y much\u00edsima gente que si hoy vos tom\u00e1s cu\u00e1les son las ideas centrales, te junto con el cambio te las ordenan y te dicen Rep\u00fablica, Libertad, Divisi\u00f3n de Poderes, es una coalici\u00f3n que se ha ido construyendo en este lugar,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3452827167207063, "is_candidate": true}, {"start": 4764.704, "end": 4788.092, "text": " Y por eso, bueno, nosotros valoramos mucho a Ricardo, a todo su equipo, conocemos a muchos del equipo de Ricardo y los valoramos, y bueno, esperamos y deseamos, y bueno, quiz\u00e1s todas estas f\u00f3rmulas que estamos pensando ahora cambian por la realidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3835564299021653, "is_candidate": true}, {"start": 4790.223, "end": 4792.845, "text": " y tenemos que estar juntos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5173580683842158, "is_candidate": false}, {"start": 4792.845, "end": 4803.775, "text": "As\u00ed que nosotros tenemos esa esperanza de que tengamos que estar juntos porque juntos vamos a sumar m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4235084099769528, "is_candidate": true}, {"start": 4803.775, "end": 4811.643, "text": "Pero por supuesto que respetamos lo que Ricardo viene planteando, pero nos encantar\u00eda que est\u00e9", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35312929707918506, "is_candidate": true}, {"start": 4812.598, "end": 4836.06, "text": " en Juntos por el Cambio, con un nuevo nombre, as\u00ed como cambiemos cuando fue a la elecci\u00f3n porque se sumaron nuevos actores, cambi\u00f3 el nombre, estamos dispuestos a abrirnos y abrir a todos los que tienen los valores y Ricardo los tiene \u00edntegros, as\u00ed que eso es lo que m\u00e1s valoramos de \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35670083882357584, "is_candidate": true}, {"start": 4836.824, "end": 4838.405, "text": " Muchas gracias Patricia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.817930972698093, "is_candidate": false}, {"start": 4838.405, "end": 4846.911, "text": "Ricardo, misma pregunta, m\u00e1s all\u00e1 de la estrategia que finalmente se tome, \u00bfqu\u00e9 es lo que m\u00e1s te parece valioso de Patricia?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7573952448077605, "is_candidate": false}, {"start": 4846.911, "end": 4853.395, "text": "Creo que el pa\u00eds admira su firmeza, su coraje y su integridad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8644028925198763, "is_candidate": false}, {"start": 4853.395, "end": 4856.617, "text": "Yo la admiro particularmente por eso, porque", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8087903002253147, "is_candidate": false}, {"start": 4858.087, "end": 4882.163, "text": " en los momentos muy dif\u00edciles de mi vida personal, ella me ha acompa\u00f1ado en momentos muy cr\u00edticos en la vida c\u00edvica de este pa\u00eds y yo siempre reconocer\u00e9 y guardar\u00e9 en mi memoria su solidaridad y su lealtad en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles que enfrent\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8644338068030433, "is_candidate": false}, {"start": 4885.761, "end": 4899.069, "text": " Adem\u00e1s que ella ha sido, y es para una gran parte de la ciudadan\u00eda, una figura intachable en su conducta personal, en su transparencia y en su honestidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8165247732170048, "is_candidate": false}, {"start": 4899.069, "end": 4902.051, "text": "Y el pa\u00eds necesita ejemplaridad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7686450574421338, "is_candidate": false}, {"start": 4902.051, "end": 4909.195, "text": "Y en ese sentido yo estoy absolutamente seguro de sus valores y de su conducta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7834909017753224, "is_candidate": false}, {"start": 4910.244, "end": 4927.415, "text": " y he tenido la oportunidad de apreciarla en muy diversas experiencias y en todas ellas he sacado esa misma conclusi\u00f3n y he visto su compromiso patri\u00f3tico, claro, sin cortapisa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7448132269514427, "is_candidate": false}, {"start": 4927.415, "end": 4936.1, "text": "As\u00ed que eso va a ser siempre reconocido en privado y en p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8236915517195994, "is_candidate": false}, {"start": 4936.1, "end": 4938.362, "text": "Despu\u00e9s, las estrategias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9071709765908622, "is_candidate": false}, {"start": 4939.525, "end": 4940.866, "text": " \u00bfCu\u00e1l es la mejor?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9436817316025622, "is_candidate": false}, {"start": 4940.866, "end": 4956.797, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la estrategia que convoca m\u00e1s, que le permite a la Rep\u00fablica expresarse mejor, que permita alcanzar la base m\u00e1s amplia posible?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8030961811923937, "is_candidate": false}, {"start": 4956.797, "end": 4961.1, "text": "Yo sigo creyendo que es esa estrategia de competir,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.792864921574473, "is_candidate": false}, {"start": 4962.248, "end": 4970.791, "text": " en los lugares donde haya que competir y cooperar donde haya que cooperar para converger a una gran coalici\u00f3n republicana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8139364196678561, "is_candidate": false}, {"start": 4970.791, "end": 4986.698, "text": "Sigo creyendo que esa es la estrategia que refleja mejor el proceso que todos tenemos que hacer y adem\u00e1s lo vamos a hacer en esa atm\u00f3sfera de respeto, de consideraci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7578952558502001, "is_candidate": false}, {"start": 4987.852, "end": 5002.24, "text": " pero tambi\u00e9n expresando esa fracci\u00f3n de la sociedad que est\u00e1 muy desconforme con el gobierno actual, pero tambi\u00e9n est\u00e1 decepcionada con la administraci\u00f3n anterior.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6943634629544313, "is_candidate": false}, {"start": 5002.24, "end": 5014.968, "text": "Y eso yo creo que no puedo fallar en representar y ayudar a que se pueda expresar de la manera clara y transparente que lo est\u00e1n deseando y que es necesario,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6969269228023114, "is_candidate": false}, {"start": 5015.903, "end": 5022.408, "text": " Y claro, siempre surge el problema de qu\u00e9 emergencia vivir\u00e1 la Rep\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7527534371778493, "is_candidate": false}, {"start": 5022.408, "end": 5028.273, "text": "De nosotros, esp\u00e9rese lo que dec\u00eda Alberti, esp\u00e9rese una respuesta del sentido com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7516254544988273, "is_candidate": false}, {"start": 5028.273, "end": 5039.222, "text": "S\u00ed nos van a encontrar, en primera l\u00ednea, en todo lo que sea la defensa de la Rep\u00fablica y una cuesti\u00f3n que es esencial, la libertad del comicio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7276160091026553, "is_candidate": false}, {"start": 5041.788, "end": 5049.736, "text": " Vamos a tener que garantizar ese comicio, vamos a tener que fiscalizar, va a ser una elecci\u00f3n dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8230783803274796, "is_candidate": false}, {"start": 5049.736, "end": 5064.411, "text": "Entonces, yo lo que espero, cualquiera sea el despliegue de las fuerzas, que toda la oposici\u00f3n sepa colaborar para la transparencia del sufragio, para la limpieza del comicio y para que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7653556237384851, "is_candidate": false}, {"start": 5065.545, "end": 5076.594, "text": " la elecci\u00f3n sea una inmensa oportunidad para expresar la libertad y ese grito de rechazo a lo que ha sido esta inmensa burla a la ciudadan\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.805039636799749, "is_candidate": false}, {"start": 5076.594, "end": 5081.177, "text": "Muchas gracias Alejandro, muchas gracias Patricia, muchas gracias a todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7797608388280644, "is_candidate": false}, {"start": 5081.177, "end": 5082.178, "text": "Gracias Diego, Ricardo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9403002966723977, "is_candidate": false}, {"start": 5082.178, "end": 5094.147, "text": "Gracias a ambos, ha sido realmente extraordinario, alt\u00edsimo nivel la charla, fue un b\u00e1lsamo dada la ansiedad y preocupaci\u00f3n que tiene mucha gente, as\u00ed que les agradecemos como siempre a ambos su generosidad y sus conocimientos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.771854758424979, "is_candidate": false}, {"start": 5095.973, "end": 5098.454, "text": " Bueno, mil gracias, eh.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5891399257152834, "is_candidate": false}, {"start": 5098.454, "end": 5098.814, "text": "Chao Ricardo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8523593918540583, "is_candidate": false}, {"start": 5098.814, "end": 5101.355, "text": "Gracias a todos por escucharnos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7086262549703986, "is_candidate": false}, {"start": 5101.355, "end": 5103.035, "text": "Chao Pato, gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7655820043228465, "is_candidate": false}, {"start": 5103.035, "end": 5106.436, "text": "Paso, como siempre, saludo de nuevo a los amigos que hicieron esto posible.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7906717595722148, "is_candidate": false}, {"start": 5106.436, "end": 5119.14, "text": "A Chiqui Pereira y Guillermo Moso de C\u00e1tedral Verde, Alberto Coan de Asociaci\u00f3n Civil Trio Paran\u00e1, Agus Pacheci de Liberar, Mario Japaz de Font Humboldt, Rodo Distel de Fundaci\u00f3n C\u00edvico-Republicana, Fernando \u00c1lvarez de Fundaci\u00f3n Global,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7335809330889167, "is_candidate": false}, {"start": 5119.54, "end": 5133.0, "text": " mi querido amigo Jos\u00e9 Guillermo Godoy de Federalismo y Libertad, Pablo Ben\u00edtez Jacob de Fundaci\u00f3n Progreso y Libertad, a la Fundaci\u00f3n Naumann, Lars Andr\u00e9s Richter por supuesto, Juan Manuel Ag\u00fcero, Gerardo Don Giovanni Fundaci\u00f3n Libertad y Alberto Medina Menta y Club de la Libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7542904525289588, "is_candidate": false}, {"start": 5133.892, "end": 5134.732, "text": " Terminamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.873364300581957, "is_candidate": false}, {"start": 5134.732, "end": 5135.693, "text": "Ha sido todo por hoy.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9358163570681638, "is_candidate": false}, {"start": 5135.693, "end": 5137.433, "text": "Amigos, gracias a todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8809265907567224, "is_candidate": false}, {"start": 5137.433, "end": 5138.493, "text": "Esto va a estar grabado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8702061943425293, "is_candidate": false}, {"start": 5138.493, "end": 5147.956, "text": "Ha habido charlas, ha habido tramos de estas charlas que son antol\u00f3gicas, as\u00ed que las vamos a estar subiendo para que las puedan volver a ver, porque realmente fue una charla de alt\u00edsimo nivel.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8052488291105907, "is_candidate": false}, {"start": 5147.956, "end": 5149.216, "text": "Gracias a todos y nos estamos viendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7926122565174932, "is_candidate": false}, {"start": 5149.216, "end": 5149.596, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.941458863932206, "is_candidate": false}, {"start": 5149.596, "end": 5149.716, "text": "Chao.", "cosine_dist": 1.1503639097687293, "is_candidate": false}, {"start": 5149.716, "end": 5151.817, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7821286240618379, "is_candidate": false}, {"start": 5163.978, "end": 5167.114, "text": " Subt\u00edtulos realizados por la comunidad de Amara.org", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0742502510044858, "is_candidate": false}], "Index": 1341, "channel_id": "UCPSKdEPf0enX4yYpoOc91Dw", "channel": "Club de la Libertad", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ClubdelaLibertad", "id": "uUFkG8yI8y4", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=uUFkG8yI8y4", "title": "Ricardo L\u00d3PEZ MURPHY - Patricia BULLRICH - Pensar la Argentina que viene", "duration": 5172.0, "view_count": 1396.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}