{"segments": [{"start": 15.299, "end": 15.639, "text": " ah ah", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0256492657443308, "is_candidate": false}, {"start": 37.637, "end": 43.798, "text": " Muchas gracias, Patricia Gurlich, por recibirnos ac\u00e1 en el Ministerio de Seguridad.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8883085187274012, "is_candidate": false}, {"start": 43.798, "end": 47.599, "text": "La primera pregunta viene con foto.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8980611732232766, "is_candidate": false}, {"start": 47.599, "end": 53.521, "text": "\u00bfQu\u00e9 vio Mauricio Macri en vos para ponerte al frente del Ministerio de Seguridad?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9208469755349034, "is_candidate": false}, {"start": 53.521, "end": 58.142, "text": "Bueno, esta foto es de cuando yo present\u00e9 mi tesis doctoral.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27719195293464205, "is_candidate": true}, {"start": 58.142, "end": 58.862, "text": "\u00c9l me acompa\u00f1\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6253845500921478, "is_candidate": false}, {"start": 60.142, "end": 78.917, "text": " Es una tesis que habla de los cambios paradigm\u00e1ticos en las fuerzas pol\u00edticas argentinas y c\u00f3mo la Argentina necesitaba avanzar hacia una fuerza que rompiese la l\u00f3gica que hab\u00eda dominado el siglo XX.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22583267699916043, "is_candidate": true}, {"start": 78.917, "end": 87.163, "text": "Y me dijo que yo soy ingeniero, tener que hablar de todos estos temas, de una tesis doctoral de ciencia pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3014732745965639, "is_candidate": true}, {"start": 87.163, "end": 87.744, "text": "\u00bfCu\u00e1ndo fue eso?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9788928290033607, "is_candidate": false}, {"start": 88.949, "end": 94.881, "text": " Esto fue 2014 o 2015, por ah\u00ed, que hicimos la presentaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24407247560339473, "is_candidate": true}, {"start": 96.368, "end": 101.332, "text": " Y creo que, bueno, trabajamos mucho.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3990164812922712, "is_candidate": true}, {"start": 101.332, "end": 104.994, "text": "Me empezaron a invitar a los almuerzos que hac\u00edan los martes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3864780832765733, "is_candidate": true}, {"start": 104.994, "end": 108.296, "text": "Yo, como soy de opinar, opinaba siempre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4035884578803709, "is_candidate": true}, {"start": 108.296, "end": 111.318, "text": "\u00bfSin anestesia?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.81332201216822, "is_candidate": false}, {"start": 111.318, "end": 112.499, "text": "Sin anestesia, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6010585382862885, "is_candidate": false}, {"start": 112.499, "end": 114.42, "text": "S\u00ed, opinaba siempre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41790313959992054, "is_candidate": true}, {"start": 114.42, "end": 123.266, "text": "Y creo que, sobre todo, y tambi\u00e9n la tarea parlamentaria, creo que, sobre todo, lo que el presidente vio", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2747945198241464, "is_candidate": true}, {"start": 124.241, "end": 129.842, "text": " fue que para seguridad, que fue lo que me dijo, adem\u00e1s, necesitaba a alguien con personalidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2765320594727778, "is_candidate": true}, {"start": 129.842, "end": 139.165, "text": "Como que, no s\u00e9, a m\u00ed la nace, no tuviese miedo, no tuviese complicidades.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27706208632007034, "is_candidate": true}, {"start": 139.165, "end": 150.708, "text": "Igual uno dir\u00eda, de afuera, bueno, debe haber cargos por ah\u00ed m\u00e1s glamorosos, por ah\u00ed menos esclavizantes de horario, porque el tema de seguridad, claro, no tiene horario, no tiene fin de semana, no tiene feriados, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8895255739291293, "is_candidate": false}, {"start": 151.385, "end": 153.809, "text": " No, es como dice la polic\u00eda, 24-7, 365.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35720873142226184, "is_candidate": true}, {"start": 153.809, "end": 155.732, "text": "Es las 24 horas del d\u00eda, siete d\u00edas de la semana, 365 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3994841779662853, "is_candidate": true}, {"start": 155.732, "end": 158.616, "text": "Porque a cualquier hora, en cualquier circunstancia, en cualquier momento,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3828382276339185, "is_candidate": true}, {"start": 167.928, "end": 178.452, "text": " te llaman por algo que pas\u00f3, por algo importante, o inclusive, digamos, hoy en d\u00eda tambi\u00e9n la pol\u00edtica tiene cada vez menos intermediaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25294161182421804, "is_candidate": true}, {"start": 178.452, "end": 188.415, "text": "Entonces, tambi\u00e9n much\u00edsimas veces gente que tiene alg\u00fan problema te llama a cualquier hora porque es la hora en la que tuvo ese problema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2800726112803684, "is_candidate": true}, {"start": 188.415, "end": 193.797, "text": "As\u00ed que s\u00ed, es bastante esclavizante, pero bueno, ya me acostumbr\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25776941227974504, "is_candidate": true}, {"start": 194.346, "end": 197.648, "text": " Bueno, tres a\u00f1os pasaron del gobierno, falta uno para terminar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9941440587525744, "is_candidate": false}, {"start": 197.648, "end": 203.531, "text": "\u00bfY cu\u00e1l ser\u00eda, en el balance de tu ministerio, lo bueno y lo malo?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8834317963566466, "is_candidate": false}, {"start": 203.531, "end": 212.036, "text": "\u00bfO lo que no se pudo, o lo que no se quiso hacer, o que queda pendiente, o que te cuesta m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8935325847008776, "is_candidate": false}, {"start": 212.036, "end": 215.218, "text": "Mir\u00e1, yo creo que lo bueno es haber encarado un cambio de paradigma.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3319483169418814, "is_candidate": true}, {"start": 216.195, "end": 231.95, "text": " Me parece que no solamente nosotros podemos decir que tenemos una suma de acciones que nos generan una idea clara de que hoy tenemos m\u00e1s secuestros de drogas, m\u00e1s bandas desarmadas, sino que creo que lo m\u00e1s importante es un cambio de paradigma.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22861432314298724, "is_candidate": true}, {"start": 232.23, "end": 249.827, "text": " Nosotros ven\u00edamos con un paradigma zafaroniano donde el victimario era el centro del sistema penal y nosotros lo vamos cambiando por un paradigma donde la v\u00edctima y la ciudadan\u00eda, la sociedad, son el centro de nuestra preocupaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23104816952105955, "is_candidate": true}, {"start": 249.827, "end": 253.911, "text": "\u00bfBasaron en Zafaroni a Bolsonaro?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.931809650573387, "is_candidate": false}, {"start": 253.911, "end": 256.794, "text": "No s\u00e9, todav\u00eda Bolsonaro, no s\u00e9, hace...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3405588937679822, "is_candidate": true}, {"start": 258.217, "end": 261.222, "text": " unos tres d\u00edas que asumieron, cuatro, no s\u00e9 cu\u00e1ntos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4309984262363764, "is_candidate": true}, {"start": 261.222, "end": 264.107, "text": "As\u00ed que no sabemos qu\u00e9 es lo que va a ser.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36767321057550495, "is_candidate": true}, {"start": 264.107, "end": 266.03, "text": "Y nosotros hace tres a\u00f1os que estamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3644466268245563, "is_candidate": true}, {"start": 266.03, "end": 267.452, "text": "Nosotros tomamos esta decisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5202322677287723, "is_candidate": false}, {"start": 267.452, "end": 270.597, "text": "O sea, \u00bfpodemos decir que Bolsonaro se puede inspirar en Patricia G\u00fcrrich?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0047046097927312, "is_candidate": false}, {"start": 270.929, "end": 282.673, "text": " No, yo dir\u00eda que las sociedades que sufren una gran inseguridad, que tuvieron gobiernos que dejaron crecer la inseguridad, dejaron crecer el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2520244907265996, "is_candidate": true}, {"start": 282.673, "end": 284.273, "text": "\u00bfY para qu\u00e9 dejaron?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7962259066333558, "is_candidate": false}, {"start": 284.273, "end": 289.035, "text": "Porque ellos, en alg\u00fan punto, tambi\u00e9n fueron v\u00edctimas, entre comillas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8072101965532021, "is_candidate": false}, {"start": 289.035, "end": 292.756, "text": "Tuvieron violencia en la calle, tuvieron saqueos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8324293736572315, "is_candidate": false}, {"start": 292.756, "end": 298.318, "text": "Y si nosotros comparamos a Argentina y Brasil, yo te dir\u00eda que es una concepci\u00f3n ideol\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3259547022056677, "is_candidate": true}, {"start": 299.345, "end": 306.75, "text": " La idea de que la violencia o el delito tiene un solo componente, que es un componente social.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3126803591286297, "is_candidate": true}, {"start": 306.75, "end": 308.812, "text": "Injusticia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7937577088818255, "is_candidate": false}, {"start": 308.812, "end": 315.156, "text": "Claro, no distingue que hay personas que en la misma condici\u00f3n social trabajan, estudian.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3383703805585253, "is_candidate": true}, {"start": 315.156, "end": 315.977, "text": "La mayor\u00eda, digamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.874442084553133, "is_candidate": false}, {"start": 315.977, "end": 316.737, "text": "Y la mayor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48812892483582504, "is_candidate": true}, {"start": 316.737, "end": 318.559, "text": "Y hay otros que se dedican al delito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45450806947132394, "is_candidate": true}, {"start": 318.559, "end": 324.963, "text": "Es un poco, te dir\u00eda casi parad\u00f3jicamente, viniendo de gobiernos populares o autodenominadas populares,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9237734087795191, "is_candidate": false}, {"start": 326.324, "end": 330.408, "text": " elitista esa concepci\u00f3n y discriminatoria, porque dec\u00eds como el pobre, entonces el pobre roba.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8810135038613827, "is_candidate": false}, {"start": 330.408, "end": 331.769, "text": "Claro, como el pobre roba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4525613527697495, "is_candidate": true}, {"start": 331.769, "end": 341.438, "text": "Entonces lo mismo le pas\u00f3 a Brasil con una situaci\u00f3n en la que la situaci\u00f3n de Brasil lleg\u00f3 a un l\u00edmite in\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.19639909704464165, "is_candidate": true}, {"start": 341.438, "end": 345.822, "text": "Arrancamos nuestro modelo como un modelo anti-Zaffaroni", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3079531650647115, "is_candidate": true}, {"start": 347.199, "end": 354.329, "text": " En todo sentido, en el sentido de la culpabilidad directa de cualquier acci\u00f3n a la polic\u00eda y nunca al delincuente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2600652097474442, "is_candidate": true}, {"start": 354.329, "end": 361.9, "text": "La v\u00edctima no ten\u00eda ninguna centralidad en el modelo, todos los derechos los ten\u00eda el victimario y nunca la v\u00edctima.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.277196830758755, "is_candidate": true}, {"start": 362.32, "end": 364.741, "text": " Incluso judicialmente complicado, no pod\u00edan accionar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.980181096443131, "is_candidate": false}, {"start": 364.741, "end": 377.244, "text": "No pod\u00edan accionar, no ten\u00edan abogado defensor, no pod\u00edan decidir cuando se les daba una salida anticipada a su, digamos, agresor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2163113547910852, "is_candidate": true}, {"start": 377.244, "end": 381.125, "text": "No pod\u00edan decidir qu\u00e9 significaba eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2972637500215537, "is_candidate": true}, {"start": 381.125, "end": 384.625, "text": "Hoy hemos cambiado la ley de ejecuci\u00f3n de la pena.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35209748874807056, "is_candidate": true}, {"start": 384.625, "end": 390.407, "text": "Ning\u00fan homicida, ning\u00fan violador sale antes de cumplir hasta el \u00faltimo d\u00eda de su condena.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2723389410928868, "is_candidate": true}, {"start": 391.267, "end": 395.431, "text": " Y esto es un cambio enormemente importante para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3352524939705185, "is_candidate": true}, {"start": 395.431, "end": 398.613, "text": "Bueno, nosotros lo cambiamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3851121541900139, "is_candidate": true}, {"start": 398.613, "end": 401.736, "text": "Votamos la ley de flagrancia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2531660785377102, "is_candidate": true}, {"start": 401.736, "end": 405.959, "text": "Generamos t\u00e9cnicas de investigaci\u00f3n para combatir el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3063252601348423, "is_candidate": true}, {"start": 405.959, "end": 408.001, "text": "Hoy tenemos todas las t\u00e9cnicas de investigaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40502031441367037, "is_candidate": true}, {"start": 408.001, "end": 411.824, "text": "Agente revelador, agente encubierto, informante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26413237874740647, "is_candidate": true}, {"start": 411.824, "end": 414.706, "text": "\u00bfTe acord\u00e1s que el informante siempre fue una figura un poquito oscura?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36429543095351025, "is_candidate": true}, {"start": 414.706, "end": 416.548, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 lado est\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8304580779580365, "is_candidate": false}, {"start": 417.048, "end": 431.252, "text": " de qu\u00e9 lado est\u00e1, qui\u00e9n le paga, bueno eso nosotros lo legalizamos, los buchones de las polic\u00edas, todo eso lo armamos, hoy tenemos t\u00e9cnicas especiales de investigaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.19835865692258658, "is_candidate": true}, {"start": 432.064, "end": 434.125, "text": " \u00bfY qu\u00e9 es lo que vos dir\u00edas a esta altura?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8537695672608082, "is_candidate": false}, {"start": 434.125, "end": 441.448, "text": "Te acost\u00e1s a dormir y te fijas pensando, dec\u00eds, esto no pude o esto tengo que meterle mucho m\u00e1s fuerza.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9000312025840047, "is_candidate": false}, {"start": 441.448, "end": 447.691, "text": "Supongo que todos estos temas seguramente hay que seguir adelante, pero digo alguno que dec\u00eds, esto est\u00e1 duro y me est\u00e1 costando.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.91722642794023, "is_candidate": false}, {"start": 447.691, "end": 460.437, "text": "Para m\u00ed el r\u00e9gimen penal juvenil es un tema que lo tenemos que sacar, que es una deuda, que siempre va a ser especial, pero nosotros no podemos, por ejemplo, nosotros lo vemos siempre en el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.19297668506420818, "is_candidate": true}, {"start": 464.139, "end": 472.425, "text": " La persona que cae por narcotr\u00e1fico, la media de la edad de los narcotraficantes en Argentina es entre 25 y 40 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32598279591587065, "is_candidate": true}, {"start": 472.425, "end": 476.308, "text": "Es decir, que son como empresarios del delito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33800656329547263, "is_candidate": true}, {"start": 476.308, "end": 478.589, "text": "No son los menores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4535096630682791, "is_candidate": true}, {"start": 478.589, "end": 479.83, "text": "No son los soldaditos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8711331989174235, "is_candidate": false}, {"start": 479.83, "end": 481.331, "text": "No son los soldaditos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7100690779355681, "is_candidate": false}, {"start": 481.331, "end": 482.572, "text": "\u00bfQu\u00e9 hacen con los soldaditos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40997044817283557, "is_candidate": true}, {"start": 482.572, "end": 486.294, "text": "Son los que los llevan a la calle y a los que primero", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43213487746973944, "is_candidate": true}, {"start": 487.355, "end": 491.577, "text": " agarran si vos no ten\u00e9s una buena pol\u00edtica de investigaci\u00f3n, de inteligencia sobre las bandas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3606598467855858, "is_candidate": true}, {"start": 491.577, "end": 493.078, "text": "Y que salen porque son menores, digamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9828094915423686, "is_candidate": false}, {"start": 493.078, "end": 494.359, "text": "Y salen porque son menores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49125502778259855, "is_candidate": true}, {"start": 494.359, "end": 505.585, "text": "Entonces, yo creo que, y esto lo estamos discutiendo y creo que lo vamos a sacar adelante en nuestro gobierno, creo que es muy importante que cuando", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25928301530582476, "is_candidate": true}, {"start": 507.326, "end": 523.504, "text": " empieza lamentablemente una carrera delictiva un chico no se lo puede dejar crecer en esa carrera delictiva hasta que mata a alguien el c\u00f3digo penal que tenemos todav\u00eda pendiente es un tema la ley de barras es un tema", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27891070913202054, "is_candidate": true}, {"start": 523.932, "end": 526.234, "text": " Bueno, ah\u00ed la ley de barras, \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9124031315720353, "is_candidate": false}, {"start": 526.234, "end": 536.162, "text": "O sea, el gobierno manda la ley, duerme, digamos, dos a\u00f1os, y en las \u00faltimas semanas lo que hemos visto es que a la hora de ponerse de acuerdo no se ponen.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.935366834611652, "is_candidate": false}, {"start": 536.162, "end": 543.368, "text": "Entonces, dec\u00eds, el tema de la barra es m\u00e1s complicado porque tiene muchas complicidades policiales, judiciales y pol\u00edticas tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8490550843297954, "is_candidate": false}, {"start": 543.368, "end": 549.894, "text": "S\u00ed, s\u00ed, pero por eso yo cuando mand\u00e9 la ley de barras lo habl\u00e9 con el presidente y fui al Senado y lo dije.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2481177889754197, "is_candidate": true}, {"start": 550.614, "end": 555.115, "text": " Me preguntaron, \u00bfesto est\u00e1 discutido con los presidentes de los clubes, con la AFA?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33200699066043826, "is_candidate": true}, {"start": 555.115, "end": 556.516, "text": "No, le dije.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5231873586984526, "is_candidate": false}, {"start": 556.516, "end": 559.237, "text": "Yo lo habl\u00e9 con el presidente y no lo discutimos con nadie.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37879214381049275, "is_candidate": true}, {"start": 559.237, "end": 570.86, "text": "Porque las partes que est\u00e1n involucradas en un conflicto violento no pueden ser las que hagan la ley cuando son parte del problema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2603269591562051, "is_candidate": true}, {"start": 572.11, "end": 574.233, "text": " Entonces, pueden dar ideas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38933221233633575, "is_candidate": true}, {"start": 574.233, "end": 584.244, "text": "Ahora, si eso los va a condicionar en sus conductas futuras, yo prefiero que la ley la hagamos nosotros y digamos, miren, estas son las reglas de juego.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23379622620250784, "is_candidate": true}, {"start": 584.244, "end": 587.368, "text": "Ahora, toda contravenci\u00f3n en una cancha es un delito penal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4305147740761477, "is_candidate": true}, {"start": 587.948, "end": 590.43, "text": " As\u00ed que cu\u00eddate, porque vas 15 a\u00f1os preso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35611190633882994, "is_candidate": true}, {"start": 590.43, "end": 609.685, "text": "Y si sos organizador, y sos de una comisi\u00f3n directiva, y le das entradas falsas a alguien, y generas un sistema de corrupci\u00f3n y de financiamiento, y te mezclas con el narcotr\u00e1fico... No importa el nivel, aunque sean directivos, al \u00faltimo, al m\u00e1s oscuro... Claro, siempre el que est\u00e1 en la acci\u00f3n...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2180581718296044, "is_candidate": true}, {"start": 610.425, "end": 617.272, "text": " tiene una pena mayor, pero el que participe tambi\u00e9n la tiene.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32708068108636434, "is_candidate": true}, {"start": 617.272, "end": 624.679, "text": "Y est\u00e1 la asociaci\u00f3n il\u00edcita, entonces va a empezar a tener... Nosotros hicimos muchos cambios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2704514490380183, "is_candidate": true}, {"start": 624.679, "end": 627.382, "text": "Bueno, lo de Boca-River fue como un impacto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39721310894252604, "is_candidate": true}, {"start": 627.382, "end": 628.563, "text": "\u00bfY ah\u00ed qu\u00e9 fall\u00f3 en Boca-River?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9780141593956556, "is_candidate": false}, {"start": 629.58, "end": 640.606, "text": " Y yo creo que ah\u00ed, primero, fall\u00f3 todo este tema de la cultura del aguante, de la cultura de no me importa nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.300103695537584, "is_candidate": true}, {"start": 640.606, "end": 645.489, "text": "Yo creo que tambi\u00e9n ah\u00ed nosotros tenemos, como sociedad, que cambiar cosas que tienen que ver con que...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33878750030180005, "is_candidate": true}, {"start": 646.669, "end": 652.334, "text": " no puede la gente transformarse cuando va a la cancha en un loco violento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2804952993624684, "is_candidate": true}, {"start": 652.334, "end": 656.417, "text": "Finalmente, uno de los que tir\u00f3 la piedra no ten\u00eda antecedentes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2681266675779451, "is_candidate": true}, {"start": 656.417, "end": 660.52, "text": "Era una persona que ten\u00eda un taller, que trabajaba y, de golpe...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32264223316845897, "is_candidate": true}, {"start": 662.804, "end": 668.087, "text": " entre el primer supercl\u00e1sico que fue impecable, La Bombonera, y el segundo fallido rival.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9655931902604499, "is_candidate": false}, {"start": 668.087, "end": 678.473, "text": "Pero que, digamos, de alguna manera la ciudad lo dijo, que el operativo no hab\u00eda estado, digamos, lo suficientemente armado o pensado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2197441734276201, "is_candidate": true}, {"start": 678.473, "end": 683.296, "text": "No es un error que hayan varias fuerzas que despu\u00e9s, en definitiva, resultan que no est\u00e1n coordinadas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9933965004176704, "is_candidate": false}, {"start": 684.075, "end": 695.182, "text": " S\u00ed, lo que pasa es que, bueno, el problema es que la ciudad siempre tiene esta necesidad de poner gente y, a la vez, de no dejar a los barrios vac\u00edos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21164672256829986, "is_candidate": true}, {"start": 695.182, "end": 698.584, "text": "Entonces, no tiene la cantidad de gente suficiente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3074356236437671, "is_candidate": true}, {"start": 698.584, "end": 702.767, "text": "Y nosotros, como Fuerzas Federales, los ayudamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2927036470056853, "is_candidate": true}, {"start": 702.767, "end": 704.828, "text": "Pero siempre es mejor que haya una sola fuerza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42231581028247833, "is_candidate": true}, {"start": 704.828, "end": 705.428, "text": "Siempre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47285700161436484, "is_candidate": true}, {"start": 705.428, "end": 710.291, "text": "Siempre, porque est\u00e1n claras las... En definitiva, se va a hacer que la responsabilidad va a caer en una.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6388988187170648, "is_candidate": false}, {"start": 710.291, "end": 711.652, "text": "Claro, siempre es mejor eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4295742374775122, "is_candidate": true}, {"start": 711.812, "end": 726.924, "text": " Ahora, tu di\u00e1logo, yo me acuerdo que una de las primeras medidas que se anunciaron del gobierno cuando asumi\u00f3 en diciembre de 2015, fue tu voz hablando de un protocolo para las protestas sociales.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9221869995568791, "is_candidate": false}, {"start": 726.924, "end": 735.01, "text": "Y mucha gente se ilusion\u00f3 porque dijeron, bueno, se termin\u00f3 el tema, los cortes en las calles, qu\u00e9 s\u00e9 yo, ahora vamos a vivir en paz, vamos a poder circular.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9605372660171154, "is_candidate": false}, {"start": 735.01, "end": 736.771, "text": "Bueno, no pas\u00f3 nada eso.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.82429015983124, "is_candidate": false}, {"start": 736.771, "end": 739.494, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que sucedi\u00f3 desde aquel anuncio a", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8025040916685507, "is_candidate": false}, {"start": 740.154, "end": 745.02, "text": " que no se pudo implementar o s\u00ed se pudo implementar porque algunas acciones hicieron.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8868416108990865, "is_candidate": false}, {"start": 745.02, "end": 755.193, "text": "Yo anunci\u00e9 el protocolo cuando todav\u00eda no hab\u00edamos hecho el pase de la polic\u00eda a la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2027892697300404, "is_candidate": true}, {"start": 755.193, "end": 758.137, "text": "Y nosotros, a nivel federal, lo implementamos siempre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2762874479420504, "is_candidate": true}, {"start": 759.152, "end": 768.658, "text": " Nunca m\u00e1s se vio a una persona llegando al aeropuerto de Ezeiza con las valijas por la autopista, ni nunca m\u00e1s se vio un corte en la Panamericana.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29891500820492356, "is_candidate": true}, {"start": 768.658, "end": 773.481, "text": "Ni siquiera el d\u00eda del paro, que nos intentaron cortar la Panamericana y no pudieron.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32854666024982193, "is_candidate": true}, {"start": 773.481, "end": 779.545, "text": "Es decir que nosotros a nivel federal lo llevamos adelante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2872761595710962, "is_candidate": true}, {"start": 779.545, "end": 780.405, "text": "\u00bfY la ciudad qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8016492033382207, "is_candidate": false}, {"start": 780.405, "end": 781.306, "text": "\u00bfNo quiso, no pudo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9699435001044537, "is_candidate": false}, {"start": 781.306, "end": 782.927, "text": "Bueno, la ciudad de Buenos Aires arranc\u00f3", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5292772982391918, "is_candidate": false}, {"start": 783.922, "end": 786.683, "text": " Y en ese momento tuvimos un debate, inclusive con el presidente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38894464735601064, "is_candidate": true}, {"start": 786.683, "end": 795.065, "text": "Yo le dije al presidente, d\u00e9jame un a\u00f1o a m\u00ed, hasta que la ciudad se acomode, manejar el orden p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3518263523543079, "is_candidate": true}, {"start": 795.065, "end": 810.209, "text": "Al presidente le pareci\u00f3 que no era oportuno, que si la ciudad se hac\u00eda cargo de la seguridad, se ten\u00eda que hacer cargo de todo y ten\u00eda que hacerse cargo tambi\u00e9n del tema de los cortes y de la calle y del orden p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2505528330179221, "is_candidate": true}, {"start": 811.155, "end": 823.462, "text": " Bueno, la ciudad tard\u00f3 en acomodarse y, de alguna manera, dudaba en c\u00f3mo hacerlo, no conoc\u00eda la fuerza todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23582601401286296, "is_candidate": true}, {"start": 823.462, "end": 828.444, "text": "Hasta que lleg\u00f3 una nueva gesti\u00f3n y dio vuelta la decisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26198074497855817, "is_candidate": true}, {"start": 828.444, "end": 829.104, "text": "Eso te quer\u00eda decir.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8854524139882713, "is_candidate": false}, {"start": 829.104, "end": 832.386, "text": "\u00bfTe entend\u00e9s mejor que con Ocampo o con Santilli?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8840803253239236, "is_candidate": false}, {"start": 832.386, "end": 832.726, "text": "\u00bfY por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.947501696852192, "is_candidate": false}, {"start": 834.898, "end": 836.94, "text": " Yo creo que no es un problema de personas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43223551846548214, "is_candidate": true}, {"start": 836.94, "end": 858.296, "text": "Ocampo es una persona sumamente inteligente, un gran conocedor del derecho, con muy buenas ideas, pero quiz\u00e1s no entendi\u00f3 el clamor que significaba poder generar, no un corte de calle, una noci\u00f3n de orden, de convivencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24165991759647754, "is_candidate": true}, {"start": 858.296, "end": 861.719, "text": "Yo creo que lo que estamos discutiendo es una noci\u00f3n de orden y convivencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3783100653676459, "is_candidate": true}, {"start": 862.753, "end": 870.681, "text": " Entonces, cuando vos me pregunt\u00e1s a m\u00ed... \u00bfC\u00f3mo compatibiliz\u00e1s la noci\u00f3n de orden y convivencia con la protesta leg\u00edtima?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8288032719051177, "is_candidate": false}, {"start": 870.681, "end": 872.382, "text": "\u00bfHay un lugar para que puedan convivir?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9675993471779711, "is_candidate": false}, {"start": 872.382, "end": 872.963, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7488386020345135, "is_candidate": false}, {"start": 872.963, "end": 881.27, "text": "A ver, nosotros todo el d\u00eda lo estamos haciendo en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23998894116408165, "is_candidate": true}, {"start": 881.27, "end": 882.812, "text": "Para darte algunas ideas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38346734048536657, "is_candidate": true}, {"start": 882.812, "end": 887.376, "text": "El puente de Neuqu\u00e9n viv\u00eda cortado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37806075049975285, "is_candidate": true}, {"start": 887.376, "end": 888.337, "text": "Ya no est\u00e1 m\u00e1s cortado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5190794971178391, "is_candidate": false}, {"start": 889.158, "end": 891.723, "text": " Es decir, no solamente uno tiene que mirar Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3872653103654543, "is_candidate": true}, {"start": 891.723, "end": 893.928, "text": "Es decir, hay... \u00bfDe Neuqu\u00e9n, Roca?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8560142587380495, "is_candidate": false}, {"start": 893.928, "end": 894.609, "text": "De Neuqu\u00e9n, Roca.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6217766714538161, "is_candidate": false}, {"start": 895.461, "end": 897.922, "text": " nosotros lo hemos logrado ordenar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48157949103352027, "is_candidate": true}, {"start": 897.922, "end": 906.003, "text": "En el sur hab\u00eda grupos de violencia extrema que atacaban y asolaban a la gente permanentemente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.335536591671707, "is_candidate": true}, {"start": 906.003, "end": 907.404, "text": "\u00bfEst\u00e1s hablando del grupo Mapuche?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0209311012829358, "is_candidate": false}, {"start": 907.404, "end": 908.924, "text": "El grupo Ram.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6129510888396923, "is_candidate": false}, {"start": 908.924, "end": 911.405, "text": "No los Mapuches, el grupo Ram.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3463764135663535, "is_candidate": true}, {"start": 911.405, "end": 912.825, "text": "Igual con costos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.861109063235421, "is_candidate": false}, {"start": 912.825, "end": 918.146, "text": "Desde el tema de Maldonado, que fue muy manipulado, eso es cierto, m\u00e1s el tema de Rafael Nahuel.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8862926231715058, "is_candidate": false}, {"start": 918.146, "end": 919.347, "text": "Si uno no tiene costos, no cambia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0175098422189204, "is_candidate": false}, {"start": 922.904, "end": 930.436, "text": " S\u00ed, bueno, pero nosotros en ese caso no fue una responsabilidad, ya lo mostr\u00f3 el juez.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21305892553175498, "is_candidate": true}, {"start": 931.398, "end": 937.66, "text": " Fue una decisi\u00f3n de Maldonado de participar e irse.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23889270171937593, "is_candidate": true}, {"start": 937.66, "end": 941.902, "text": "Pod\u00eda haber sido detenido en ese momento y no le hubiera sucedido nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2782026836851612, "is_candidate": true}, {"start": 941.902, "end": 946.643, "text": "S\u00ed, evidentemente, \u00e9l no se lanz\u00f3 al agua para nadar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7398051405146838, "is_candidate": false}, {"start": 946.643, "end": 949.564, "text": "No se dio cuenta, quiz\u00e1s no sab\u00eda, no conoc\u00eda el lugar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34267879240047594, "is_candidate": true}, {"start": 949.564, "end": 960.048, "text": "Quiz\u00e1s hubo abandono de persona tambi\u00e9n, porque cuando lo ayudaron... Puede ser, ahora viene toda la parte del juicio donde se va a saber cu\u00e1les fueron las responsabilidades, las manipulaciones y las mentiras que hubo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21180062246979015, "is_candidate": true}, {"start": 960.708, "end": 963.409, "text": " porque eso lo explic\u00f3 bien el juez.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4013597816745671, "is_candidate": true}, {"start": 963.409, "end": 969.432, "text": "El juez explic\u00f3, dijo, ac\u00e1 hubo manipulaci\u00f3n, hubo construcci\u00f3n de una realidad mentirosa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3361173443514721, "is_candidate": true}, {"start": 969.432, "end": 974.974, "text": "Es muy interesante lo que dice el juez de c\u00f3mo se manipul\u00f3", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30092631830064953, "is_candidate": true}, {"start": 976.294, "end": 993.962, "text": " todo el movimiento alrededor del caso Maldonado, que lamentablemente termin\u00f3 con la muerte de Santiago Maldonado, pero que no fue en manos del Estado ni fue en manos de la Gendarmer\u00eda, sino que fue... Pero bueno, ah\u00ed en el sur hubo una decisi\u00f3n de orden p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2565635406539244, "is_candidate": true}, {"start": 995.723, "end": 1008.808, "text": " Vos siempre tuviste muy clara esa historia desde el principio, pero no fue contraproducente o funcional a justamente los que manipulaban la historia cuando vos desde el primer minuto dijiste, si yo creo en la gendarmer\u00eda, como decir ah\u00ed,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8966137520077576, "is_candidate": false}, {"start": 1009.908, "end": 1026.54, "text": " digamos, no estaban todav\u00eda las evidencias o vos las tendr\u00edas y no eran tan p\u00fablicas, digamos, y eso facilit\u00f3, entre comillas, que del otro lado demonizaran al gobierno en una defensa as\u00ed de la Gendarmer\u00eda a toda costa, fuera el resultado que fuera.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8828343037194079, "is_candidate": false}, {"start": 1026.54, "end": 1029.922, "text": "Yo creo que fue uno de los elementos m\u00e1s importantes para el cambio de paradigma.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36548790253472685, "is_candidate": true}, {"start": 1031.475, "end": 1053.316, "text": " Yo creo que el caso Maldonado es un caso que muestra que si alguien, digamos, convierte, miente y construye un relato mentiroso, y vos dej\u00e1s que ese relato mentiroso entre, finalmente le vas a dar la raz\u00f3n a la mentira.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2537744700273531, "is_candidate": true}, {"start": 1054.175, "end": 1081.763, "text": " Y creo que ah\u00ed se demostr\u00f3 que en la Argentina hab\u00eda un aparato de organizaciones, de falsas organizaciones de derechos humanos, la Asamblea Permanente de Derechos Humanos de C\u00f3rdoba, que ahora est\u00e1 procesada, personas que est\u00e1n procesadas, habla inclusive del CELS, el juez Gerald, los organismos internacionales que actuaron en dos segundos, diciendo ya, poni\u00e9ndose de un lado,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23884004628460376, "is_candidate": true}, {"start": 1082.423, "end": 1087.787, "text": " Entonces, me parece que tambi\u00e9n se desarm\u00f3... Y todo esto dentro de un proceso electoral que, finalmente, fue favorable al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8121115514321287, "is_candidate": false}, {"start": 1087.787, "end": 1094.913, "text": "O sea, que no influy\u00f3 en el resultado, digamos, que podr\u00eda haber sido muy da\u00f1ino para el gobierno electoralmente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9462138897666086, "is_candidate": false}, {"start": 1094.913, "end": 1102.839, "text": "Yo te dir\u00eda que... Yo lo viv\u00ed desde dos perspectivas muy distintas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26871390056138467, "is_candidate": true}, {"start": 1102.839, "end": 1106.622, "text": "Primero, lo viv\u00ed desde la perspectiva de la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4028011540792684, "is_candidate": true}, {"start": 1106.622, "end": 1110.005, "text": "Uno no habla de la gente en general,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3224885097917829, "is_candidate": true}, {"start": 1111.426, "end": 1116.348, "text": " Pero de la gente que me dec\u00eda, usted siga por ese camino.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3129444948563217, "is_candidate": true}, {"start": 1116.348, "end": 1119.669, "text": "Usted sabe que es as\u00ed y siga por ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34354824527159056, "is_candidate": true}, {"start": 1119.669, "end": 1126.392, "text": "No, porque muchas veces a m\u00ed la gente en la calle me dec\u00eda, no va a aguantar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3574243348861933, "is_candidate": true}, {"start": 1126.392, "end": 1127.352, "text": "No va a aguantar la presi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4779980290564986, "is_candidate": true}, {"start": 1128.833, "end": 1149.048, "text": " No la van a aguantar porque era tal, todos los d\u00edas, una cosa que nueva el tel\u00e9fono, los binoculares, los medios, bueno, todo el tiempo, todo el tiempo, todo el tiempo, que la gente cre\u00eda que yo no iba a aguantar, que yo, que el presidente, que nuestro gobierno no iba a aguantar, no yo personalmente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24373347800263523, "is_candidate": true}, {"start": 1149.972, "end": 1164.335, "text": " Y la gente me dec\u00eda... Aguante, aguante, porque era como... Si vos demostrabas... Claro, era como que si vos demostrabas, lograbas el cambio de un paradigma de construcci\u00f3n de una mentira, mentira, mentira, mentira.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40334142680477414, "is_candidate": true}, {"start": 1164.335, "end": 1165.275, "text": "Las mentiras verdaderas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5368225576777801, "is_candidate": false}, {"start": 1165.275, "end": 1169.216, "text": "Se transformaba, se iba a transformar en una verdad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3369698009256682, "is_candidate": true}, {"start": 1169.216, "end": 1173.417, "text": "Y creo que eso es un cambio paradigm\u00e1tico en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3558811374898786, "is_candidate": true}, {"start": 1173.417, "end": 1175.397, "text": "Hoy hay m\u00e1s dudas sobre las cosas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.522905312874387, "is_candidate": false}, {"start": 1176.345, "end": 1180.408, "text": " no son tan directamente, el responsable es \u00e9ste.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.348573736129393, "is_candidate": true}, {"start": 1180.408, "end": 1185.913, "text": "Si no hubiera sido as\u00ed, adem\u00e1s, \u00bfqu\u00e9 hubiera dicho la Gendarmer\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21231928123291122, "is_candidate": true}, {"start": 1185.913, "end": 1188.575, "text": "Y los pol\u00edticos siempre son iguales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32628749931584766, "is_candidate": true}, {"start": 1188.575, "end": 1192.578, "text": "Si quieren salvar a ellos, nos tiran todo a nosotros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37557482867506675, "is_candidate": true}, {"start": 1192.578, "end": 1198.543, "text": "Y si hubiera sabido que ellos no hubieran sido, hubiera sido una noticia peque\u00f1a del diario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28374857330606806, "is_candidate": true}, {"start": 1199.045, "end": 1214.61, "text": " El caso de Rafael Nahuel, Prefectura, tambi\u00e9n es muy interesante c\u00f3mo, en el caso de Maldonado, quiz\u00e1s se hizo ic\u00f3nica su imagen, porque ten\u00eda algo de Che Guevara, de un Cristo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8396028994350513, "is_candidate": false}, {"start": 1214.61, "end": 1221.972, "text": "Y el pobre Nahuel, que fue mucho a pocas semanas, no tuvo tanta repercusi\u00f3n y tambi\u00e9n un hecho complicado.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.888507601770098, "is_candidate": false}, {"start": 1221.972, "end": 1224.733, "text": "Pero va a ser un hecho que va a demostrar", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2805703091716498, "is_candidate": true}, {"start": 1225.729, "end": 1230.631, "text": " claramente que la prefectura actu\u00f3 correctamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2992681744385064, "is_candidate": true}, {"start": 1230.631, "end": 1232.913, "text": "Estoy absolutamente convencida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4264535940030846, "is_candidate": true}, {"start": 1232.913, "end": 1240.296, "text": "Veamos unas im\u00e1genes y las comentamos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9887578895007114, "is_candidate": false}, {"start": 1240.296, "end": 1243.578, "text": "Lo vemos en la mochila a Chocobar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9770824478622544, "is_candidate": false}, {"start": 1245.534, "end": 1256.06, "text": " y el delincuente ah\u00ed ya cay\u00f3 herido y un m\u00f3vil de... En cualquier momento llegaba un m\u00f3vil de la polic\u00eda de la ciudad y trasladan tambi\u00e9n al delincuente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8422154948427946, "is_candidate": false}, {"start": 1256.06, "end": 1256.76, "text": "Esta es la imagen.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8629285268685337, "is_candidate": false}, {"start": 1256.76, "end": 1258.241, "text": "Ah\u00ed est\u00e1n los m\u00f3viles.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.822300983777773, "is_candidate": false}, {"start": 1258.241, "end": 1259.722, "text": "Esta imagen tambi\u00e9n es in\u00e9dita.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7674331789201944, "is_candidate": false}, {"start": 1259.722, "end": 1260.883, "text": "No la hemos visto nunca.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8198137009347678, "is_candidate": false}, {"start": 1260.883, "end": 1264.125, "text": "S\u00ed vimos lo del domo anteriormente, pero no esta parte.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8154905873435743, "is_candidate": false}, {"start": 1264.125, "end": 1268.788, "text": "S\u00ed, la secuencia completa en el momento que dispara, que el delincuente corre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8905156823491831, "is_candidate": false}, {"start": 1269.649, "end": 1279.374, "text": " los disparos y en el momento que cae mal herido y cuando ya llegan los uniformados para trasladar al herido.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8718196407023282, "is_candidate": false}, {"start": 1279.374, "end": 1282.616, "text": "Ese debe ser un vecino que se acerc\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.863192280258873, "is_candidate": false}, {"start": 1282.616, "end": 1284.437, "text": "A la zona.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8971463766397781, "is_candidate": false}, {"start": 1284.437, "end": 1291.2, "text": "All\u00ed vemos entonces cuando llegan y encuentran a este delincuente que finalmente termin\u00f3 muriendo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8016770574996568, "is_candidate": false}, {"start": 1291.2, "end": 1293.321, "text": "Termin\u00f3 muriendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9733135320157448, "is_candidate": false}, {"start": 1293.321, "end": 1298.344, "text": "Y se lo ve, como bien dec\u00eda Chicho hace un rato, a Chocobar con una mochila", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7730151594418115, "is_candidate": false}, {"start": 1298.758, "end": 1301.74, "text": " Era la mochila, \u00e9l sali\u00f3 de la casa para irse a trabajar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8633428376303939, "is_candidate": false}, {"start": 1301.74, "end": 1305.521, "text": "La boca de gallanera ten\u00eda que tomar solo un colectivo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8575945057465559, "is_candidate": false}, {"start": 1305.521, "end": 1314.126, "text": "Escucha los gritos de los vecinos y alguien interviene, persigue al delincuente y le dispara.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8546937790297154, "is_candidate": false}, {"start": 1314.126, "end": 1316.247, "text": "\u00bfChoc\u00f3 Bar es el agente policial ideal?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9161482046020448, "is_candidate": false}, {"start": 1319.149, "end": 1334.885, "text": " Es un agente policial que, en un momento en el que pod\u00eda haberse hecho el distra\u00eddo, sali\u00f3 a defender a un turista y a los ciudadanos que estaban alrededor de una persona peligrosa que andaba con un arma blanca y que hab\u00eda", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.18264286749566527, "is_candidate": true}, {"start": 1335.865, "end": 1342.99, "text": " apu\u00f1alado de manera feroz a un turista norteamericano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2728400196488281, "is_candidate": true}, {"start": 1342.99, "end": 1364.184, "text": "Es un polic\u00eda que actu\u00f3 como un funcionario p\u00fablico, que defendi\u00f3 al que estaba herido, que defendi\u00f3 a los ciudadanos que estaban alrededor y a todos los que pueden haber estado en ese momento ah\u00ed, que en cualquier circunstancia este delincuente peligroso pod\u00eda haber vuelto a hacer lo mismo que hab\u00eda hecho dos segundos antes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2846385341088492, "is_candidate": true}, {"start": 1365.164, "end": 1373.288, "text": " Al estar procesado, digo, \u00bfno fue un poco precipitado, no digo ya solamente de vos, sino que el propio presidente lo recibiera en casa de gobierno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9223905590608222, "is_candidate": false}, {"start": 1373.288, "end": 1392.496, "text": "Digo, porque pareciera en alg\u00fan punto o podr\u00eda ser tomado como tambi\u00e9n una intervenci\u00f3n o que la justicia tambi\u00e9n mira, digamos, nuestra justicia se influye frente a... \u00bfPor qu\u00e9 la justicia tiene que intervenir en cada uno de los casos que un funcionario hace lo correcto?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7479701384753233, "is_candidate": false}, {"start": 1393.906, "end": 1396.849, "text": " O no se sab\u00eda, ten\u00eda que periciar, verse.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9004839512484929, "is_candidate": false}, {"start": 1396.849, "end": 1398.491, "text": "O no hay que periciar nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.016694524674949, "is_candidate": false}, {"start": 1398.491, "end": 1400.973, "text": "Pero que en la Argentina tenemos el mundo del rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3508269467259951, "is_candidate": true}, {"start": 1402.528, "end": 1427.099, "text": " Y esta filosof\u00eda del mundo del rev\u00e9s, de que cuando un polic\u00eda act\u00faa haciendo lo que tiene que hacer, termina preso, termina procesado y, en este caso, no termin\u00f3 con su carrera destruida porque tanto la gobernadora y Ritondo como nosotros, y sobre todo la Provincia de Buenos Aires, nos lo dio de baja.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.19327019668391499, "is_candidate": true}, {"start": 1427.099, "end": 1431.821, "text": "Quiso lo que puso el mundo del rev\u00e9s porque antes no era as\u00ed, digo, hace muchos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.903837569247265, "is_candidate": false}, {"start": 1433.149, "end": 1461.299, "text": " El mundo al rev\u00e9s es el hecho de que cuando un polic\u00eda actuaba, inmediatamente el mismo colectivo de gente que actu\u00f3 en el caso Maldonado, la Correpi, el CELSE, ciertos sectores de la Asamblea de Derechos Humanos, no todos, todos, la Defensor\u00eda General de la Naci\u00f3n, todos sal\u00edan ya con una predeterminaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2015788367498328, "is_candidate": true}, {"start": 1461.299, "end": 1462.079, "text": "Polic\u00eda culpable.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.495543314321929, "is_candidate": true}, {"start": 1463.198, "end": 1466.001, "text": " Gatillo f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44434278063599497, "is_candidate": true}, {"start": 1466.001, "end": 1472.128, "text": "Y en este caso, a ver, estaba defendiendo al ciudadano herido, estaba defendiendo a los ciudadanos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38252255221963216, "is_candidate": true}, {"start": 1472.128, "end": 1474.13, "text": "Entonces, \u00bfcu\u00e1ndo vino eso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4946543018335521, "is_candidate": true}, {"start": 1474.13, "end": 1479.817, "text": "Cuando de golpe se recre\u00f3 la teor\u00eda del enemigo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30715154707573844, "is_candidate": true}, {"start": 1482.26, "end": 1499.081, "text": " La teor\u00eda del enemigo, que pod\u00eda venir de la dictadura, pero de alguna manera, bueno, todos salimos de esa etapa y todos ten\u00edamos el derecho de entrar en la democracia y de acomodarnos y de ser generaciones, sobre todo las generaciones actuales, que no tuviesen la carga y la mochila de ese pasado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27521450015327464, "is_candidate": true}, {"start": 1500.476, "end": 1503.958, "text": " los militares, las fuerzas armadas, los pol\u00edticos, todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3998612643083681, "is_candidate": true}, {"start": 1503.958, "end": 1513.384, "text": "Sin embargo, de alguna manera, la construcci\u00f3n pol\u00edtica del enemigo que hizo el kirchnerismo volvi\u00f3 a generar esta idea.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35934688718448005, "is_candidate": true}, {"start": 1513.384, "end": 1521.869, "text": "Y la teor\u00eda de Zaffaroni, es decir, siempre, digamos, es culpable el miembro de una fuerza de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3233360934814433, "is_candidate": true}, {"start": 1521.869, "end": 1528.754, "text": "Entonces, en esta l\u00f3gica, cuando uno analiza el caso Chocobar, es muy sintom\u00e1tico porque", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3885138286188837, "is_candidate": true}, {"start": 1529.954, "end": 1539.997, "text": " el juez no discute, discute t\u00e9cnicas, discute t\u00e9cnicas, no discute un ambiente, qu\u00e9 pas\u00f3, discute una t\u00e9cnica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3776137691479815, "is_candidate": true}, {"start": 1539.997, "end": 1548.34, "text": "Bueno, si en realidad hubiera tirado, finalmente se demostr\u00f3, porque tir\u00f3 al piso y la bala rebot\u00f3 en el piso, que hizo la polic\u00eda federal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33710475708830046, "is_candidate": true}, {"start": 1548.34, "end": 1554.102, "text": "Finalmente hab\u00eda actuado bien, pero esta l\u00f3gica de decir qu\u00e9 ten\u00eda que haber hecho, a ver,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3947123381732024, "is_candidate": true}, {"start": 1555.19, "end": 1569.737, "text": " Ten\u00eda que haber dejado que se escape una persona con un cuchillo peligrosa que hab\u00eda casi matado o casi asesinado, lo salvaron de casualidad, a esta persona.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2516073096668583, "is_candidate": true}, {"start": 1569.737, "end": 1575.219, "text": "Te traigo el ejemplo del colectivo y de la tr\u00e1gica muerte de una mujer.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8163666645978339, "is_candidate": false}, {"start": 1575.219, "end": 1577.16, "text": "\u00bfC\u00f3mo fue ah\u00ed ese episodio?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8420330422508324, "is_candidate": false}, {"start": 1577.16, "end": 1579.721, "text": "\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8783405585106555, "is_candidate": false}, {"start": 1579.721, "end": 1581.902, "text": "Bueno, estos son los temas que... A ver, \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3707716618318879, "is_candidate": true}, {"start": 1584.039, "end": 1607.697, "text": " delincuentes, subieron a un colectivo, hab\u00eda dos polic\u00edas, los polic\u00edas actuaron correctamente, dieron la voz de alto, le pidieron que baje el arma y el delincuente totalmente loco, no s\u00e9 si drogado o loco porque s\u00ed o delincuente nom\u00e1s, asesino, asesin\u00f3 a una mujer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.19071198620726404, "is_candidate": true}, {"start": 1607.697, "end": 1613.362, "text": "Para estos casos es que tambi\u00e9n nosotros pensamos el protocolo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3121802245688228, "is_candidate": true}, {"start": 1614.283, "end": 1615.163, "text": " Ahora, \u00bfqu\u00e9 dilema hay?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8895519667461766, "is_candidate": false}, {"start": 1615.163, "end": 1617.084, "text": "Porque vos dec\u00eds que no se sabe qu\u00e9 va a ser.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9022410101799971, "is_candidate": false}, {"start": 1617.084, "end": 1624.765, "text": "O sea, si uno supiera la historia, dir\u00edas que los agentes deber\u00edan haber abierto fuego para que no ocasionen la muerte a una inocente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8849027288271912, "is_candidate": false}, {"start": 1624.765, "end": 1642.489, "text": "Pero si no abr\u00eda fuego... Bueno, lo que pasa es que el tema es que la persona que ya subi\u00f3 a un colectivo y est\u00e1 amenazando de muerte a una cantidad de gente, est\u00e1 poniendo en peligro la vida de todos los que est\u00e1n ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23658939582989114, "is_candidate": true}, {"start": 1643.345, "end": 1647.53, "text": " Es decir, no se pone en peligro la vida cuando ya te mataron.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36064161761061286, "is_candidate": true}, {"start": 1647.53, "end": 1653.877, "text": "Se pone en peligro la vida cuando alguien te apunta con un arma en la cabeza o en el cuerpo o en cualquier lado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30069004249488474, "is_candidate": true}, {"start": 1653.877, "end": 1657.541, "text": "Esa es la noci\u00f3n de peligro inminente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3786124001852572, "is_candidate": true}, {"start": 1657.541, "end": 1659.383, "text": "Est\u00e1 en peligro inminente todo el colectivo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5422532554286805, "is_candidate": false}, {"start": 1662.112, "end": 1665.374, "text": " Digamos, yo no voy a decir qu\u00e9 ten\u00edan que haber hecho los polic\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38695978999909153, "is_candidate": true}, {"start": 1665.374, "end": 1668.175, "text": "Hicieron lo que hicieron y actuaron.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3494202915653353, "is_candidate": true}, {"start": 1668.175, "end": 1673.198, "text": "Pod\u00edan no haber actuado, quedarse callados y no decir que eran polic\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26058815045728567, "is_candidate": true}, {"start": 1673.198, "end": 1673.938, "text": "Actuaron.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5719968889473941, "is_candidate": false}, {"start": 1673.938, "end": 1676.74, "text": "Estuvieron correctos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34248986484741195, "is_candidate": true}, {"start": 1676.74, "end": 1679.782, "text": "Si hubiera sido mejor otra... No se puede.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2990631736014756, "is_candidate": true}, {"start": 1679.782, "end": 1681.803, "text": "Hay que estar en el lugar, hay que evaluar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4566046594689661, "is_candidate": true}, {"start": 1681.803, "end": 1689.227, "text": "Lo que nosotros tenemos que hacer como gobierno es darle las herramientas necesarias a la polic\u00eda", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28758334850919387, "is_candidate": true}, {"start": 1690.744, "end": 1696.653, "text": " para que pueda tomar la herramienta m\u00e1s eficiente para salvar a la gente en ese momento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38871996124503216, "is_candidate": true}, {"start": 1696.653, "end": 1697.714, "text": "\u00bfCu\u00e1l es en ese caso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5596062964299979, "is_candidate": false}, {"start": 1697.714, "end": 1705.586, "text": "No lo voy a decir porque no ser\u00eda trabajar sobre un hecho que ya sucedi\u00f3 y que los dos polic\u00edas actuaron.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36210098340547603, "is_candidate": true}, {"start": 1706.287, "end": 1709.089, "text": " Lamentablemente, hubo una persona muerta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3184684669062041, "is_candidate": true}, {"start": 1709.089, "end": 1711.71, "text": "Pero no podemos decir que de la otra manera hubiera sido mejor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3584172848656927, "is_candidate": true}, {"start": 1711.71, "end": 1728.5, "text": "Lo importante no es analizar caso por caso, sino que los miembros de la Fuerza de Seguridad tengan las suficientes herramientas adecuadas para saber cu\u00e1l es la mejor para salvar la vida de la gente en el momento oportuno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29215431669204284, "is_candidate": true}, {"start": 1728.5, "end": 1729.42, "text": "Eso es.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5722794198268653, "is_candidate": false}, {"start": 1729.42, "end": 1733.063, "text": "Y esto nosotros lo hemos discutido con muchos pa\u00edses del mundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45154665388156734, "is_candidate": true}, {"start": 1733.063, "end": 1733.543, "text": "Mir\u00e1 este v\u00eddeo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8952816062315989, "is_candidate": false}, {"start": 1737.213, "end": 1751.122, "text": " Baj\u00f3 un poco porque en realidad hay una actitud distinta de la ministra de seguridad, pero no decisivamente porque me parece que sectores de las fuerzas la est\u00e1n enga\u00f1ando.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7649309067759896, "is_candidate": false}, {"start": 1751.122, "end": 1751.482, "text": "\u00bfQui\u00e9nes?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9426153924612242, "is_candidate": false}, {"start": 1751.482, "end": 1756.385, "text": "Es decir, le ponen droga para que aparezca la droga, pero el negocio sigue.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8148184633029207, "is_candidate": false}, {"start": 1756.385, "end": 1757.606, "text": "\u00bfQui\u00e9n la enga\u00f1a, Lilita?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8296102775714291, "is_candidate": false}, {"start": 1757.606, "end": 1759.908, "text": "Sectores de gendarmer\u00eda, prefectura, etc.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7002684681460647, "is_candidate": false}, {"start": 1761.205, "end": 1764.007, "text": " Lilita, siempre Lilita, el factor Lilita.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7830980744065044, "is_candidate": false}, {"start": 1764.007, "end": 1767.629, "text": "\u00bfTe acus\u00f3 directamente de fascismo con el nuevo protocolo de uso de armas?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8939531215065233, "is_candidate": false}, {"start": 1767.629, "end": 1784.9, "text": "La verdad que el nuevo protocolo de uso de armas es un protocolo de car\u00e1cter internacional que le saca a las fuerzas de seguridad federales protocolos rid\u00edculos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.18185048256919822, "is_candidate": true}, {"start": 1786.479, "end": 1787.679, "text": " Hab\u00eda protocolos rid\u00edculos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5321128571529563, "is_candidate": false}, {"start": 1787.679, "end": 1793.421, "text": "La Gendarmer\u00eda ten\u00eda que hacer primero artes marciales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2612635541000433, "is_candidate": true}, {"start": 1793.421, "end": 1796.922, "text": "Utilizar primero la fuerza f\u00edsica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36032479155481667, "is_candidate": true}, {"start": 1796.922, "end": 1802.244, "text": "Claro, quiz\u00e1s tiene que ver con que la Gendarmer\u00eda estaba simplemente en la frontera o en las rutas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31387791463680526, "is_candidate": true}, {"start": 1802.244, "end": 1804.385, "text": "No se encontraba con el delito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4315900525318864, "is_candidate": true}, {"start": 1804.385, "end": 1805.545, "text": "Ahora est\u00e1 en el Gran Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35513974359150546, "is_candidate": true}, {"start": 1806.476, "end": 1810.357, "text": " Entonces, tambi\u00e9n hay que acomodar los t\u00e9rminos de las cosas a la realidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3526314795282608, "is_candidate": true}, {"start": 1810.357, "end": 1816.22, "text": "La prefectura estaba en los barcos, no estaba como est\u00e1 ahora en Las Villas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3043638506316122, "is_candidate": true}, {"start": 1816.22, "end": 1818.921, "text": "Y, adem\u00e1s, nuestras fronteras no son las fronteras de antes.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8892719325334384, "is_candidate": false}, {"start": 1818.921, "end": 1821.381, "text": "Pasan por ah\u00ed delincuentes de deporte.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8290638897537317, "is_candidate": false}, {"start": 1821.381, "end": 1829.644, "text": "Las fronteras han cambiado, hay delincuentes de deporte, hay tiroteos, hay otras circunstancias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.19144837996826425, "is_candidate": true}, {"start": 1829.644, "end": 1830.925, "text": "Entonces, hay que acomodar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4676394586993712, "is_candidate": true}, {"start": 1831.825, "end": 1838.709, "text": " Y, bueno, yo creo que nosotros hicimos algo totalmente normal y as\u00ed lo entendi\u00f3 la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24722597834565507, "is_candidate": true}, {"start": 1838.709, "end": 1851.257, "text": "Hoy, el protocolo de uso de armas de fuego es valorado por la sociedad como una herramienta adecuada para defenderla, que es nuestro objetivo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.20351879237079917, "is_candidate": true}, {"start": 1851.257, "end": 1853.358, "text": "Y, adem\u00e1s, lo vemos en los n\u00fameros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4114683549610093, "is_candidate": true}, {"start": 1853.358, "end": 1860.482, "text": "Cuando yo llegu\u00e9 al Ministerio de Seguridad, lo llamo al jefe de polic\u00eda y le digo... Jefe, \u00bfpor qu\u00e9 hay tantos polic\u00edas muertos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34690386001430396, "is_candidate": true}, {"start": 1862.081, "end": 1866.905, "text": " Bueno, porque cuando llegan a su casa est\u00e1n un poco distra\u00eddos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2792330915034238, "is_candidate": true}, {"start": 1866.905, "end": 1872.43, "text": "Nosotros hemos bajado de 22 polic\u00edas que murieron en el a\u00f1o 2015 a siete.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28839681368060877, "is_candidate": true}, {"start": 1872.43, "end": 1878.396, "text": "Es decir, que hoy cuidamos mucho m\u00e1s y porque lo pensamos,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38509995552188747, "is_candidate": true}, {"start": 1879.75, "end": 1897.394, "text": " lo estudiamos, hacemos cursos para los polic\u00edas, para que en el momento en que llegan a su casa, que quiz\u00e1s es el momento de m\u00e1s debilidad, ya est\u00e1n como liberados de su trabajo, van mirando el celular, como cualquiera, y en ese momento viene alguien armado y hasta el momento en que el polic\u00eda saca el arma, ya lo mataron.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2811590209354369, "is_candidate": true}, {"start": 1897.394, "end": 1899.755, "text": "Y si se dan cuenta que es polic\u00eda, lo matan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45682861287770926, "is_candidate": true}, {"start": 1899.755, "end": 1906.596, "text": "Entonces, hemos trabajado mucho en eso y creo que todo lo que hacemos es para defender a la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24541339851488964, "is_candidate": true}, {"start": 1906.596, "end": 1908.877, "text": "As\u00ed que creo que con el tiempo se va a entender", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5112348695675244, "is_candidate": false}, {"start": 1909.946, "end": 1925.706, "text": " Y lo m\u00e1s importante en la tarea que nosotros hemos realizado es que los primeros que lo entienden son las personas comunes que son las que sufren el delito m\u00e1s seguido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2655389439923487, "is_candidate": true}, {"start": 1925.706, "end": 1926.507, "text": "M\u00e1s im\u00e1genes para ver.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8976721526062614, "is_candidate": false}, {"start": 1931.335, "end": 1936.48, "text": " Tenemos que saber qui\u00e9n est\u00e1 atr\u00e1s de este hecho y saber de qu\u00e9 se trat\u00f3 este hecho.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7008543587922085, "is_candidate": false}, {"start": 1936.48, "end": 1937.761, "text": "Y vamos a esperar.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9301389836471722, "is_candidate": false}, {"start": 1937.761, "end": 1944.227, "text": "Por ahora, solo apoyar a los concejales, a las concejalas, y decir que vamos a seguir trabajando.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6898497918009784, "is_candidate": false}, {"start": 1944.227, "end": 1951.213, "text": "Y, obviamente, que no hay ning\u00fan hecho de violencia que nos haga detener en construir una sociedad de paz, que es lo que todos queremos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7146566838874033, "is_candidate": false}, {"start": 1951.213, "end": 1955.057, "text": "\u00bfEste hecho tiene caracter\u00edsticas similares a los que tuvieron otros hechos que ocurrieron en la ciudad?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7482834347108371, "is_candidate": false}, {"start": 1955.057, "end": 1957.239, "text": "\u00bfLes parece que responder\u00eda a las mismas bandas?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7604884591084112, "is_candidate": false}, {"start": 1957.559, "end": 1973.206, "text": " Yo no quiero hacer apreciaciones porque la verdad que la informaci\u00f3n que tengo la he escuchado a trav\u00e9s del presidente del consejo, creo que est\u00e1 investigando, que tenemos que esperar, pero s\u00ed ratificar nuestro compromiso con esta instituci\u00f3n y por supuesto con la paz y la democracia.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6936007586259081, "is_candidate": false}, {"start": 1973.692, "end": 1982.16, "text": " Bueno, mucha pelea ahora en Santa Fe entre el socialismo que es el gobernante hace tantos a\u00f1os y el PJ, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9039814354760343, "is_candidate": false}, {"start": 1982.16, "end": 1985.283, "text": "Diciendo que en realidad se protegen mafias.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9054792147497019, "is_candidate": false}, {"start": 1985.283, "end": 1991.169, "text": "El gobernador diciendo que sean las cabecillas est\u00e1n presos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9573760248795452, "is_candidate": false}, {"start": 1991.169, "end": 1993.431, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la verdad del narcotr\u00e1fico en Rosario?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9085441067569819, "is_candidate": false}, {"start": 1993.431, "end": 1997.555, "text": "\u00bfEn qu\u00e9 lugar de gravedad estamos en este momento comparado con antes?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9217088126567459, "is_candidate": false}, {"start": 1998.452, "end": 2002.557, "text": " En primer lugar, nosotros estamos por encima de esa pelea.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29961621515728554, "is_candidate": true}, {"start": 2002.557, "end": 2010.868, "text": "Creemos que no es bueno ni sano para la Argentina que se peleen por ver qui\u00e9n es el que trajo el narcotr\u00e1fico a Rosario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2464843747424207, "is_candidate": true}, {"start": 2010.868, "end": 2013.551, "text": "Y si hubiera alguien que lo trajo, met\u00e1moslo preso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.453269557665375, "is_candidate": true}, {"start": 2014.43, "end": 2021.612, "text": " Denunci\u00e9moslo, busqu\u00e9moslo, como pas\u00f3 con el intendente Itat\u00ed, y adentro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33421078575870444, "is_candidate": true}, {"start": 2021.612, "end": 2023.532, "text": "Eso tambi\u00e9n es importante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3595672859448009, "is_candidate": true}, {"start": 2023.532, "end": 2032.475, "text": "Nosotros, hoy, creo que a nivel de bandas, hemos desarmado pr\u00e1cticamente las bandas m\u00e1s importantes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2630495986322656, "is_candidate": true}, {"start": 2033.367, "end": 2047.923, "text": " Ahora, Rosario tiene una situaci\u00f3n de complejidad que hizo que nosotros discutimos mucho con el socialismo c\u00f3mo encarar el tema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2744591359095414, "is_candidate": true}, {"start": 2047.923, "end": 2051.306, "text": "Creo que ahora estamos bastante m\u00e1s de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3458519379835928, "is_candidate": true}, {"start": 2053.24, "end": 2076.87, "text": " respecto a que hay que entrar a los lugares m\u00e1s dif\u00edciles donde se producen la mayor cantidad de muertos como lo hicimos ac\u00e1 en Buenos Aires en la 1-11-14 en la Villa 31 o en la Carlos Gardel o en la Cava donde hemos bajado much\u00edsimo las muertes entre bandas y eso es muy importante y ahora en Rosario se comenz\u00f3 a hacer en dos barrios y ha bajado la violencia de manera muy importante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21449130617088552, "is_candidate": true}, {"start": 2076.87, "end": 2077.651, "text": "Estos tiroteos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5895757832609543, "is_candidate": false}, {"start": 2079.479, "end": 2089.367, "text": " Nosotros creemos que tienen que ver y estamos en el camino, no podemos adelantar investigaciones, pero estamos en el camino de que ah\u00ed lo que hay que hacer es descomponer", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2871776628413626, "is_candidate": true}, {"start": 2090.61, "end": 2095.655, "text": " lo que queda todav\u00eda de la relaci\u00f3n de las bandas con un sector de la polic\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2895871359531923, "is_candidate": true}, {"start": 2095.655, "end": 2108.467, "text": "Nos parece que eso es una tarea que la est\u00e1n haciendo con dificultades, que la ha encarado el gobierno provincial, pero todav\u00eda con muchas dificultades porque est\u00e1 muy enquistado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2325864481156068, "is_candidate": true}, {"start": 2110.171, "end": 2111.872, "text": " pero creemos que va por ese lado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4605223103533177, "is_candidate": true}, {"start": 2111.872, "end": 2117.317, "text": "Y nosotros estamos ayud\u00e1ndolos, ayudando, y ellos tienen que poner su parte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3742832596939645, "is_candidate": true}, {"start": 2117.317, "end": 2131.369, "text": "El gobierno tiene que poner su parte, limpiar m\u00e1s aquellos sectores de la polic\u00eda que est\u00e1n muy contaminados, trabajar como se est\u00e1 trabajando ya, meti\u00e9ndose a fondo en los barrios para sacar la violencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24998119297164134, "is_candidate": true}, {"start": 2131.369, "end": 2134.251, "text": "As\u00ed que el a\u00f1o", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3172904474789525, "is_candidate": true}, {"start": 2135.54, "end": 2145.925, "text": " Digamos, 2017 fue mejor que el 2018 en cantidad de asesinatos, pero en el 2018 desarmamos muchas m\u00e1s bandas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2772722534307338, "is_candidate": true}, {"start": 2145.925, "end": 2160.292, "text": "As\u00ed que nosotros esperamos que para el 2019 podamos tener una tarea y nosotros le vamos a poner much\u00edsima... Vamos a mandar un equipo tambi\u00e9n del Ministerio a que se instale en Santa Fe.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25084486584452514, "is_candidate": true}, {"start": 2161.198, "end": 2167.868, "text": " S\u00ed, Mauricio Macri como parece aspirar\u00e1 a la reelecci\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.907343400083301, "is_candidate": false}, {"start": 2167.868, "end": 2171.894, "text": "\u00bfTe gustar\u00eda ser candidata a vicepresidenta?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7909330623189539, "is_candidate": false}, {"start": 2171.894, "end": 2175.419, "text": "La verdad es que estoy haciendo una tarea ac\u00e1", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2914870692649617, "is_candidate": true}, {"start": 2176.51, "end": 2177.991, "text": " y en el Ministerio de Seguridad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37987691380233857, "is_candidate": true}, {"start": 2177.991, "end": 2192.318, "text": "Y siempre uno piensa que, como lo piensa nuestro presidente y como lo piensa Cambiemos, que un mandato te quedan un mont\u00f3n de cosas por hacer y las que ten\u00e9s que corregir, corregirlas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2372892741027519, "is_candidate": true}, {"start": 2192.318, "end": 2194.259, "text": "Lo mismo pasa en el Ministerio de Seguridad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3600265643714604, "is_candidate": true}, {"start": 2194.259, "end": 2201.183, "text": "As\u00ed que uno siempre piensa que un mandato es poco tiempo, tampoco hay que pasarse, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24445342411723103, "is_candidate": true}, {"start": 2202.123, "end": 2211.149, "text": " Pero, bueno, siempre, a ver, en Cambiemos y en el PRO estamos a disposici\u00f3n de lo que mejor sirva.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2136233949025902, "is_candidate": true}, {"start": 2211.149, "end": 2215.552, "text": "Pero yo siento que, en este momento, nuestro equipo est\u00e1 muy consolidado ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32152897711535855, "is_candidate": true}, {"start": 2215.552, "end": 2224.779, "text": "Pero, por supuesto, lo que diga el presidente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7350621295985418, "is_candidate": false}, {"start": 2224.779, "end": 2226.4, "text": "Bueno, te llevo al pasado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9285375578911942, "is_candidate": false}, {"start": 2226.4, "end": 2227.24, "text": "Ah\u00ed est\u00e1s con Dante Bullion.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4883454108480627, "is_candidate": true}, {"start": 2227.24, "end": 2227.681, "text": "\u00bfQu\u00e9 a\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6688238373409825, "is_candidate": false}, {"start": 2227.681, "end": 2228.521, "text": "Esto es como en el 83.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6883868275948788, "is_candidate": false}, {"start": 2228.521, "end": 2229.522, "text": "Ya despu\u00e9s de la dictadura.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9069958584670793, "is_candidate": false}, {"start": 2229.522, "end": 2230.303, "text": "\u00c9l hab\u00eda estado preso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5072591679859477, "is_candidate": false}, {"start": 2231.668, "end": 2234.769, "text": " S\u00ed, esto es a la salida de la dictadura.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3580830196455027, "is_candidate": true}, {"start": 2234.769, "end": 2235.329, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7842635795231313, "is_candidate": false}, {"start": 2235.329, "end": 2236.75, "text": "No, todos estos son posteriores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5174812704346515, "is_candidate": false}, {"start": 2236.75, "end": 2242.672, "text": "S\u00ed, porque yo antes no era muy conocida, en realidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21214770046897202, "is_candidate": true}, {"start": 2242.672, "end": 2244.793, "text": "Pero lo que pasa es que han pasado muchos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34208576574096095, "is_candidate": true}, {"start": 2244.793, "end": 2246.593, "text": "Estamos hablando de 35 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37366115530999144, "is_candidate": true}, {"start": 2246.593, "end": 2248.534, "text": "Estaba flaca y joven.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35520882355021277, "is_candidate": true}, {"start": 2248.534, "end": 2253.136, "text": "\u00bfY te arrepentiste de haber estado en Montoneros?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8005747265116117, "is_candidate": false}, {"start": 2253.136, "end": 2255.617, "text": "\u00bfO a qu\u00e9 obedec\u00eda en esa \u00e9poca?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9465695695793592, "is_candidate": false}, {"start": 2255.617, "end": 2258.458, "text": "Yo lo que... De lo que...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5361827349851367, "is_candidate": false}, {"start": 2260.308, "end": 2282.58, "text": " Pienso mucho desde no haber comprendido que la violencia no era un camino adecuado, de no haber entendido que construir bajo esos par\u00e1metros era construir una sociedad igual o peor a la que uno quer\u00eda combatir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2344769996536059, "is_candidate": true}, {"start": 2282.995, "end": 2292.322, "text": " \u00bfY qu\u00e9 se gatill\u00f3 en la cabeza tuya, la de tu hermana, proveniendo de unas familias, como se dice, prosapia, apellidos importantes?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9030653169716361, "is_candidate": false}, {"start": 2292.322, "end": 2296.324, "text": "Fue muy de esa \u00e9poca tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9053010868108273, "is_candidate": false}, {"start": 2296.324, "end": 2297.905, "text": "S\u00ed, fue muy de esa \u00e9poca.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4206282383905251, "is_candidate": true}, {"start": 2297.905, "end": 2303.169, "text": "Un fen\u00f3meno muy de clase media, clase media-alta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2958023337985668, "is_candidate": true}, {"start": 2303.169, "end": 2306.732, "text": "La idea de... Hab\u00eda toda una tendencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2878968408889647, "is_candidate": true}, {"start": 2307.953, "end": 2324.57, "text": " que en la Argentina de alguna manera pas\u00f3 por el tamiz del peronismo, pero yo creo que era una mezcla de rebeli\u00f3n familiar y tendencia, la tendencia de lo que pod\u00eda ser la Revoluci\u00f3n cubana y el peronismo en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23836037091816387, "is_candidate": true}, {"start": 2325.453, "end": 2332.235, "text": " cuando Per\u00f3n le dec\u00eda a los j\u00f3venes la juventud maravillosa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2491583039524632, "is_candidate": true}, {"start": 2332.235, "end": 2333.075, "text": "Creo que fue eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4756687249030698, "is_candidate": true}, {"start": 2333.075, "end": 2336.856, "text": "Yo, igualmente, desde chiquitita siempre dije que me iba a dedicar a la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28943701468332395, "is_candidate": true}, {"start": 2336.856, "end": 2339.397, "text": "Pero bueno, eso lo dicen todos los chicos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29277578197262455, "is_candidate": true}, {"start": 2339.397, "end": 2343.378, "text": "Tu hermana Julieta se cas\u00f3 con Rodolfo Gallimberti.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9586053271098741, "is_candidate": false}, {"start": 2343.378, "end": 2344.819, "text": "\u00bfC\u00f3mo era ella?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9071027500010697, "is_candidate": false}, {"start": 2344.819, "end": 2347.7, "text": "Bueno, \u00e9l era un tipo...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5101480247217973, "is_candidate": false}, {"start": 2349.875, "end": 2356.481, "text": " digamos, muy extremo, muy intensos, casi sin l\u00edmites.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2914330039086086, "is_candidate": true}, {"start": 2356.481, "end": 2358.442, "text": "Muy fierrero tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8597791031410302, "is_candidate": false}, {"start": 2358.442, "end": 2364.528, "text": "Muy fierrero y muy inteligente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33418752511022154, "is_candidate": true}, {"start": 2364.528, "end": 2369.993, "text": "Pero un tipo sin l\u00edmites.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27674091503940934, "is_candidate": true}, {"start": 2369.993, "end": 2371.034, "text": "En un momento, muy popular.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5140667732458342, "is_candidate": false}, {"start": 2372.257, "end": 2373.999, "text": " extremadamente popular.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4326113519852368, "is_candidate": true}, {"start": 2373.999, "end": 2379.384, "text": "Recuerdo... Y con poder, digo, porque tambi\u00e9n Per\u00f3n en alg\u00fan momento lo escuchaba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8945420621011151, "is_candidate": false}, {"start": 2379.384, "end": 2380.925, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7542083764997214, "is_candidate": false}, {"start": 2380.925, "end": 2388.052, "text": "Yo recuerdo una escena en mi casa donde todav\u00eda no hab\u00eda asumido C\u00e1mpora.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2590700575567929, "is_candidate": true}, {"start": 2388.052, "end": 2390.294, "text": "Yo era muy chiquita.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31182661112093546, "is_candidate": true}, {"start": 2390.294, "end": 2395.239, "text": "Mi hermana, que vino a C\u00e1mpora, que vino el pap\u00e1 de Abel Medina,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3351947599248466, "is_candidate": true}, {"start": 2397.036, "end": 2401.161, "text": " que vino en ese momento Dorticoz, que era el... El presidente de Cuba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40915664455023604, "is_candidate": true}, {"start": 2401.161, "end": 2401.982, "text": "El presidente de Cuba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5051887845024701, "is_candidate": false}, {"start": 2401.982, "end": 2409.811, "text": "Y me acuerdo que mi casa era una casa linda, as\u00ed medio, como vos dec\u00eds, con prosapia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21432080022881195, "is_candidate": true}, {"start": 2410.907, "end": 2412.508, "text": " Y tus padres, \u00bfqu\u00e9 eran?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9820169970611538, "is_candidate": false}, {"start": 2412.508, "end": 2413.669, "text": "\u00bfTu padre m\u00e9dico, cl\u00ednico?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8713945128906777, "is_candidate": false}, {"start": 2413.669, "end": 2420.174, "text": "Mi padre m\u00e9dico, mi madre trabajaba en publicidad, trabajaba en la editoria de Atlantida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24054583971058985, "is_candidate": true}, {"start": 2420.174, "end": 2420.674, "text": "Ah, mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9192519556227744, "is_candidate": false}, {"start": 2420.674, "end": 2422.215, "text": "\u00bfY qu\u00e9 tendencias, digamos?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8324782420323855, "is_candidate": false}, {"start": 2422.215, "end": 2425.097, "text": "\u00bfPor d\u00f3nde iban pol\u00edticamente ellos?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8254828272382947, "is_candidate": false}, {"start": 2425.097, "end": 2427.859, "text": "La familia de mi mam\u00e1, radicales, radicales, radicales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34546217823483905, "is_candidate": true}, {"start": 2427.859, "end": 2428.16, "text": "\u00bfY tu pap\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7169201338384221, "is_candidate": false}, {"start": 2428.16, "end": 2429.14, "text": "Yo, la primera...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42259830021737466, "is_candidate": true}, {"start": 2431.081, "end": 2433.242, "text": " Mi pap\u00e1, conservadores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.404827722018424, "is_candidate": true}, {"start": 2433.242, "end": 2435.382, "text": "Pero no militantes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49595292943059355, "is_candidate": true}, {"start": 2435.382, "end": 2436.583, "text": "\u00bfY c\u00f3mo...?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.930077745808375, "is_candidate": false}, {"start": 2436.583, "end": 2439.983, "text": "La familia de mi mam\u00e1, s\u00ed, totalmente radicales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28357844357324, "is_candidate": true}, {"start": 2439.983, "end": 2446.585, "text": "Pueyrred\u00f3n, Honorio Pueyrred\u00f3n, est\u00e1 en todos los cuartos de las casas de mi familia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2445970928378821, "is_candidate": true}, {"start": 2446.585, "end": 2453.286, "text": "\u00bfY c\u00f3mo se va con tu pap\u00e1, conservador, que las chicas le sal\u00edan as\u00ed, tan militantes...?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9047604405628372, "is_candidate": false}, {"start": 2453.286, "end": 2455.727, "text": "No, no, nunca lo entendi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4268538273836713, "is_candidate": true}, {"start": 2455.727, "end": 2457.347, "text": "Nunca lo entendi\u00f3, nunca.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4065279084633735, "is_candidate": true}, {"start": 2457.347, "end": 2459.588, "text": "Nunca en la vida pudo entender lo que hab\u00eda pasado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31141232532851837, "is_candidate": true}, {"start": 2461.87, "end": 2468.475, "text": " fue como un golpe as\u00ed terrible para \u00e9l y no lo pod\u00eda entender.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24868587812919152, "is_candidate": true}, {"start": 2468.475, "end": 2471.317, "text": "Nadie, ni \u00e9l, ni mi abuela, ni nadie.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.454332756430321, "is_candidate": true}, {"start": 2471.317, "end": 2479.583, "text": "Mi abuela me acuerdo que me llev\u00f3, cuando yo le dije que me gustaba la pol\u00edtica, me llev\u00f3 al comit\u00e9 radical de la calle Tucum\u00e1n y me present\u00f3 a Balb\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29072057755508196, "is_candidate": true}, {"start": 2479.583, "end": 2483.946, "text": "Y claro, en ese momento yo lo ve\u00eda a Balb\u00edn como un se\u00f1or viejo, grande,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2696187186301261, "is_candidate": true}, {"start": 2486.85, "end": 2489.251, "text": " Por lo menos, te hubieran presentado a Alfons\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8914161479845908, "is_candidate": false}, {"start": 2489.251, "end": 2491.232, "text": "Claro, s\u00ed, a Alfons\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6613218299593815, "is_candidate": false}, {"start": 2491.232, "end": 2495.715, "text": "El comit\u00e9 radical era como un lugar oscuro, no hab\u00eda poca gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4306110891299336, "is_candidate": true}, {"start": 2495.715, "end": 2504.659, "text": "Me acuerdo que mi abuela me dijo que, a partir de ahora, me trataba de usted, se pone la boina blanca y viene ac\u00e1 todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3758113252370502, "is_candidate": true}, {"start": 2504.659, "end": 2505.419, "text": "Ah, mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.951666516981088, "is_candidate": false}, {"start": 2505.419, "end": 2506.38, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6594105652650966, "is_candidate": false}, {"start": 2506.38, "end": 2507.02, "text": "La orden.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9492992842766913, "is_candidate": false}, {"start": 2507.02, "end": 2508.22, "text": "Sal\u00ed corriendo, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48999917977220786, "is_candidate": true}, {"start": 2508.22, "end": 2510.662, "text": "El mandato que no lo cumpl\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3900641229677847, "is_candidate": true}, {"start": 2510.662, "end": 2512.062, "text": "Y me fui para el otro lado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4983717117071187, "is_candidate": true}, {"start": 2512.062, "end": 2513.763, "text": "Ca\u00ed en una unidad b\u00e1sica del abasto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3346789088579174, "is_candidate": true}, {"start": 2514.568, "end": 2519.552, "text": " del mercado de Labasto cuando no era el shopping de Labasto, era el mercado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2816305288438731, "is_candidate": true}, {"start": 2519.552, "end": 2530.621, "text": "S\u00ed, s\u00ed, me acuerdo que la primera salida ten\u00edamos que ir a visitar hoteles donde viv\u00eda la gente hacinada porque eran todos los que trabajaban en el mercado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.19558368493218836, "is_candidate": true}, {"start": 2530.621, "end": 2535.525, "text": "Pero me agarr\u00f3 un vivo de Labasto, me dijo, entr\u00e1 a este hotel y pregunt\u00e1 cu\u00e1nta gente viv\u00eda ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32260344421380205, "is_candidate": true}, {"start": 2536.285, "end": 2537.826, "text": " Y era un hotel-alojamiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4395945083535029, "is_candidate": true}, {"start": 2537.826, "end": 2540.287, "text": "Me sacaron volando, corriendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45186334471715695, "is_candidate": true}, {"start": 2540.287, "end": 2550.05, "text": "Yo llegu\u00e9 a la unidad as\u00ed colorada, as\u00ed de verg\u00fcenza, y todos ri\u00e9ndose, diciendo... Mir\u00e1, as\u00ed vas a aprender lo que es el abasto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46695179625253647, "is_candidate": true}, {"start": 2550.05, "end": 2555.112, "text": "Yo ven\u00eda de un mundo donde, para m\u00ed, la ciudad de Buenos Aires se terminaba en la calle C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3526405657388072, "is_candidate": true}, {"start": 2555.112, "end": 2557.213, "text": "Yo viv\u00eda en Mancille y Pueyrred\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41402614990857545, "is_candidate": true}, {"start": 2557.987, "end": 2559.808, "text": " Ah, Pueyrred\u00f3n, justo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8142490921067537, "is_candidate": false}, {"start": 2559.808, "end": 2565.111, "text": "Que tambi\u00e9n antepasado, porque Juan Mart\u00edn de Pueyrred\u00f3n es del mismo tronco, digamos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9098037023708019, "is_candidate": false}, {"start": 2565.111, "end": 2566.592, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, el mismo tronco.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42978887303731184, "is_candidate": true}, {"start": 2566.592, "end": 2569.554, "text": "Estuve en la casa del primer Pueyrred\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34932389203048286, "is_candidate": true}, {"start": 2569.554, "end": 2573.957, "text": "\u00bfVos sos t\u00eda de Esteban Burwich y prima hermana de Fabiana Cantilo?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8132214635069044, "is_candidate": false}, {"start": 2573.957, "end": 2575.858, "text": "Soy prima de Esteban.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4413165657063126, "is_candidate": true}, {"start": 2575.858, "end": 2576.599, "text": "Ah, prima.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8177528342594781, "is_candidate": false}, {"start": 2576.599, "end": 2578.16, "text": "De Jana.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7721142951651503, "is_candidate": false}, {"start": 2578.16, "end": 2579.761, "text": "Y prima hermana de Fabi, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4230596320285749, "is_candidate": true}, {"start": 2579.761, "end": 2581.221, "text": "Prima hermana, claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.907370329577978, "is_candidate": false}, {"start": 2581.221, "end": 2583.303, "text": "Y soy sobrina de C\u00e9sar Banana.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37014272494350553, "is_candidate": true}, {"start": 2584.213, "end": 2584.873, "text": " Fue Red\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5639186131484735, "is_candidate": false}, {"start": 2584.873, "end": 2586.274, "text": "Claro, claro.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8749665982813434, "is_candidate": false}, {"start": 2586.274, "end": 2589.275, "text": "\u00bfQu\u00e9 hac\u00edas en Montoneros y cu\u00e1nto tiempo estuviste?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.946364303288943, "is_candidate": false}, {"start": 2589.275, "end": 2590.276, "text": "Yo estuve en la JP.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49278032369915226, "is_candidate": true}, {"start": 2590.276, "end": 2593.697, "text": "La JP, Tendencia Revolucionaria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8880030166360171, "is_candidate": false}, {"start": 2593.697, "end": 2598.139, "text": "S\u00ed, nunca llegu\u00e9 a la organizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.20809499014135058, "is_candidate": true}, {"start": 2598.139, "end": 2600.3, "text": "Bueno, yo militaba en esa unidad b\u00e1sica del Abasto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3728080317765119, "is_candidate": true}, {"start": 2602.484, "end": 2615.338, "text": " que era una unidad b\u00e1sica que trabajaba mucho con la gente del barrio y a la noche ten\u00edamos todos los d\u00edas trifulca con los del CNU porque era un barrio que a la vez estaban, hab\u00eda como grupos muy fuertes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23537282675796167, "is_candidate": true}, {"start": 2615.338, "end": 2622.165, "text": "Vos estabas JP, tendencia revolucionaria ser\u00eda y CNU era m\u00e1s derecha, digamos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9393369746514064, "is_candidate": false}, {"start": 2622.485, "end": 2624.546, "text": " Era derecha a derecha.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8384910226585587, "is_candidate": false}, {"start": 2624.546, "end": 2626.607, "text": "Con los ninjaku a la noche era terrible.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35145698726323116, "is_candidate": true}, {"start": 2626.607, "end": 2627.347, "text": "\u00bfCon qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5598621589352586, "is_candidate": false}, {"start": 2627.347, "end": 2632.81, "text": "Esos ninjaku son esos aparatos que se usan para artes manciales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2879981458378602, "is_candidate": true}, {"start": 2632.81, "end": 2639.212, "text": "Nosotros sal\u00edamos a pintar y ellos sal\u00edan a pegarnos y as\u00ed era todas las noches.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27295106484825193, "is_candidate": true}, {"start": 2639.212, "end": 2642.534, "text": "Una peque\u00f1a met\u00e1fora de lo que era el movimiento justicialista en ese momento.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8731255390019428, "is_candidate": false}, {"start": 2642.534, "end": 2644.975, "text": "S\u00ed, era una guerra fuerte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3494557341236213, "is_candidate": true}, {"start": 2644.975, "end": 2646.095, "text": "\u00bfInter?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8391388552675324, "is_candidate": false}, {"start": 2646.095, "end": 2646.696, "text": "Inter, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.565200273453351, "is_candidate": false}, {"start": 2646.696, "end": 2646.976, "text": "Tambi\u00e9n...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8338218602834145, "is_candidate": false}, {"start": 2647.876, "end": 2654.518, "text": " y tambi\u00e9n en la campa\u00f1a electoral con el radicalismo, con la juventud radical, que ten\u00edamos agarradas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3315233725833592, "is_candidate": true}, {"start": 2654.518, "end": 2665.702, "text": "Nosotros hab\u00edamos salido a pintar por un acto de Luder y vienen los de la juventud radical, que ven\u00edan de un asado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22472630404078053, "is_candidate": true}, {"start": 2665.702, "end": 2667.603, "text": "Se ve que ven\u00edan todos medios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3834854544636963, "is_candidate": true}, {"start": 2667.603, "end": 2669.683, "text": "Era el Comit\u00e9 Jes\u00fas Rodr\u00edguez.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3962688078356078, "is_candidate": true}, {"start": 2669.683, "end": 2671.824, "text": "Ven\u00edan todos medios pasaditos del asado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3509081443176455, "is_candidate": true}, {"start": 2671.824, "end": 2673.825, "text": "Y nosotros pint\u00e1bamos con bicicletas, qu\u00e9 s\u00e9 yo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45989399607745163, "is_candidate": true}, {"start": 2674.645, "end": 2684.031, "text": " y se bajan del auto y nos empiezan a pegar como si fu\u00e9ramos... \u00bfY ah\u00ed, sin discriminaci\u00f3n, chicos y chicos le daban a todos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43855635293234996, "is_candidate": true}, {"start": 2684.031, "end": 2684.431, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7980683690151673, "is_candidate": false}, {"start": 2684.431, "end": 2685.411, "text": "Todos, todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9110314320001257, "is_candidate": false}, {"start": 2685.411, "end": 2686.412, "text": "En el barrio Caballito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6128250900333909, "is_candidate": false}, {"start": 2686.412, "end": 2689.234, "text": "Y salen todos los vecinos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7179808971860169, "is_candidate": false}, {"start": 2689.951, "end": 2698.183, "text": " Y dice, peronistas, ustedes siempre pegando, ustedes son la mafia, son lo peor del mundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5097330221029261, "is_candidate": false}, {"start": 2698.183, "end": 2700.286, "text": "Los radicales nos estaban pegando a nosotros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5844186089574135, "is_candidate": false}, {"start": 2700.286, "end": 2704.192, "text": "Yo termin\u00f3 eso y dije, sonamos, perdimos las elecciones de ac\u00e1 a la quiaca.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4072678592917096, "is_candidate": true}, {"start": 2705.113, "end": 2720.559, "text": " porque a los que nos hab\u00edan pegado eran las v\u00edctimas y nosotros, que \u00e9ramos los que nos est\u00e1bamos recibiendo los golpes, \u00e9ramos los victimarios porque era toda la idea del pacto sindical militar, el peronismo era en ese momento eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3563879096376088, "is_candidate": true}, {"start": 2720.559, "end": 2727.422, "text": "A m\u00ed me qued\u00f3 grabado eso y despu\u00e9s... Ah\u00ed empez\u00f3 tu crisis, digamos, entre comillas, con el peronismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8044200815645375, "is_candidate": false}, {"start": 2727.422, "end": 2732.684, "text": "Ah\u00ed empez\u00f3 y yo unos d\u00edas despu\u00e9s... Bueno, yo ah\u00ed pens\u00e9, perdemos las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36497843775341554, "is_candidate": true}, {"start": 2734.463, "end": 2740.846, "text": " Pero no me animaba a decirlo porque era como un sacrilegio decir una cosa as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31595896562780124, "is_candidate": true}, {"start": 2740.846, "end": 2747.389, "text": "Pocos d\u00edas despu\u00e9s, viaj\u00e9 porque muri\u00f3 mi hermana en un accidente cerca de Par\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2597551440893493, "is_candidate": true}, {"start": 2747.389, "end": 2754.972, "text": "Y cuando lo vi de afuera, dije... Confirmo que perdemos las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2778126228011323, "is_candidate": true}, {"start": 2754.972, "end": 2759.854, "text": "Porque todos los diarios del mundo, la gente afuera... Alfons\u00edn era el fen\u00f3meno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34777368650435203, "is_candidate": true}, {"start": 2759.854, "end": 2762.255, "text": "El fen\u00f3meno, el fen\u00f3meno, el fen\u00f3meno que ven\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5290579031913165, "is_candidate": false}, {"start": 2763.537, "end": 2769.783, "text": " Y, s\u00ed, ah\u00ed entr\u00e9 en crisis al ver lo que era el componente del peronismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3441907773635755, "is_candidate": true}, {"start": 2769.783, "end": 2774.567, "text": "El sindicalismo, el acto de Lorenzo Miguel, en ese momento me acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3720409776777377, "is_candidate": true}, {"start": 2774.567, "end": 2776.429, "text": "Las peleas entre los grupos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49788911348531095, "is_candidate": true}, {"start": 2776.429, "end": 2780.292, "text": "Fue toda una cosa as\u00ed muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4332980507501526, "is_candidate": true}, {"start": 2780.292, "end": 2783.455, "text": "Te propongo un t\u00fanel del tiempo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.853917975382269, "is_candidate": false}, {"start": 2783.455, "end": 2783.515, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.074491021692664, "is_candidate": false}, {"start": 2783.515, "end": 2784.156, "text": "Pero ah\u00ed te mezcl\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6548971125162968, "is_candidate": false}, {"start": 2784.156, "end": 2785.537, "text": "Como del 70 me fui al 80.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36933951799942477, "is_candidate": true}, {"start": 2785.537, "end": 2787.198, "text": "Ahora nos volvemos al 70.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8770666788004118, "is_candidate": false}, {"start": 2787.198, "end": 2788.259, "text": "Nos volvemos al 70.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5096584298260332, "is_candidate": false}, {"start": 2791.855, "end": 2800.444, "text": " El 29 de mayo de 1970, dos j\u00f3venes uniformados ingresan en el octavo piso de Montevideo 1053 y secuestran al ex presidente de facto, Pedro Eugenio Ramburu.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9062480817407985, "is_candidate": false}, {"start": 2819.702, "end": 2824.046, "text": " Montoneros se instala as\u00ed en el mapa pol\u00edtico de la d\u00e9cada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9328555875740121, "is_candidate": false}, {"start": 2824.046, "end": 2833.214, "text": "Hicimos una planificaci\u00f3n operativa que, seg\u00fan la cual, la \u00fanica posibilidad era entrar a buscarlo a su departamento.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8348219382325447, "is_candidate": false}, {"start": 2833.214, "end": 2844.584, "text": "Lo llevan a una estancia en la localidad de Timote, en el partido de Carlos Tejedor, en donde lo encierran en un dormitorio a esperar el interrogatorio de la militancia armada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.932454390341339, "is_candidate": false}, {"start": 2844.988, "end": 2852.952, "text": " El primer tema principal, en realidad, fue la revoluci\u00f3n propia, la Revoluci\u00f3n de 1955 y el fusilamiento de Valle.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8478530192332444, "is_candidate": false}, {"start": 2852.952, "end": 2859.255, "text": "Y el otro tema principal\u00edsimo era el del cad\u00e1ver de Evita, que todav\u00eda era un misterio.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8696282876660406, "is_candidate": false}, {"start": 2859.255, "end": 2861.156, "text": "Qu\u00e9 novela, \u00bfno?, la del peronismo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8353988869726163, "is_candidate": false}, {"start": 2861.156, "end": 2867.339, "text": "S\u00ed, la verdad que, cuando uno lo mira, piensa qu\u00e9 locura la argentina, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23057349631230128, "is_candidate": true}, {"start": 2868.345, "end": 2874.749, "text": " Querer resolver las cosas de esta manera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.19374984747068413, "is_candidate": true}, {"start": 2874.749, "end": 2886.595, "text": "Sinceramente, pienso que es una historia que todos tenemos que repensar, rever, generar autocr\u00edtica y poder, digamos,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21425081531014667, "is_candidate": true}, {"start": 2888.283, "end": 2898.97, "text": " liberarnos en el buen sentido, en el sentido sanador de ese pasado, para poder construir un futuro sin estas grietas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.18855994642416074, "is_candidate": true}, {"start": 2898.97, "end": 2904.994, "text": "Porque hoy la grieta es una discusi\u00f3n en un programa de televisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2537406161880741, "is_candidate": true}, {"start": 2904.994, "end": 2908.397, "text": "Antes, la grieta era una muerte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28544618919691456, "is_candidate": true}, {"start": 2908.397, "end": 2912.139, "text": "Pero tiene el mismo origen y la misma l\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39132753322574554, "is_candidate": true}, {"start": 2912.139, "end": 2914.581, "text": "Entonces, \u00bfpodr\u00eda volver a ser as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45209172568441514, "is_candidate": true}, {"start": 2916.632, "end": 2918.633, "text": " Yo no digo que puede volver a ser as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42003586933895753, "is_candidate": true}, {"start": 2918.633, "end": 2922.375, "text": "Lo que digo es que hay que trabajar para que no sea as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27983301923636683, "is_candidate": true}, {"start": 2922.375, "end": 2927.558, "text": "Los pa\u00edses que lograron salir de esas grietas trabajaron profundamente para que no vuelva a ser as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2999164317832025, "is_candidate": true}, {"start": 2927.558, "end": 2929.979, "text": "\u00bfY nosotros por qu\u00e9 no trabajamos profundamente eso?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8495061070198751, "is_candidate": false}, {"start": 2929.979, "end": 2932.68, "text": "Porque ac\u00e1 hay un uso pol\u00edtico del pasado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3732508921286385, "is_candidate": true}, {"start": 2932.68, "end": 2940.444, "text": "El pasado es un elemento de manipulaci\u00f3n pol\u00edtica puesto en el presente para generar un enemigo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2686791955965113, "is_candidate": true}, {"start": 2940.444, "end": 2945.967, "text": "Entonces, mientras sea un... Y ah\u00ed un episodio como este incluso puede, a veces, hasta ser reivindicado como una gesta, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8596864951465624, "is_candidate": false}, {"start": 2946.425, "end": 2947.845, "text": " Claro, es un recurso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44795743752066497, "is_candidate": true}, {"start": 2947.845, "end": 2948.826, "text": "Es un recurso pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5286779756060966, "is_candidate": false}, {"start": 2948.826, "end": 2951.586, "text": "Es como un volante, el pasado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4543588684916482, "is_candidate": true}, {"start": 2951.586, "end": 2952.926, "text": "Es un recurso de campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6478748097474821, "is_candidate": false}, {"start": 2952.926, "end": 2955.607, "text": "Que vos lo molde\u00e1s y lo utiliz\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5012393212104844, "is_candidate": false}, {"start": 2955.607, "end": 2973.771, "text": "Entonces, mientras ese pasado, que fue tan brutal y tan triste para todos, haber asesinado a Aramburu, yo recuerdo que en mi casa, cuando fue el asesinato de Aramburu, mi mam\u00e1 lloraba, mi pap\u00e1 lloraba, lloraba la familia, digamos, por lo que significaba la violencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2167221594464135, "is_candidate": true}, {"start": 2973.991, "end": 2975.333, "text": " Pero vos y tu hermano llorabas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8561870161950341, "is_candidate": false}, {"start": 2975.333, "end": 2979.618, "text": "No, nosotros todav\u00eda no est\u00e1bamos metidas en nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30827759576294356, "is_candidate": true}, {"start": 2979.618, "end": 2983.282, "text": "\u00bfNo les interesaban los hechos pol\u00edticos?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8497138050985197, "is_candidate": false}, {"start": 2983.282, "end": 2990.01, "text": "En ese momento todav\u00eda \u00e9ramos muy j\u00f3venes y no est\u00e1bamos metidas en el tema para nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2561495661867441, "is_candidate": true}, {"start": 2990.01, "end": 2992.413, "text": "Despu\u00e9s, digamos,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3834860814786183, "is_candidate": true}, {"start": 2994.01, "end": 2997.152, "text": " quiz\u00e1s lo reivindicamos en estas canciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38226464273761296, "is_candidate": true}, {"start": 2997.152, "end": 2999.014, "text": "Claro, como se escuchaban ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8687233650187085, "is_candidate": false}, {"start": 2999.014, "end": 3000.855, "text": "Que se escuchaban ah\u00ed, \u00bfentend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4442665991714486, "is_candidate": true}, {"start": 3000.855, "end": 3012.503, "text": "Entonces, es como decir... esa grieta llev\u00f3 a esto y hoy la historia en la Argentina es una manipulaci\u00f3n, es un uso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33783790166053373, "is_candidate": true}, {"start": 3013.261, "end": 3019.527, "text": " Es lo que yo imagino, lo que yo quiero recordar y saco, como vos me dec\u00edas, no quer\u00edamos hablar de que \u00edbamos a perder las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8690002291131053, "is_candidate": false}, {"start": 3019.527, "end": 3034.24, "text": "La negaci\u00f3n en el peronismo, para que relato... Yo quiero recordar esto, no quiero recordar la muerte de Aramburu, o la muerte de Larrabure, o Azul, o Formosa, no quiero recordar nada de eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2704660828465304, "is_candidate": true}, {"start": 3034.24, "end": 3036.682, "text": "Quiero recordar nada m\u00e1s que una parte, eso me sirve", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5924837728873391, "is_candidate": false}, {"start": 3038.488, "end": 3055.537, "text": " para hacer pol\u00edtica y generar que el enemigo de antes hoy es un periodista, cambiemos, Macri, yo... Entonces, eso llevado al presente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2688462075022243, "is_candidate": true}, {"start": 3055.537, "end": 3065.723, "text": "Entonces, creo que esa construcci\u00f3n pol\u00edtica es lo que genera permanentemente esta idea de que yo con vos no puedo hacer nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2950443581561888, "is_candidate": true}, {"start": 3067.636, "end": 3070.418, "text": " Y tanto te odio que te puedo matar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42204126286129784, "is_candidate": true}, {"start": 3070.418, "end": 3074.101, "text": "Matar en cualquier sentido de la palabra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2992448503986104, "is_candidate": true}, {"start": 3074.101, "end": 3082.648, "text": "Hay muchos represores sentenciados, muchos otros que est\u00e1n en prisi\u00f3n preventiva in aeternum.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9158712628266006, "is_candidate": false}, {"start": 3082.648, "end": 3090.275, "text": "\u00bfVos cre\u00e9s que algunas de las cosas que hicieron organizaciones armadas podr\u00edan ser temas de lesa humanidad?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8964049254693246, "is_candidate": false}, {"start": 3090.275, "end": 3093.658, "text": "Yo creo que, y lo ha dicho muchas veces nuestro presidente,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32428230335440056, "is_candidate": true}, {"start": 3094.514, "end": 3106.358, "text": " Yo creo que la Argentina deber\u00eda, m\u00e1s que decir c\u00f3mo se hizo, se cometi\u00f3 o se calificaron como cr\u00edmenes de lesa humanidad los cometidos desde el Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.20205939221720626, "is_candidate": true}, {"start": 3106.358, "end": 3110.46, "text": "Lo mismo se podr\u00eda hacer con las organizaciones armadas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2641275588654688, "is_candidate": true}, {"start": 3110.46, "end": 3117.862, "text": "A m\u00ed me parece que lo m\u00e1s sanador es un proceso como el que llev\u00f3 adelante Mandela en Sud\u00e1frica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.20001816350380452, "is_candidate": true}, {"start": 3117.862, "end": 3122.584, "text": "Vemos el enfrentamiento medi\u00e1tico m\u00e1s cl\u00e1sico de tu vida, ya sabes cu\u00e1l es.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8674461552686379, "is_candidate": false}, {"start": 3126.773, "end": 3129.796, "text": " Los que la pasamos en serio no tuvimos que ir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5761365081397156, "is_candidate": false}, {"start": 3129.796, "end": 3132.818, "text": "Los que ten\u00edan arreglo con la dictadura militar son los que se quedaron en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6199483789594078, "is_candidate": false}, {"start": 3132.818, "end": 3134.14, "text": "As\u00ed que no te hagas el vivo, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7558037678336219, "is_candidate": false}, {"start": 3134.14, "end": 3137.523, "text": "No te hagas el combatiente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.825954295302605, "is_candidate": false}, {"start": 3137.523, "end": 3138.784, "text": "No te hagas el valiente, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6829819547959278, "is_candidate": false}, {"start": 3138.784, "end": 3145.109, "text": "Porque los dirigentes sindicales... Los dirigentes sindicales hace 30 a\u00f1os que lo que hacen es llenarse los bolsillos con la plata de la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6052865545416626, "is_candidate": false}, {"start": 3145.109, "end": 3146.871, "text": "Y hablemos en serio, si quer\u00e9s hablan en serio, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6471117459891234, "is_candidate": false}, {"start": 3146.871, "end": 3150.414, "text": "Pero ese es el discurso que ten\u00edas cuando dec\u00eda la burocracia sindical.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9271089908453302, "is_candidate": false}, {"start": 3150.414, "end": 3151.054, "text": "S\u00ed, claro, hiciera verdad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7440024686280702, "is_candidate": false}, {"start": 3151.054, "end": 3152.836, "text": "Cuando te rajaste del pa\u00eds, \u00bfsab\u00e9s por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8765582401268435, "is_candidate": false}, {"start": 3152.836, "end": 3154.177, "text": "Me raj\u00e9 del pa\u00eds porque ustedes...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7285062873801113, "is_candidate": false}, {"start": 3154.377, "end": 3155.499, "text": " que los proteg\u00eda en la dictadura.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6563329718338948, "is_candidate": false}, {"start": 3155.499, "end": 3156.56, "text": "No te hagas el vivo, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8268748428177584, "is_candidate": false}, {"start": 3156.56, "end": 3158.923, "text": "No te hagas el vivo, Moyano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8998390900751976, "is_candidate": false}, {"start": 3158.923, "end": 3159.304, "text": "\u00bfViste?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0006625250975676, "is_candidate": false}, {"start": 3159.304, "end": 3160.565, "text": "S\u00ed, en Bullrich Luro corredor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6485972853392871, "is_candidate": false}, {"start": 3160.565, "end": 3162.027, "text": "\u00bfVos te arrastraste del pa\u00eds por eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9271287515171466, "is_candidate": false}, {"start": 3162.027, "end": 3165.792, "text": "Me arrastr\u00e9 del pa\u00eds porque me persegu\u00eda la dictadura, no como usted, que los proteg\u00eda, Moyano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5351191326092286, "is_candidate": false}, {"start": 3165.792, "end": 3166.773, "text": "Entonces, no te hagas el vivo, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7412018185759859, "is_candidate": false}, {"start": 3166.773, "end": 3167.534, "text": "\u00bfA m\u00ed me persegu\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9630172451113783, "is_candidate": false}, {"start": 3167.534, "end": 3169.177, "text": "Yo no era nada, me sent\u00eda yo en esa \u00e9poca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8129515286245349, "is_candidate": false}, {"start": 3169.617, "end": 3173.419, "text": " Lleno de plata las sindicalistas, y despu\u00e9s hablan de... lleno de... Pero \u00bfqu\u00e9 es ese discurso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5598441897960931, "is_candidate": false}, {"start": 3173.419, "end": 3174.06, "text": "No jodas, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9310270048188652, "is_candidate": false}, {"start": 3174.06, "end": 3175.721, "text": "Es el discurso que ten\u00edan cuando estaba en la tendencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7767020596786162, "is_candidate": false}, {"start": 3175.721, "end": 3177.662, "text": "Cuando estaba en la tendencia, cuando criticaban a la burocracia sindical.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9021364694419676, "is_candidate": false}, {"start": 3177.662, "end": 3180.143, "text": "El discurso que tengo ahora, el discurso que tengo ahora porque es la verdad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7188143212971214, "is_candidate": false}, {"start": 3180.143, "end": 3182.305, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 protegen las obras sociales, ustedes?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7932162959702537, "is_candidate": false}, {"start": 3182.305, "end": 3183.325, "text": "\u00bfLas protegen por la gente?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6747911392247433, "is_candidate": false}, {"start": 3183.325, "end": 3184.246, "text": "No jodas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7474217001054035, "is_candidate": false}, {"start": 3184.246, "end": 3184.886, "text": "\u00bfQu\u00e9 es la protecci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7839999748704277, "is_candidate": false}, {"start": 3184.886, "end": 3187.008, "text": "Si no ten\u00e9s la obra social, \u00bfqu\u00e9 es la protecci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.849696147029383, "is_candidate": false}, {"start": 3187.008, "end": 3188.709, "text": "No, yo no me la voy a llevar, es para la gente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5532095920501057, "is_candidate": false}, {"start": 3188.709, "end": 3190.93, "text": "\u00bfQu\u00e9 momento?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9157538624669898, "is_candidate": false}, {"start": 3190.93, "end": 3192.151, "text": "\u00bfQu\u00e9 momento?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.798829698918438, "is_candidate": false}, {"start": 3192.151, "end": 3192.211, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0764134035652275, "is_candidate": false}, {"start": 3192.211, "end": 3192.711, "text": "\u00bfC\u00f3mo lo record\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0022755736380455, "is_candidate": false}, {"start": 3192.711, "end": 3193.712, "text": "Con Mariana Brandona.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7450495268389239, "is_candidate": false}, {"start": 3193.712, "end": 3194.872, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8960534130442791, "is_candidate": false}, {"start": 3194.872, "end": 3195.633, "text": "Nora Clave.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9136329759877119, "is_candidate": false}, {"start": 3195.633, "end": 3195.713, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.122316813695122, "is_candidate": false}, {"start": 3197.862, "end": 3202.924, "text": " Lo recuerdo como un momento... Yo era ministra de Trabajo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35512924573487736, "is_candidate": true}, {"start": 3202.924, "end": 3209.808, "text": "Yo sal\u00ed de ah\u00ed y dije... Me echan, porque, digamos, la ministra de Trabajo, \u00bfqu\u00e9 le dice al sindicalista?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3220606716909803, "is_candidate": true}, {"start": 3209.808, "end": 3214.731, "text": "Son todos corruptos, hace 30 a\u00f1os que roban.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4017622625535975, "is_candidate": true}, {"start": 3214.731, "end": 3221.555, "text": "Y la verdad es que me sent\u00ed liberada porque dije lo que realmente pensaba y pienso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2801663272019541, "is_candidate": true}, {"start": 3223.132, "end": 3241.441, "text": " y porque creo que la Argentina, si hay algo que nunca cambi\u00f3, fue nuestro modelo sindical, que no es un problema de modo llano, es un problema de que el sistema hace que todos los que llegan a esos lugares terminan haciendo exactamente lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29182114597917796, "is_candidate": true}, {"start": 3241.441, "end": 3243.802, "text": "Por eso yo creo en los cambios sist\u00e9micos y culturales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4364244369705008, "is_candidate": true}, {"start": 3246.008, "end": 3247.789, "text": " Y ese es un cambio pendiente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5583237694270979, "is_candidate": false}, {"start": 3247.789, "end": 3251.311, "text": "Es una deuda pendiente de la democracia argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3576499737970067, "is_candidate": true}, {"start": 3251.311, "end": 3259.295, "text": "Cambiar el sindicalismo, que haya mucho m\u00e1s control, que la plata del sindicalismo no vaya a sus l\u00edderes, sino que vaya a la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2754683013851015, "is_candidate": true}, {"start": 3259.295, "end": 3264.218, "text": "Es necesario que haya sindicatos, pero es necesario que haya controles.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2636163863961015, "is_candidate": true}, {"start": 3264.798, "end": 3267.242, "text": " Y eso lo creo profundamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3863428907222122, "is_candidate": true}, {"start": 3267.242, "end": 3276.234, "text": "Y creo profundamente que por algo desde 1983 esa ley de asociaciones sindicales nunca se pudo cambiar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3566437451312301, "is_candidate": true}, {"start": 3276.234, "end": 3280.821, "text": "Desde ese voto de Zapac al d\u00eda de hoy nunca se pudo cambiar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2984086473057045, "is_candidate": true}, {"start": 3282.295, "end": 3282.796, "text": " La \u00faltima.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8638360513628633, "is_candidate": false}, {"start": 3282.796, "end": 3292.424, "text": "Me dijiste el tema del mandato en seguridad y por la posibilidad de ser candidata a vicepresidente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.807173840497586, "is_candidate": false}, {"start": 3292.424, "end": 3294.546, "text": "Ahora te tiro una pregunta para m\u00e1s adelante.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9337579844015548, "is_candidate": false}, {"start": 3294.546, "end": 3297.148, "text": "Y que todo pol\u00edtico est\u00e1, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7888300405436762, "is_candidate": false}, {"start": 3297.148, "end": 3299.691, "text": "\u00bfTe gustar\u00eda ser presidenta?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8100838726260045, "is_candidate": false}, {"start": 3299.691, "end": 3304.375, "text": "Bueno, a ver, todo pol\u00edtico le gusta ser presidenta o presidente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2956833613258355, "is_candidate": true}, {"start": 3304.988, "end": 3307.21, "text": " Que la ella est\u00e1 b\u00e1rbaro con el presidente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8901718486052304, "is_candidate": false}, {"start": 3307.21, "end": 3316.579, "text": "No, digo, presidente o presidente en el sentido de que puede ser... Dije todo pol\u00edtico, por eso es que lo correg\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25267648325328307, "is_candidate": true}, {"start": 3316.579, "end": 3316.92, "text": "Pero bueno...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8940091520795297, "is_candidate": false}, {"start": 3317.802, "end": 3327.365, "text": " Digamos, yo tengo a\u00f1os de pol\u00edtica, ya pas\u00e9 muchos a\u00f1os, soy grande, m\u00e1s grande.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2672065133731113, "is_candidate": true}, {"start": 3327.365, "end": 3333.147, "text": "Entonces, es como un horizonte que uno tiene m\u00e1s como sue\u00f1o que como realidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3209980514887272, "is_candidate": true}, {"start": 3333.147, "end": 3335.908, "text": "No lo tengo hoy como una realidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3733131458979456, "is_candidate": true}, {"start": 3335.908, "end": 3341.31, "text": "Por ah\u00ed, cuando ten\u00eda 40 a\u00f1os, ten\u00eda una idea de que eso en alg\u00fan momento pod\u00eda llegar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3556322030545419, "is_candidate": true}, {"start": 3341.31, "end": 3343.671, "text": "Ahora lo tengo como algo que...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4664415993523311, "is_candidate": true}, {"start": 3344.5, "end": 3348.383, "text": " Te puede quedar pendiente, pero lo veo como m\u00e1s lejano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33179369902320455, "is_candidate": true}, {"start": 3348.383, "end": 3349.204, "text": "O no.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9156005277230997, "is_candidate": false}, {"start": 3349.204, "end": 3353.527, "text": "Bueno, o no, pero no lo visualizo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3485539580758251, "is_candidate": true}, {"start": 3353.527, "end": 3357.15, "text": "Unas de las cosas las tienes que pensar, visualizar, sentir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3550023087597759, "is_candidate": true}, {"start": 3357.15, "end": 3359.572, "text": "En este momento, no lo visualizo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38428156115318557, "is_candidate": true}, {"start": 3359.572, "end": 3370.441, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de esta cosa de que siempre un pol\u00edtico quiere llegar al lugar, como un cura quiere ser papa o un pol\u00edtico quiere ser presidente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2189669675233913, "is_candidate": true}, {"start": 3370.441, "end": 3371.162, "text": "Gracias, Vinicia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7986505075820232, "is_candidate": false}, {"start": 3371.162, "end": 3371.422, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7732717243687568, "is_candidate": false}], "Index": 1280, "channel_id": "UCba3hpU7EFBSk817y9qZkiA", "channel": "LA NACION", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@lanacion", "id": "UZ3rH93QWtQ", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=UZ3rH93QWtQ", "title": "Entrevista a Patricia Bullrich, por Pablo Sirv\u00e9n - Hablemos de otra cosa", "duration": 3377.0, "view_count": 5337.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}