{"segments": [{"start": 24.106, "end": 28.092, "text": " Buenas noches, est\u00e1 la Ministra de Seguridad, Patricia Bulli, con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.026346481083368, "is_candidate": false}, {"start": 28.092, "end": 38.687, "text": "Ministra, le quiero preguntar sobre el tema m\u00e1s importante que es el tema del aniversario del atentado a la AMIA y las decisiones que ha tomado el gobierno sobre ese tema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9503081477468641, "is_candidate": false}, {"start": 39.629, "end": 41.191, "text": " que son bastante importantes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9497701092532225, "is_candidate": false}, {"start": 41.191, "end": 43.293, "text": "Pero antes quiero preguntarle sobre dos cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9053554536330276, "is_candidate": false}, {"start": 43.293, "end": 47.919, "text": "Una casi personal, porque a usted le desfiguraron el rostro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9282277403231365, "is_candidate": false}, {"start": 47.919, "end": 57.652, "text": "Digo, porque se est\u00e1 hablando de campa\u00f1a sucia desde el partido, sobre todo del partido de Cristina Kirchner, y me parece que esta fue tambi\u00e9n una campa\u00f1a sucia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9148830480798762, "is_candidate": false}, {"start": 58.702, "end": 76.134, "text": " S\u00ed, s\u00ed, este fue un evidente intento de generar una rid\u00edcula, ponerme en un lugar rid\u00edculo, ponerme como si no estuviese en condiciones de ser ministra, porque estaba hablando como si fuera una persona que no estaba en sus cabales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2147471509761414, "is_candidate": true}, {"start": 76.134, "end": 77.315, "text": "As\u00ed que fue exactamente eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3367348822897962, "is_candidate": true}, {"start": 78.275, "end": 83.839, "text": " Hoy en d\u00eda, por suerte, se ha generado un grado de institucionalizaci\u00f3n importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2762829855346215, "is_candidate": true}, {"start": 83.839, "end": 95.966, "text": "El tema de los medios de comunicaci\u00f3n, de reverso, de Facebook, todos act\u00faan de manera r\u00e1pida en decirle a la sociedad que esto es falso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21231072470269108, "is_candidate": true}, {"start": 97.207, "end": 107.694, "text": " Creo que el hecho de haber querido ponerme en ese lugar gener\u00f3 una respuesta y una contestaci\u00f3n que va a servir quiz\u00e1s para toda la campa\u00f1a, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25828266887886686, "is_candidate": true}, {"start": 107.694, "end": 117.46, "text": "Para que no sea tan f\u00e1cil, como fue muy al principio, como para que no sea tan f\u00e1cil generar este tipo de videos ralentizados,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2894608024556504, "is_candidate": true}, {"start": 118.62, "end": 123.325, "text": " este tipo de fake news o deep fake, como le quieran decir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3125969195652053, "is_candidate": true}, {"start": 123.325, "end": 142.922, "text": "Y realmente es feo, pero tambi\u00e9n es bueno poder tener una reacci\u00f3n r\u00e1pida y poder sacar a la luz el intento de querer bajarle el prestigio a nuestro gobierno, a la gesti\u00f3n del presidente Macri en seguridad, bueno, a todo lo que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20889183400841993, "is_candidate": true}, {"start": 143.642, "end": 145.404, "text": " \u00bfImplica tocar a...?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45216699004074523, "is_candidate": true}, {"start": 145.404, "end": 151.73, "text": "\u00bfY usted imagina que esto va a seguir con otros ministros, con otras personas, pero digamos que la campa\u00f1a sucia va a seguir?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8686128813809195, "is_candidate": false}, {"start": 153.778, "end": 158.841, "text": " Bueno, a ver, hay muchos hechos que son muy lamentables.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.315631673452182, "is_candidate": true}, {"start": 158.841, "end": 173.088, "text": "Hoy tuvimos el caso de nuestro candidato a diputado por Entre R\u00edos, en segundo lugar, que le incendiaron la casa, que fue un atentado, que le quemaron todo el garage de la casa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22424000712940195, "is_candidate": true}, {"start": 173.088, "end": 174.809, "text": "Estaba \u00e9l durmiendo con su familia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5631738505318499, "is_candidate": false}, {"start": 175.589, "end": 180.512, "text": " Por suerte las personas ya est\u00e1n detenidas, es decir, el Ministerio de Gobierno... \u00bfSe sabe qui\u00e9nes son?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28470608898995764, "is_candidate": true}, {"start": 180.512, "end": 193.801, "text": "S\u00ed, son personas que son ultra K. Nuestro candidato es Gustavo Gein y son personas ultra K, pero el Gobierno de Entre R\u00edos y la Ministra de Gobierno se movieron muy r\u00e1pido", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20732740538353023, "is_candidate": true}, {"start": 195.142, "end": 198.885, "text": " trabajaron para esclarecer y ya hay una persona detenida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26143583556108274, "is_candidate": true}, {"start": 198.885, "end": 209.473, "text": "Pero bueno, este tipo de cosas, de situaciones violentas como hemos tenido en este tiempo, gente que dice no van a terminar el gobierno, los vamos a voltear antes,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.268356014415146, "is_candidate": true}, {"start": 210.493, "end": 212.454, "text": " Bueno, permanentemente, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9147597051751518, "is_candidate": false}, {"start": 212.454, "end": 229.117, "text": "Bueno, el tema de la violencia que tuvo Grabois en la Plaza de Mayo, que le rompi\u00f3 el brazo a un polic\u00eda, es decir, el caso de los que han hecho conflictos salvajes, totalmente salvajes, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20951596598797007, "is_candidate": true}, {"start": 229.117, "end": 234.878, "text": "Sobre eso, ese era el otro tema que le quer\u00eda preguntar, porque usted conoce el tema sindical, porque ha sido Ministro del Trabajo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9123549476897087, "is_candidate": false}, {"start": 237.728, "end": 261.878, "text": " A ver, hay una posici\u00f3n, hay una situaci\u00f3n extra\u00f1a donde de pronto hay un tiroteo en un gremio de la carne, hay un paro salvaje en aerol\u00edneas argentinas, hay un se\u00f1or Mollano, Hugo Mollano, que todos los d\u00edas anuncia una huelga, hay un secretario general del gremio bancario que tambi\u00e9n dice cosas muy fuertes contra el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9324881762641994, "is_candidate": false}, {"start": 261.878, "end": 262.918, "text": "\u00bfA qu\u00e9 se debe esto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9347005922345434, "is_candidate": false}, {"start": 263.736, "end": 265.397, "text": " Bueno, hay una historia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48842319918485155, "is_candidate": true}, {"start": 265.397, "end": 283.809, "text": "Un sindicalismo patotero que toda su vida ha usado el lenguaje de la violencia y de la extorsi\u00f3n, y que cuando ven que no tienen otro camino en vez de sentarse a dialogar, presionan, extorsionan, y en este caso, o en el caso de...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20511280537094267, "is_candidate": true}, {"start": 285.07, "end": 296.954, "text": " del sindicato de pilotos fue terrible, porque la gente que prepara su viaje un fin de semana, que cuesta un mont\u00f3n de plata, le destruye todo y no le importa nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2606930584155652, "is_candidate": true}, {"start": 296.954, "end": 302.996, "text": "Entonces, el objetivo es querer desprestigiarnos a nosotros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26461474840612464, "is_candidate": true}, {"start": 302.996, "end": 309.398, "text": "Bueno, se desprestigia a \u00e9l, se desprestigia a los sindicatos, se desprestigia a los que... Estamos hablando de Pablo Piroga.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2857834454288882, "is_candidate": true}, {"start": 310.338, "end": 315.703, "text": " Pir\u00f3, bueno, Palazzo que dice, se van a afiliar, les guste o no les guste.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33006943596878535, "is_candidate": true}, {"start": 315.703, "end": 316.964, "text": "El jefe de los bancarios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9286584965341367, "is_candidate": false}, {"start": 316.964, "end": 326.752, "text": "El jefe de los bancarios, Palazzo, como si hubiese... En primer lugar, un trabajador decide personalmente si se quiere afiliar o no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23324595415220029, "is_candidate": true}, {"start": 326.752, "end": 327.873, "text": "Por lo menos as\u00ed deber\u00eda ser.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0208822404876658, "is_candidate": false}, {"start": 328.582, "end": 329.442, "text": " Tiene que ser as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5415068838585966, "is_candidate": false}, {"start": 329.442, "end": 331.463, "text": "Es una decisi\u00f3n personal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41711945290701913, "is_candidate": true}, {"start": 331.463, "end": 335.865, "text": "Entonces, uno se afilia a un partido pol\u00edtico o se afilia a un gremio si quiere.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28448946798936914, "is_candidate": true}, {"start": 335.865, "end": 337.185, "text": "Si no quiere, no se afilia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45103692529329775, "is_candidate": true}, {"start": 337.185, "end": 344.608, "text": "Entonces, que entiendan de una vez por todas que ese patoter\u00edo, esa forma de actuar, se termina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2523758063419522, "is_candidate": true}, {"start": 344.608, "end": 345.108, "text": "Y nosotros...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5629087504774662, "is_candidate": false}, {"start": 345.968, "end": 354.953, "text": " Todos los d\u00edas estamos trabajando para terminar con las patotas, con las mafias y con todas estas formas que la gente entienda que esto es lo que traba a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2779234176802058, "is_candidate": true}, {"start": 354.953, "end": 361.696, "text": "Esto traba, hace que la Argentina sea un pa\u00eds dif\u00edcil, donde hay mucha gente que dice, \u00bfqu\u00e9 voy a hacer?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3051612879740898, "is_candidate": true}, {"start": 361.696, "end": 365.138, "text": "\u00bfVoy a poner un negocio en la Argentina para que me caigan estas patotas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3311853544840947, "is_candidate": true}, {"start": 365.758, "end": 376.928, "text": " Entonces entre todos tenemos que terminar y generar cambios que creo que en un pr\u00f3ximo mandato, teniendo mayor capacidad en el Parlamento, lo vamos a poder hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23101591977745217, "is_candidate": true}, {"start": 376.928, "end": 385.876, "text": "Ahora, \u00bfhay en el medio intereses ideol\u00f3gicos, hay intereses sindicales, hay intereses monetarios?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8769188382706714, "is_candidate": false}, {"start": 385.876, "end": 387.437, "text": "\u00bfQu\u00e9 hay en el medio de todo esto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0097431980881193, "is_candidate": false}, {"start": 387.818, "end": 396.61, "text": " Bueno, yo dir\u00eda que lo primero que hay en estos sindicatos son intereses monetarios, ideol\u00f3gicos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22743428773381202, "is_candidate": true}, {"start": 398.027, "end": 402.588, "text": " Es dif\u00edcil saberlo, porque no se sabe muy bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.322064299534628, "is_candidate": true}, {"start": 402.588, "end": 412.891, "text": "Hoy en d\u00eda, creo que eso es una buena noticia, por primera vez en la Argentina, la CGT dice que no apoya a un candidato, porque en realidad las instituciones... Est\u00e1 muy dividida, adem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25725291940761175, "is_candidate": true}, {"start": 412.891, "end": 427.734, "text": "S\u00ed, pero est\u00e1 bueno, porque las instituciones no pueden apoyar a un candidato, pueden apoyar a un partido pol\u00edtico, pero una instituci\u00f3n de la CGT, donde hay un trabajador que vota a la izquierda, otra que vota al PRO, no puede representar un pensamiento corporativo de todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24942222858072582, "is_candidate": true}, {"start": 428.354, "end": 434.195, "text": " Esto es porque est\u00e1n divididos, porque toda la vida la CGT ha apoyado al candidato del peronismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3075167715723879, "is_candidate": true}, {"start": 434.195, "end": 438.957, "text": "Bueno, en esta oportunidad, que est\u00e1n divididos en distintas listas, dicen que no la apoyan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2909866440256823, "is_candidate": true}, {"start": 438.957, "end": 441.177, "text": "Bueno, es como un avance.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3722944458981249, "is_candidate": true}, {"start": 441.177, "end": 456.841, "text": "Pero esto lleva a una lucha mayor entre los que est\u00e1n en una lista o en otra, o los que intentan mostrar grados de violencia porque no pueden conseguir las cosas por otras v\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2881615849944772, "is_candidate": true}, {"start": 458.221, "end": 463.248, "text": " Creo que es una metodolog\u00eda que de una vez por todas tenemos que terminarla en la Argentina, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3141030127675464, "is_candidate": true}, {"start": 463.248, "end": 470.598, "text": "Ministra, \u00bfy usted cree que esta presi\u00f3n sindical va a aumentar en la medida que se acerquen las elecciones?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.905271801794353, "is_candidate": false}, {"start": 470.598, "end": 473.322, "text": "Yo creo que a la vez se les va achicando el espacio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4277455386582337, "is_candidate": true}, {"start": 475.264, "end": 482.609, "text": " a la vez que ellos quiz\u00e1s intentar\u00edan una especie de huelga permanente, se les va achicando el espacio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24614530839738147, "is_candidate": true}, {"start": 482.609, "end": 482.949, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.814698656519221, "is_candidate": false}, {"start": 482.949, "end": 487.933, "text": "Porque cada vez hay m\u00e1s sectores de la sociedad que no quieren que esto pase.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2811009033064934, "is_candidate": true}, {"start": 487.933, "end": 497.119, "text": "La otra vez escuchaba a Micheli, de la CTA, diciendo, nosotros hemos hecho 1.200 movilizaciones desde que lleg\u00f3 este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27513183651933737, "is_candidate": true}, {"start": 497.119, "end": 499.621, "text": "Yo pensaba, \u00bf1.200 movilizaciones?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46169898136829823, "is_candidate": true}, {"start": 499.621, "end": 500.982, "text": "Son una movilizaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5129416570464755, "is_candidate": false}, {"start": 501.882, "end": 504.645, "text": " por d\u00eda, o m\u00e1s todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5972796582335922, "is_candidate": false}, {"start": 504.645, "end": 512.993, "text": "Entonces han vivido en la calle, han vivido permanentemente obstruyendo, impidiendo, nunca otra actitud.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3067227690410005, "is_candidate": true}, {"start": 512.993, "end": 520.861, "text": "Entonces creo que hay un cansancio de la sociedad, de gran parte de la sociedad, a esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2275891280995428, "is_candidate": true}, {"start": 521.201, "end": 533.629, "text": " Inclusive la otra vez le\u00eda que hab\u00edan dicho que cercano a las elecciones es como que van a moderar estas conductas porque algunos se dan cuenta que no les conviene, no porque no crean.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2457613456035327, "is_candidate": true}, {"start": 533.629, "end": 544.236, "text": "La otra vez cuando fue el escrache que le hicieron al presidente en Suiza, que fue una manipulaci\u00f3n total porque...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23228599200111444, "is_candidate": true}, {"start": 545.196, "end": 547.278, "text": " saludar y decir, Presidente, Presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47737026506913915, "is_candidate": true}, {"start": 547.278, "end": 547.998, "text": "Fue un enga\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9732325058372107, "is_candidate": false}, {"start": 547.998, "end": 548.879, "text": "Fue un enga\u00f1o, claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7552768661115278, "is_candidate": false}, {"start": 548.879, "end": 549.92, "text": "Fue un enga\u00f1o, Presidente, Presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.867479443668004, "is_candidate": false}, {"start": 549.92, "end": 553.462, "text": "Parec\u00eda que quer\u00edan una foto y... Estoy en contra, digo, mira, estoy en contra suyo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35909108722203453, "is_candidate": true}, {"start": 553.462, "end": 560.447, "text": "Ahora, Presidente, quiero una foto, quiero una foto para que el Presidente abra la ventana y lo empiecen a insultar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2642411964196161, "is_candidate": true}, {"start": 560.447, "end": 567.252, "text": "Ah\u00ed, muchos dirigentes del kirchnerismo despu\u00e9s salieron diciendo, no, esto no se puede hacer porque", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32147031641660384, "is_candidate": true}, {"start": 568.144, "end": 586.239, "text": " Digamos, creo que lo que hace es reducir, en la medida en que van saliendo todas estas cosas, que es su verdadero yo, se les va reduciendo un espacio independiente que no quiere violencia, que no quiere patoterismo, que no quiere mafias, que no quiere estas imposiciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21291293815353585, "is_candidate": true}, {"start": 586.986, "end": 599.217, "text": " Bueno, vamos al tema m\u00e1s importante que es el tema del aniversario de la AMIA, que se cumple el jueves, 25 a\u00f1os del criminal atentado que dej\u00f3 85 muertos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9161833734181412, "is_candidate": false}, {"start": 599.217, "end": 608.605, "text": "El gobierno con motivo de eso ha tomado una serie de decisiones, una de esas es nombrar, designar al grupo Hezbollah como grupo terrorista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8909771417493575, "is_candidate": false}, {"start": 608.605, "end": 609.846, "text": "Hezbollah, para los que no saben,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8963116660022186, "is_candidate": false}, {"start": 610.447, "end": 615.643, "text": " es una organizaci\u00f3n pol\u00edtica que tiene un brazo pol\u00edtico y tiene un brazo armado, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9372285927846603, "is_candidate": false}, {"start": 615.643, "end": 617.167, "text": "Es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8432575212768401, "is_candidate": false}, {"start": 617.167, "end": 618.07, "text": "\u00bfQu\u00e9 significa esto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9459806231157974, "is_candidate": false}, {"start": 619.102, "end": 646.901, "text": " Bueno, esto significa que, digamos, frente al terrorismo que ha atacado en la Argentina, es decir, la condici\u00f3n es que haya tenido acciones terroristas en el pa\u00eds, aquellos que han tenido acciones terroristas en el pa\u00eds y que hay pruebas suficientes, porque ac\u00e1 ha habido una investigaci\u00f3n judicial, ha habido... hay alertas rojas sobre dirigentes iran\u00edes que respond\u00edan a esta l\u00ednea,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.18974992774328914, "is_candidate": true}, {"start": 647.578, "end": 656.461, "text": " no se ha podido avanzar m\u00e1s porque estas personas est\u00e1n en su pa\u00eds y no han sido entregadas por el pa\u00eds, porque, si no, se hubiera hecho el juicio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23477154109186538, "is_candidate": true}, {"start": 656.461, "end": 664.303, "text": "Entonces, con todas estas pruebas, aquellos que han atentado en la Argentina son declarados terroristas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2275944440449159, "is_candidate": true}, {"start": 664.303, "end": 670.845, "text": "Eso significa que se les congela cualquier tipo de bien que puedan tener personas vinculadas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2517522580613907, "is_candidate": true}, {"start": 671.605, "end": 679.969, "text": " a esa organizaci\u00f3n que adem\u00e1s en la triple frontera muchas veces est\u00e1 mezclado el tema narcotr\u00e1fico, terrorismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25197025810946827, "is_candidate": true}, {"start": 679.969, "end": 687.672, "text": "Si usted tiene informaci\u00f3n de que ac\u00e1 en el pa\u00eds, en alg\u00fan lugar del pa\u00eds, este grupo gilbolat tiene gente, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8480513098322036, "is_candidate": false}, {"start": 687.672, "end": 690.933, "text": "Tiene grupos dormidos o despiertos, como fuere.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9196979287086644, "is_candidate": false}, {"start": 691.525, "end": 699.512, "text": " Nosotros tenemos, si tuvi\u00e9ramos informaci\u00f3n que eso est\u00e1 sucediendo en la Argentina, ya hubi\u00e9ramos ido atr\u00e1s de ellos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24655399964460745, "is_candidate": true}, {"start": 699.512, "end": 720.969, "text": "Tenemos informaciones de movimientos que en la triple frontera, del otro lado de la frontera de la Argentina, y en el caso de activos en la Argentina, recuerda el caso del clan Barakat, que la unidad de informaci\u00f3n financiera le congel\u00f3 los bienes, hay una causa abierta con el juez Guerrero del Dorado,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22566726648945423, "is_candidate": true}, {"start": 721.549, "end": 725.17, "text": " y despu\u00e9s fueron detenidos y encarcelados en Paraguay.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2812693810943119, "is_candidate": true}, {"start": 725.17, "end": 730.773, "text": "Esta fue una operaci\u00f3n de los tres pa\u00edses, Brasil, Paraguay y Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24384017883900566, "is_candidate": true}, {"start": 730.773, "end": 735.914, "text": "Y este baracat estaba... Este baracat... Estaba vinculado a Hezbollah.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8882263854212972, "is_candidate": false}, {"start": 735.914, "end": 737.235, "text": "Llevaba activos para Hezbollah.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48002226981701224, "is_candidate": true}, {"start": 737.575, "end": 738.156, "text": " Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6129503992359722, "is_candidate": false}, {"start": 738.156, "end": 752.517, "text": "Entonces, bueno, en el caso de la Argentina yo creo que esto viene a sanar una herida muy importante y es el hecho de que por primera vez aceptamos que una organizaci\u00f3n que atent\u00f3", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2027162797852451, "is_candidate": true}, {"start": 753.518, "end": 774.798, "text": " en la Argentina, por m\u00e1s que nosotros tenemos un derecho individual que habla de personas, en este caso fue una organizaci\u00f3n, esta organizaci\u00f3n va a quedar como una organizaci\u00f3n, de alguna manera, condenada en la Argentina por sus acciones terroristas, condenada en un sentido simb\u00f3lico, porque la condena solo lo puede hacer la justicia,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26433787731385583, "is_candidate": true}, {"start": 776.979, "end": 778.96, "text": " no va a poder tener ning\u00fan tipo de activos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44970440069280704, "is_candidate": true}, {"start": 778.96, "end": 784.081, "text": "Cualquier persona que tenga alguna ligaz\u00f3n o activos van a ser inmediatamente congelados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2690708185174827, "is_candidate": true}, {"start": 784.081, "end": 792.944, "text": "Cualquier pedido de congelamiento de activos que venga de cualquier parte del mundo se le van a congelar a cualquier miembro del Hegebol\u00e1 sus activos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28706719535586167, "is_candidate": true}, {"start": 792.944, "end": 798.646, "text": "Y por supuesto, todos van a tener prohibida su entrada al pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2475193754952426, "is_candidate": true}, {"start": 798.646, "end": 803.067, "text": "Creo que esto es un avance importante y si avanzase el juicio en ausencia,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32873489383067456, "is_candidate": true}, {"start": 804.153, "end": 805.795, "text": " \u00bfUsted est\u00e1 de acuerdo con eso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.957854144115934, "is_candidate": false}, {"start": 805.795, "end": 808.377, "text": "S\u00ed, no solo para AMIA.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48160123913656006, "is_candidate": true}, {"start": 808.377, "end": 811.54, "text": "Creo que no se puede hacer una ley para alguien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3699933387216805, "is_candidate": true}, {"start": 811.54, "end": 816.385, "text": "Yo creo que el juicio en ausencia tiene que ser para los delitos graves en todo sentido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.311256141801335, "is_candidate": true}, {"start": 816.385, "end": 824.092, "text": "Por ejemplo, nosotros tenemos casos de narcotraficantes que est\u00e1n tranquilos en alg\u00fan lugar donde por ah\u00ed...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22684261390761296, "is_candidate": true}, {"start": 824.913, "end": 828.797, "text": " No hay posibilidad de traerlos a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26734869588745014, "is_candidate": true}, {"start": 828.797, "end": 831.299, "text": "\u00bfY c\u00f3mo es?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43953211234334943, "is_candidate": true}, {"start": 831.299, "end": 835.342, "text": "El que se escapa tiene m\u00e1s beneficios que el que se queda o el que es detenido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3218515516798345, "is_candidate": true}, {"start": 835.342, "end": 839.466, "text": "Entonces, es una manera de solucionar en el derecho europeo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.320219563460573, "is_candidate": true}, {"start": 839.466, "end": 843.65, "text": "Tanto Francia como Italia tienen en el juicio una ausencia hace much\u00edsimos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3025837994064666, "is_candidate": true}, {"start": 845.531, "end": 861.964, "text": " da todas las garant\u00edas porque en el momento en el que las personas son detenidas o navidas o Interpol las encuentra o cualquier mecanismo, ese juicio, digamos, la persona tiene derecho a la defensa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22100559852611934, "is_candidate": true}, {"start": 861.964, "end": 872.392, "text": "El otro d\u00eda hubo un caso muy interesante en Mar del Plata, de un caso de una banda que mat\u00f3 un polic\u00eda hace muchos a\u00f1os y los de la...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24552520415072776, "is_candidate": true}, {"start": 873.413, "end": 876.516, "text": " tres de la banda fueron detenidos y condenados a perpetua.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31269094800646746, "is_candidate": true}, {"start": 876.516, "end": 877.816, "text": "Y uno se escap\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3937784559434646, "is_candidate": true}, {"start": 877.816, "end": 882.86, "text": "Y durante a\u00f1os, casi 15 a\u00f1os, la persona no apareci\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2929263369595825, "is_candidate": true}, {"start": 882.86, "end": 884.281, "text": "No sab\u00eda nadie, nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49439332467502983, "is_candidate": true}, {"start": 884.281, "end": 885.642, "text": "Nadie de la familia, nadie, nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4699707550762098, "is_candidate": true}, {"start": 885.642, "end": 896.09, "text": "El otro d\u00eda, hab\u00eda salido en los medios que hab\u00eda prescripto este caso, y la persona apareci\u00f3 para decir, prescribi\u00f3 mi caso,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2562585315736595, "is_candidate": true}, {"start": 896.795, "end": 899.436, "text": " con lo cual qued\u00f3 libre inmediatamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.392328268727857, "is_candidate": true}, {"start": 899.436, "end": 902.896, "text": "Una enorme injusticia, enorme injusticia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44158908876425873, "is_candidate": true}, {"start": 902.896, "end": 905.917, "text": "Adem\u00e1s, una persona que hab\u00eda asesinado a un polic\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39234688011771124, "is_candidate": true}, {"start": 905.917, "end": 926.442, "text": "Entonces, creo que el juicio en ausencia viene a llenar un vac\u00edo de impunidad que se da cuando una persona se escapa o cuando una organizaci\u00f3n o personas de este tipo son avaladas por su propio Estado y las cubren, las encubren", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22545346274149303, "is_candidate": true}, {"start": 927.342, "end": 928.583, "text": " frente a lo que sucedi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5121806260874006, "is_candidate": false}, {"start": 928.583, "end": 943.329, "text": "Ministra, por lo que yo veo entonces el gobierno comparte lo que es una resoluci\u00f3n de la justicia argentina que es que el gobierno de Ir\u00e1n orden\u00f3 el ataque a la AMIA y Hezbollah lo ejecut\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9009684345593209, "is_candidate": false}, {"start": 943.953, "end": 947.054, "text": " S\u00ed, por lo menos el gobierno de ese momento, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36214089021004026, "is_candidate": true}, {"start": 947.054, "end": 949.935, "text": "En ese momento, con una situaci\u00f3n... El gobierno de Ir\u00e1n de ese momento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3885415386203992, "is_candidate": true}, {"start": 949.935, "end": 961.2, "text": "S\u00ed, el gobierno de Ir\u00e1n de ese momento, con una situaci\u00f3n, digamos, quiz\u00e1s muy extrema, lo hizo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21388213613651819, "is_candidate": true}, {"start": 961.2, "end": 971.804, "text": "Eso no quiere decir que el gobierno de Ir\u00e1n de este momento no lo siga encubriendo, porque podr\u00eda perfectamente tener una actitud distinta y decir, bueno, me distingo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2703074080115492, "is_candidate": true}, {"start": 972.784, "end": 978.907, "text": " de aquella situaci\u00f3n y entrego a las personas que est\u00e1n, no s\u00e9 si culpables.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31464450607607974, "is_candidate": true}, {"start": 978.907, "end": 982.749, "text": "Nosotros estamos hablando de juicio en ausencia, no de condena en ausencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3558967923871389, "is_candidate": true}, {"start": 982.749, "end": 983.769, "text": "Es sospechoso, digamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8655484964963531, "is_candidate": false}, {"start": 983.769, "end": 999.937, "text": "En definitiva, los van a tener que juzgar y se va a tener que probar, digamos, m\u00e1s all\u00e1 de que hay muchos indicios y muchas pruebas que se fueron acumulando desde el principio de la causa, en definitiva, de muchos a\u00f1os, m\u00e1s all\u00e1 de todos los problemas que tuvo esa causa,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24512930182778436, "is_candidate": true}, {"start": 1001.598, "end": 1010.742, "text": " Creo que lo que hay que dejar bien en claro es que nuestro pa\u00eds es un Estado de Derecho, entonces lo que hay es un juicio, no una condena.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2596951535596612, "is_candidate": true}, {"start": 1010.742, "end": 1018.006, "text": "Ministra, \u00bfqu\u00e9 reflexi\u00f3n hace usted de un dato que para m\u00ed es lo m\u00e1s tr\u00e1gico?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8884393335687877, "is_candidate": false}, {"start": 1018.006, "end": 1024.87, "text": "Han pasado 25 a\u00f1os y no hay un solo procesado, no hay un solo detenido, no se conocen los c\u00f3mplices internos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9641344626709418, "is_candidate": false}, {"start": 1025.855, "end": 1029.637, "text": " Bueno, el juicio sobre los c\u00f3mplices internos est\u00e1 de nuevo en vigencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2806329429806651, "is_candidate": true}, {"start": 1029.637, "end": 1038.441, "text": "S\u00ed, pero... Se est\u00e1 llevando adelante el juicio oral, de nuevo a Tejeld\u00edn, despu\u00e9s de haberse anulado el juicio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2651643140250659, "is_candidate": true}, {"start": 1038.441, "end": 1053.229, "text": "A m\u00ed me parece que... Lo primero que sucedi\u00f3, para m\u00ed, desde mi punto de vista, en la causa de AMIA, es que desde el primer momento se supo que era una organizaci\u00f3n terrorista la que lo hab\u00eda llevado adelante y...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25290370311307975, "is_candidate": true}, {"start": 1055.21, "end": 1065.956, "text": " y en vez de ir al hueso de la situaci\u00f3n, se comenz\u00f3 a analizar, digamos, qui\u00e9nes hab\u00edan sido los c\u00f3mplices internos, que son importantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2505463054443061, "is_candidate": true}, {"start": 1065.956, "end": 1072.24, "text": "Despu\u00e9s se pas\u00f3 un juicio de encubrimiento, como si las v\u00edctimas hubieran sido victimarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2944394013199144, "is_candidate": true}, {"start": 1072.24, "end": 1083.687, "text": "Y no se fue al centro de la cuesti\u00f3n, que en nuestro caso tampoco es f\u00e1cil, porque la Argentina no pod\u00eda ir y buscar a las personas a Ir\u00e1n, nosotros no tenemos esa...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24648489373994742, "is_candidate": true}, {"start": 1085.068, "end": 1088.793, "text": " Esa condici\u00f3n de lo que uno puede llamar un acto de guerra, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3128305861794085, "is_candidate": true}, {"start": 1088.793, "end": 1100.989, "text": "De alguna manera, si uno llega a la conclusi\u00f3n de que el atentado fue hecho por una organizaci\u00f3n avalada por un Estado, uno puede decir, bueno, esto es un acto de guerra contra nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19725641607218536, "is_candidate": true}, {"start": 1101.79, "end": 1130.223, "text": " Por eso tambi\u00e9n el presidente est\u00e1 decidiendo algo muy importante, que es que esto va a tener un duelo nacional, que significa que todos nosotros, las fuerzas de seguridad federales, van a estar todas, van a estar en formaci\u00f3n, tocando las sirenas de todos los autos, de todas las embarcaciones, de todo, en un momento en el que toda la Argentina tiene que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2110392891476568, "is_candidate": true}, {"start": 1132.023, "end": 1133.964, "text": " asumir lo que nos pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45945195553253604, "is_candidate": true}, {"start": 1133.964, "end": 1139.445, "text": "Todos tenemos que asumir lo que nos pas\u00f3 y asumirlo en un momento de recordaci\u00f3n, como lo hacemos con las Malvinas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3296397916275723, "is_candidate": true}, {"start": 1139.445, "end": 1146.727, "text": "Lo mismo tiene que pasar con la AMIA, que siempre ha sido quiz\u00e1s un acto llevado adelante por la comunidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3359090557292166, "is_candidate": true}, {"start": 1146.727, "end": 1153.129, "text": "Siempre lo hemos dicho, como quiera de todos, pero esta vez creo que lo vamos a asumir con mucha m\u00e1s profundidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3813575546650735, "is_candidate": true}, {"start": 1153.872, "end": 1156.237, "text": " D\u00e9jeme hacer una \u00faltima pregunta sobre este tema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9279952452001594, "is_candidate": false}, {"start": 1156.237, "end": 1162.669, "text": "Usted fue una de las \u00faltimas personas que habl\u00f3 con el fiscal Alberto Nisman antes de que se conociera que hab\u00eda muerto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.904763262496008, "is_candidate": false}, {"start": 1162.669, "end": 1163.831, "text": "\u00bfUsted cree que lo mataron a Nisman?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9176967715067623, "is_candidate": false}, {"start": 1165.092, "end": 1172.758, "text": " Mire, yo prefiero abstenerme de dar una opini\u00f3n porque ac\u00e1 ha habido dos realidades distintas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3063512207028034, "is_candidate": true}, {"start": 1172.758, "end": 1181.385, "text": "Por un lado, unas primeras pericias que dijeron una cosa, luego otras pericias y hay un fiscal actuando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2741862574535566, "is_candidate": true}, {"start": 1181.385, "end": 1185.388, "text": "Esas pericias las llev\u00f3 adelante la Gendarmer\u00eda Nacional Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30608963612035767, "is_candidate": true}, {"start": 1185.388, "end": 1193.454, "text": "Entonces, digamos, para que no exista una... que alguien piense que puede haber una predisposici\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2507122543194288, "is_candidate": true}, {"start": 1194.916, "end": 1202.903, "text": " de mi parte, como Ministra de Seguridad, respecto al trabajo profesional, que es una fuerza, prefiero no dar una opini\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24768584609729516, "is_candidate": true}, {"start": 1202.903, "end": 1204.644, "text": "\u00bfPero la tiene?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9401665431791468, "is_candidate": false}, {"start": 1204.644, "end": 1206.646, "text": "La tengo, pero no la voy a dar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3907954909734114, "is_candidate": true}, {"start": 1206.646, "end": 1207.587, "text": "Gracias, Ministra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8960597693258274, "is_candidate": false}, {"start": 1207.587, "end": 1208.467, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7431800307425163, "is_candidate": false}, {"start": 1208.467, "end": 1208.828, "text": "Una pausa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9114784625313853, "is_candidate": false}, {"start": 1239.997, "end": 1244.023, "text": " de la primera elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9445801519804513, "is_candidate": false}, {"start": 1247.843, "end": 1262.515, "text": " que van a terminar con la elecci\u00f3n de un nuevo presidente, no sabemos si en octubre o en noviembre, pero dentro de menos de un mes, el 11 de agosto, se van a hacer las primeras elecciones que son las primarias obligatorias en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8618457360040667, "is_candidate": false}, {"start": 1262.515, "end": 1272.324, "text": "C\u00f3mo est\u00e1 la sociedad, vamos a hablar sobre este tema, sobre c\u00f3mo est\u00e1 eligiendo los candidatos, vamos a hablar con dos prestigiosos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8771928331985472, "is_candidate": false}, {"start": 1273.644, "end": 1279.427, "text": " encuestadores, Mariel Fornoni que es de Management and Feed, y Juan Germano que es de Histronom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.941333602730634, "is_candidate": false}, {"start": 1279.427, "end": 1289.191, "text": "Lo primero que quiero preguntarle es si es cierto esto que se ha dicho en los \u00faltimos d\u00edas de que el presidente, el gobierno y el presidente han mejorado sus n\u00fameros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.871820117472597, "is_candidate": false}, {"start": 1289.191, "end": 1300.657, "text": "Bueno, la verdad que en la Argentina en donde un mes parece un a\u00f1o, porque si uno se pone a analizar la cantidad de hechos y de hitos pol\u00edticos, econ\u00f3micos, sociales,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9861029373376098, "is_candidate": false}, {"start": 1301.843, "end": 1305.181, "text": " que venimos teniendo, el gobierno viene encontrando", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.006230783462805, "is_candidate": false}, {"start": 1305.868, "end": 1308.969, "text": " lo estoy destilizando un poquito, pero cerca de 100 d\u00edas de algo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9847445746239933, "is_candidate": false}, {"start": 1308.969, "end": 1309.949, "text": "\u00bfDe qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8093267066819472, "is_candidate": false}, {"start": 1309.949, "end": 1311.53, "text": "De estabilidad cambiaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0243662246477543, "is_candidate": false}, {"start": 1311.53, "end": 1316.112, "text": "Y, por ende, autom\u00e1ticamente de una inflaci\u00f3n a la baja.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.043740854995308, "is_candidate": false}, {"start": 1316.112, "end": 1326.315, "text": "Esa estabilidad de 100 d\u00edas le permiti\u00f3 tener un sost\u00e9n al oficialismo en casi todas las variables que uno puede analizar para cuando uno... \u00bfSost\u00e9n o mejoramiento?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9213531909432796, "is_candidate": false}, {"start": 1326.315, "end": 1332.177, "text": "Bueno, digo, primero se estabiliza y despu\u00e9s empieza a tener un crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9478319134588868, "is_candidate": false}, {"start": 1332.177, "end": 1334.298, "text": "Insisto, a diversas velocidades,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9549576940671038, "is_candidate": false}, {"start": 1335.503, "end": 1345.946, "text": " Intenci\u00f3n de voto a una velocidad, en imagen a otra, pero mejorando en t\u00e9rminos de credibilidad, en variables un poco m\u00e1s suaves, como muchas veces preguntamos desde el punto de vista de humor social.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0475315523859652, "is_candidate": false}, {"start": 1345.946, "end": 1361.97, "text": "Hay, en general, un clima distinto, una especie de primavera que, sobre todo despu\u00e9s de cuatro meses, desde enero hasta abril, de una ca\u00edda profunda y pronunciada de casi todas las variables de medici\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9752180070099262, "is_candidate": false}, {"start": 1362.988, "end": 1366.249, "text": " estamos en otro proceso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.05137125031842, "is_candidate": false}, {"start": 1366.249, "end": 1389.094, "text": "Y en ese esquema es donde la campa\u00f1a formalmente comenz\u00f3 hace algunos d\u00edas, y s\u00ed se ve en t\u00e9rminos de opini\u00f3n p\u00fablica, insisto, un mejor Macri ahora, faltan un poquito menos de 30 d\u00edas para la primaria, evidentemente el gobierno se encuentra m\u00e1s c\u00f3modo desde el lugar en donde arranca la campa\u00f1a,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0565078418405718, "is_candidate": false}, {"start": 1390.018, "end": 1391.622, "text": " Tambi\u00e9n es cierto que todav\u00eda le falta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9944902906695237, "is_candidate": false}, {"start": 1391.622, "end": 1401.442, "text": "Todav\u00eda le falta, pensando desde las perspectivas del gobierno, profundizar un crecimiento, sobre todo en determinadas zonas espec\u00edficas, y redondeando un poquito, es b\u00e1sicamente el Gran Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0436991086314196, "is_candidate": false}, {"start": 1402.763, "end": 1404.444, "text": " S\u00ed, coincido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7474514516693815, "is_candidate": false}, {"start": 1404.444, "end": 1417.251, "text": "La verdad que nosotros vemos que desde el mes de abril, el gobierno viene remontando en todas las variables, no solo en la intenci\u00f3n de voto, sino en la imagen, en las expectativas, en el humor social.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6794468125648017, "is_candidate": false}, {"start": 1417.251, "end": 1429.678, "text": "Yo creo que tiene que ver as\u00ed, como dec\u00eda Juan, un poco que las variables de la macroeconom\u00eda est\u00e1n estables y de a poco, muy de a poco, empiezan a impactar en la econom\u00eda real, en los \u00edndices de inflaci\u00f3n, en el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6501713674103518, "is_candidate": false}, {"start": 1430.198, "end": 1440.067, "text": " ha llevado adelante medidas para fomentar el consumo, para subsidiar a algunos sectores, empieza a impactar de a poco en la econom\u00eda real y esto impacta obviamente en el humor social.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.698776771335045, "is_candidate": false}, {"start": 1440.067, "end": 1447.014, "text": "Creo que tiene que ver con eso por un lado, por otro lado tambi\u00e9n con que hab\u00eda un segmento muy amplio, que yo te dir\u00eda que era casi el 50%,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7048750680202538, "is_candidate": false}, {"start": 1448.775, "end": 1456.958, "text": " de gente que la verdad que no quer\u00eda ni volver al gobierno, ni volver atr\u00e1s, y que pensaba en alguna alternativa distinta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6256894895725067, "is_candidate": false}, {"start": 1456.958, "end": 1460.92, "text": "Esa alternativa distinta no se dio, no se gener\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7173043802100953, "is_candidate": false}, {"start": 1460.92, "end": 1467.383, "text": "Bueno, s\u00ed hoy tenemos algunas otras alternativas, pero eso que parec\u00eda que iba a crecer con fuerza y que en alg\u00fan momento", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7659307257792871, "is_candidate": false}, {"start": 1468.023, "end": 1473.366, "text": " Nosotros, la suma de todos los candidatos nos daba casi m\u00e1s de 20 puntos de intenci\u00f3n de voto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7040417444710081, "is_candidate": false}, {"start": 1473.366, "end": 1484.353, "text": "Al no haberse consolidado esto, tambi\u00e9n la gente empieza a buscar motivos para volver a poner las expectativas donde tal vez las hab\u00eda puesto en alg\u00fan momento y las hab\u00eda quitado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.680964191858058, "is_candidate": false}, {"start": 1484.353, "end": 1493.579, "text": "En ese sentido, tambi\u00e9n me parece que eso fue un punto de ayuda para el gobierno, la vuelta a la polarizaci\u00f3n, que no haya un tercer espacio que se consolide.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6948997480857748, "is_candidate": false}, {"start": 1494.379, "end": 1499.365, "text": " Y la gente ha buscado excusas, incluso hasta tal vez no muy convencidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7163994598187701, "is_candidate": false}, {"start": 1499.365, "end": 1512.241, "text": "Yo creo que en tanto el caso de Alberto Fern\u00e1ndez como candidato a presidente, la elecci\u00f3n de Alberto Fern\u00e1ndez y la de Pichetto por parte de Macri, tambi\u00e9n fue la excusa de mucha gente para convencerse y decir", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6605071250112097, "is_candidate": false}, {"start": 1513.022, "end": 1538.03, "text": " Yo no quer\u00eda votar a Macri pero ahora que est\u00e1 Pichetto capaz que tambi\u00e9n esto tiene como otra amplitud y que esto significa un golpe distinto al gobierno y lo mismo pasa en el caso de Alberto Fern\u00e1ndez de gente que tal vez no estaba muy convencida de votar a Cristina y ahora vuelve a, pero fundamentalmente en la recuperaci\u00f3n del gobierno creo que tuvo mucho que ver esa deshidrataci\u00f3n de ese espacio que era amplio y que era un voto descontento de Macri, es decir que el gobierno", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6449260139590872, "is_candidate": false}, {"start": 1538.23, "end": 1542.573, "text": " votado a Macri en el 2015 y que no estaba muy c\u00f3modo y ahora vuelve.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8166055747547097, "is_candidate": false}, {"start": 1542.573, "end": 1559.203, "text": "Entonces eso, sumado a la estabilidad, todo suma para que tenga un crecimiento que para nosotros fue, en t\u00e9rminos de aprobaci\u00f3n de gesti\u00f3n, en abril estaba en 24 puntos, pas\u00f3 a 31 en junio y ahora est\u00e1 en 33.7, es decir, casi 34 en julio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6584594749709598, "is_candidate": false}, {"start": 1559.203, "end": 1560.444, "text": "Es un crecimiento importante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7284941773144187, "is_candidate": false}, {"start": 1560.444, "end": 1563.726, "text": "Aprobaci\u00f3n de gesti\u00f3n de Gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7932671617511616, "is_candidate": false}, {"start": 1563.726, "end": 1564.206, "text": "De gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8760461393691175, "is_candidate": false}, {"start": 1566.489, "end": 1571.65, "text": " Juan, Mariano hablaba de la tercera alternativa que parece que se desinfl\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9149746261733072, "is_candidate": false}, {"start": 1571.65, "end": 1573.911, "text": "\u00bfVos coincid\u00eds con eso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.996373883555425, "is_candidate": false}, {"start": 1573.911, "end": 1589.014, "text": "A ver, coincido... Es cierto, hubo momentos en el proceso, sobre todo b\u00e1sicamente en la erosi\u00f3n que el gobierno sufre en la segunda parte del a\u00f1o pasado y tambi\u00e9n en esta parte hasta abril del 2019.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0026009425510938, "is_candidate": false}, {"start": 1590.748, "end": 1599.592, "text": " en donde ese espacio parec\u00eda encontrar algunos ejes para crecer mucho m\u00e1s de lo que hoy tiene.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.037297159661081, "is_candidate": false}, {"start": 1599.592, "end": 1611.398, "text": "De todas formas, ah\u00ed yo tengo una duda todav\u00eda respecto del tercer espacio, porque yo todav\u00eda estoy viendo que hay algunos argentinos que se reh\u00fasan a elegir en funci\u00f3n de la grieta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0604199492274093, "is_candidate": false}, {"start": 1611.398, "end": 1617.921, "text": "Y se reh\u00fasan con mucho problema, porque se reh\u00fasan a\u00fan viendo que el candidato, el tercero o el cuarto candidato,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9972847707050697, "is_candidate": false}, {"start": 1619.699, "end": 1620.7, "text": " no va a ganar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0484878755384017, "is_candidate": false}, {"start": 1620.7, "end": 1625.964, "text": "Y cerca del 80%, por ejemplo, el votante de La Habana dice que La Habana no va a ganar la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.037999074925873, "is_candidate": false}, {"start": 1625.964, "end": 1632.609, "text": "De todas formas, hay todav\u00eda un votante que, al menos, declamativamente, hasta agosto, me parece que puede llegar a sostenerlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0051602585698662, "is_candidate": false}, {"start": 1632.609, "end": 1636.973, "text": "Claro, no cerca de 20, sino m\u00e1s cerca de 10.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0096291930878336, "is_candidate": false}, {"start": 1636.973, "end": 1643.037, "text": "Pero nosotros, medio en broma, medio en serio, dec\u00edamos, son veganos pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1093843803806807, "is_candidate": false}, {"start": 1643.037, "end": 1646.18, "text": "El killerismo ofrece carne de vaca, el macrismo ofrece carne de cerdo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0385020887116734, "is_candidate": false}, {"start": 1646.8, "end": 1650.983, "text": " Y en serio, estos votantes son veganos, no tienen ganas de elegir entre dos tipos de carne.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1207187441862219, "is_candidate": false}, {"start": 1650.983, "end": 1656.447, "text": "Por supuesto que en alg\u00fan momento, despu\u00e9s, seguro en noviembre, estar\u00e1n forzados a elegir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0381867075253215, "is_candidate": false}, {"start": 1656.447, "end": 1661.09, "text": "Y hay que ver qu\u00e9 pasa en octubre, porque lo habl\u00e1bamos reci\u00e9n en el off, antes de empezar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0234276043753878, "is_candidate": false}, {"start": 1661.09, "end": 1671.497, "text": "La verdad que muchas veces los resultados de una elecci\u00f3n, c\u00f3mo la ciudadan\u00eda lee el resultado de la elecci\u00f3n, qu\u00e9 es lo que se jug\u00f3 y c\u00f3mo se fueron distribuyendo las fuerzas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0168956044668158, "is_candidate": false}, {"start": 1672.878, "end": 1675.641, "text": " influencia mucho en el voto de octubre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0318308513607315, "is_candidate": false}, {"start": 1675.641, "end": 1680.767, "text": "Entonces hay que ver c\u00f3mo, cu\u00e1l es el resultado de esos veganos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0300503281521631, "is_candidate": false}, {"start": 1680.767, "end": 1683.269, "text": "Y si despu\u00e9s cambian de parecer antes de tiempo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0540171560448242, "is_candidate": false}, {"start": 1683.269, "end": 1686.012, "text": "Y qu\u00e9 influencia tienen los resultados de agosto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8886211235816918, "is_candidate": false}, {"start": 1686.012, "end": 1686.893, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0596967378447308, "is_candidate": false}, {"start": 1686.893, "end": 1687.734, "text": "Para octubre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0105047794044755, "is_candidate": false}, {"start": 1687.734, "end": 1688.235, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0914096541919747, "is_candidate": false}, {"start": 1689.157, "end": 1691.218, "text": " Octubre viene despu\u00e9s de agosto, no solo en calendario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0623856020276499, "is_candidate": false}, {"start": 1691.218, "end": 1702.324, "text": "Digo, porque la verdad que viene despu\u00e9s de agosto porque en serio la ciudadan\u00eda tiene que hacer una lectura de lo que pasa en agosto para despu\u00e9s jugar en octubre y ni hablar de noviembre, digo esto brevemente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.015554267264309, "is_candidate": false}, {"start": 1702.324, "end": 1712.27, "text": "El 2015, lo que pas\u00f3 en octubre, b\u00e1sicamente con la victoria de Mar\u00eda Eugenia Oviedo en la provincia de Buenos Aires, fue un eje fundamental para entender lo que pas\u00f3 en noviembre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0167402754431079, "is_candidate": false}, {"start": 1712.61, "end": 1714.971, "text": " O sea, sin octubre no hab\u00eda noviembre para Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9449505805634203, "is_candidate": false}, {"start": 1714.971, "end": 1720.153, "text": "Sin Vidal ganando, dif\u00edcilmente, o era mucho m\u00e1s complejo tener un Macri ganando en la segunda vuelta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0889827804385304, "is_candidate": false}, {"start": 1720.153, "end": 1729.296, "text": "En esos t\u00e9rminos, me parece que hay que ser, digamos, riguroso y cuidadoso en tambi\u00e9n darle tiempo a la ciudadan\u00eda, primero con las candidaturas, para que se asienten los candidatos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.021204558483494, "is_candidate": false}, {"start": 1729.296, "end": 1730.577, "text": "Bueno, ya hay candidatos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.977456072123902, "is_candidate": false}, {"start": 1730.577, "end": 1739.54, "text": "Ahora hay que ver qu\u00e9 pasa en agosto y tambi\u00e9n despu\u00e9s ah\u00ed se van dando las lecturas que van modific\u00e1ndose para octubre y para noviembre, si potencialmente llegamos a noviembre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0823213722834166, "is_candidate": false}, {"start": 1741.121, "end": 1753.945, "text": " Habl\u00f3 Juan varias veces ya de la Provincia de Buenos Aires y de lo crucial que es la elecci\u00f3n a la Provincia de Buenos Aires, donde hay los principales candidatos, son Mar\u00eda Jovenia Vidal por la reelecci\u00f3n y Axel Kicillof, el ministro de Econom\u00eda, por el kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9279324943689705, "is_candidate": false}, {"start": 1753.945, "end": 1755.726, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1n viendo ustedes los n\u00fameros ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9653964028190186, "is_candidate": false}, {"start": 1756.34, "end": 1768.906, "text": " A ver, la provincia es una situaci\u00f3n delicada para el gobierno porque de alguna manera es donde peor posicionado est\u00e1 Macri en t\u00e9rminos de su imagen y de su aprobaci\u00f3n de gesti\u00f3n y donde mejor est\u00e1 Cristina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6722348118282915, "is_candidate": false}, {"start": 1768.906, "end": 1771.887, "text": "Entonces bueno, adem\u00e1s la elecci\u00f3n no tiene segunda vuelta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.947318063142965, "is_candidate": false}, {"start": 1772.367, "end": 1792.628, "text": " Pero el tema que, claro, la elecci\u00f3n no tiene segunda vuelta, entonces ah\u00ed se define por un voto y en t\u00e9rminos de la atracci\u00f3n de la boleta, digamos, en la s\u00e1bana, la boleta superior, tanto Macri como Cristina, ah\u00ed Vidal est\u00e1 m\u00e1s perjudicada si la atracci\u00f3n fuera en el sentido, digamos, de la boleta presidencial hacia la de gobernador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6406553024709783, "is_candidate": false}, {"start": 1793.349, "end": 1808.343, "text": " Lo que pasa que, un poco lo que dec\u00eda Juan, es indispensable para el gobierno que Vidal gane la provincia de Buenos Aires, porque no va a ser lo mismo el resultado y c\u00f3mo cambian las expectativas de la gente si de alguna manera", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6870418754133032, "is_candidate": false}, {"start": 1809.163, "end": 1823.094, "text": " Vidal perdiera en la Provincia de Buenos Aires, eso supone primero que Macri tendr\u00eda que hacer campa\u00f1a solo en Gran Buenos Aires, en Provincia de Buenos Aires, y sin su principal carta ganadora, que en la Provincia de Buenos Aires es Vidal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7047652637707807, "is_candidate": false}, {"start": 1823.094, "end": 1829.719, "text": "Entonces yo creo que es definitorio tambi\u00e9n lo que pase en octubre en t\u00e9rminos de la elecci\u00f3n de Vidal, de lo que pueda pasar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6353028746388356, "is_candidate": false}, {"start": 1830.319, "end": 1832.221, "text": " en noviembre en un eventual volotage.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6643205929699698, "is_candidate": false}, {"start": 1832.221, "end": 1833.282, "text": "Nosotros habl\u00e1bamos del 2015.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9401605792324411, "is_candidate": false}, {"start": 1833.282, "end": 1851.137, "text": "En el 2015, cuando la verdad la gente ve que en realidad Macri queda m\u00e1s cerca de Scioli de lo que parec\u00eda y adem\u00e1s Vidal hab\u00eda ganado la provincia de Buenos Aires, nosotros en ese momento, la tercera fuerza que era Massa, que en ese momento segu\u00eda cosechando 20 puntos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6976747221683788, "is_candidate": false}, {"start": 1852.438, "end": 1862.304, "text": " Antes de la elecci\u00f3n, el 80% de los votantes de masa dec\u00edan que en el balotaje iban a votar a Scioli, y tres d\u00edas despu\u00e9s de la elecci\u00f3n, el 80% dec\u00eda que iba a votar a Macri.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6641010316005116, "is_candidate": false}, {"start": 1862.304, "end": 1870.209, "text": "Entonces, es un hito que te cambia las expectativas totalmente, por eso es tan importante para el gobierno que Vidal gane la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6331139954164796, "is_candidate": false}, {"start": 1870.209, "end": 1872.431, "text": "Si no, es muy complicada la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7712731906290926, "is_candidate": false}, {"start": 1872.431, "end": 1874.332, "text": "\u00bfY c\u00f3mo est\u00e1 hoy Vidal?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9483408008762532, "is_candidate": false}, {"start": 1874.332, "end": 1878.775, "text": "Bueno, a ver, la provincia tiene una din\u00e1mica bastante particular, que es", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.068433076952171, "is_candidate": false}, {"start": 1879.902, "end": 1886.322, "text": " digamos, una primera secci\u00f3n electoral, una tercera, que las dos, o sea, cada una tiene aproximadamente cuatro millones y medio de votantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9882352161537317, "is_candidate": false}, {"start": 1887.114, "end": 1888.535, "text": " y todo el interior.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.989909381921157, "is_candidate": false}, {"start": 1888.535, "end": 1890.897, "text": "Y tienen comportamientos completamente distintos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0360085271400077, "is_candidate": false}, {"start": 1890.897, "end": 1908.548, "text": "De hecho, es m\u00e1s, si uno mira, y pido perd\u00f3n si me equivoco en alg\u00fan decimal, pero si uno mira el desempe\u00f1o de Scioli y de Vidal, en realidad de An\u00edbal y de Vidal en la provincia de Buenos Aires en 2015, uno mira que por distintas secciones electorales tuvo resultados completamente distintos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9815902058386412, "is_candidate": false}, {"start": 1908.548, "end": 1911.31, "text": "Es m\u00e1s, en la provincia, Scioli sac\u00f3 37 y An\u00edbal 35.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9284861828576796, "is_candidate": false}, {"start": 1915.39, "end": 1919.492, "text": " M\u00e1rquez sac\u00f3 33, casi 33, entre 32 y 8, y Vidal 39.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0576105300873264, "is_candidate": false}, {"start": 1919.492, "end": 1923.375, "text": "Maza 22 y Zola 19.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0306645123516993, "is_candidate": false}, {"start": 1923.375, "end": 1927.877, "text": "Ese tipo de corte de boleta que hubo en 2015 fue \u00fanico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0530270400997983, "is_candidate": false}, {"start": 1927.877, "end": 1938.083, "text": "Y en ese momento muchos nos preguntamos, porque en las encuestas empezaba a aparecer mucha disparidad por secciones e inclusive por categor\u00edas, y la enorme pregunta era", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0152828899988944, "is_candidate": false}, {"start": 1938.523, "end": 1941.088, "text": " Bueno, realmente el bonaerense va a cortar as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0010675588137936, "is_candidate": false}, {"start": 1941.088, "end": 1944.596, "text": "Uno miraba para atr\u00e1s y dec\u00eda, no, mira, la verdad que el bonaerense no suele cortar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.024844981378685, "is_candidate": false}, {"start": 1944.596, "end": 1946.88, "text": "Bueno, el 2015 fue una sorpresa y cort\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9317837876946804, "is_candidate": false}, {"start": 1947.821, "end": 1948.982, "text": " \u00bfQu\u00e9 porcentaje de cortes?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9067936308177589, "is_candidate": false}, {"start": 1948.982, "end": 1958.607, "text": "Mira, el corte neto son 6 puntos, si uno va haciendo la cuenta que yo te dec\u00eda, pero en realidad el corte es mucho mayor, porque hay cortes que son cruzados y no los consider\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.034848124202952, "is_candidate": false}, {"start": 1958.607, "end": 1965.01, "text": "Yo calculo que habr\u00e1 habido 12, 13% de corte de boletas en la provincia de Buenos Aires para diversos lados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0155465506299899, "is_candidate": false}, {"start": 1965.01, "end": 1972.574, "text": "Y en esta elecci\u00f3n puntual, es particular porque Vidal, en comparaci\u00f3n con ese 2000,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0414631563195476, "is_candidate": false}, {"start": 1974.545, "end": 1977.113, "text": " 15, yo dir\u00eda, Vidal est\u00e1 mejor que en 2015.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0463163493304377, "is_candidate": false}, {"start": 1978.555, "end": 1981.016, "text": " Tambi\u00e9n est\u00e1 mejor porque... Bueno, porque la conocen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9697993805663404, "is_candidate": false}, {"start": 1981.016, "end": 1993.119, "text": "Bueno, porque la conocen y porque tambi\u00e9n en 2015 hab\u00eda un tercer candidato a gobernador, que era Felipe Sol\u00e1, que era considerablemente mejor que los terceros y cuartos opciones que est\u00e1n hoy en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0191487087531947, "is_candidate": false}, {"start": 1993.119, "end": 2004.802, "text": "Entonces Vidal hoy por hoy termina como robando, tal vez por conocimiento nada m\u00e1s, pero termina agarrando algunos votos de las terceras y cuartos opciones", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0575281217362718, "is_candidate": false}, {"start": 2005.462, "end": 2011.883, "text": " B\u00e1sicamente porque el ciudadano no conoce al candidato a gobernador de La Habana, que es Ballybuca, no conoce al candidato a gobernador de Espert.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0237626751708626, "is_candidate": false}, {"start": 2011.883, "end": 2014.204, "text": "Es decir, hay mucha disparidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0522366375940286, "is_candidate": false}, {"start": 2014.204, "end": 2016.304, "text": "Entonces hace m\u00e1s complejo la medici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9505557735746155, "is_candidate": false}, {"start": 2016.304, "end": 2021.265, "text": "Pero, y ah\u00ed cierro con esto, yo creo que esta es una elecci\u00f3n de miedos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0689779770606935, "is_candidate": false}, {"start": 2021.265, "end": 2027.786, "text": "Cada uno de los espacios va a intentar decir, bueno, si pierde el gobierno, vuelve Cristina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9800391499350762, "is_candidate": false}, {"start": 2027.786, "end": 2029.747, "text": "El miedo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9787480873761641, "is_candidate": false}, {"start": 2029.747, "end": 2031.507, "text": "Si no gana Alberto, sigue Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.04926143442686, "is_candidate": false}, {"start": 2031.507, "end": 2031.847, "text": "El miedo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9933226026836174, "is_candidate": false}, {"start": 2032.816, "end": 2040.543, "text": " Me parece que hay tambi\u00e9n un miedo que el bonaerense puede llegar a tener de agosto a octubre, si es que ocurre, y en el fondo es el miedo a que pierda Vidal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9645225492535437, "is_candidate": false}, {"start": 2040.543, "end": 2059.979, "text": "Me parece que ah\u00ed todav\u00eda es una carta que tal vez de agosto a octubre sea muy poderosa para el gobierno, en ese temor que el ciudadano pueda tener a que pierda Vidal, porque si uno mira casi todas las variables vinculadas a Mar\u00eda Eugenia Vidal en la provincia de Buenos Aires, la verdad que est\u00e1n bastante bien, en t\u00e9rminos generales, a pesar de tener un contexto econ\u00f3mico m\u00e1s que complejo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0484372694859332, "is_candidate": false}, {"start": 2061.799, "end": 2064.884, "text": " Esa discusi\u00f3n es la que estamos en la provincia, que no es nada f\u00e1cil de resolverse.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0012549993936093, "is_candidate": false}, {"start": 2064.884, "end": 2069.672, "text": "\u00bfHay la posibilidad de alg\u00fan voto oculto a favor de Cristina, a favor de Macri?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8860384681509195, "is_candidate": false}, {"start": 2070.765, "end": 2072.885, "text": " S\u00ed, por supuesto, es esto que habl\u00e1bamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6463628656684989, "is_candidate": false}, {"start": 2072.885, "end": 2075.226, "text": "Pero osculto digo que no le digan a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8688974373528555, "is_candidate": false}, {"start": 2075.226, "end": 2082.527, "text": "Entonces nosotros siempre decimos el insumo de lo que nosotros tenemos es lo que la gente dice que va a hacer y despu\u00e9s no necesariamente es lo que hace.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8152794152346008, "is_candidate": false}, {"start": 2082.527, "end": 2094.57, "text": "Yo creo que puede haber voto vergonzante de ambas partes, quiz\u00e1s m\u00e1s de Cristina, pero tambi\u00e9n hay un voto vergonzante de Macri, de gente que tal vez no estaba de acuerdo con la gesti\u00f3n de gobierno, no dice que va a votar y despu\u00e9s termina votando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6849133355435799, "is_candidate": false}, {"start": 2094.57, "end": 2095.01, "text": "La verdad que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9237172157122826, "is_candidate": false}, {"start": 2095.43, "end": 2099.632, "text": " Por eso nosotros decimos muchas veces que sobredimensiona el valor de las encuestas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7505290367537389, "is_candidate": false}, {"start": 2099.632, "end": 2104.234, "text": "Y lo que tenemos que esperar tambi\u00e9n es agosto y ver realmente qu\u00e9 es lo que la gente hace.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6905093138348842, "is_candidate": false}, {"start": 2104.234, "end": 2113.679, "text": "Nosotros tomamos muchas herramientas para ver qu\u00e9 es lo que va a pasar, pero lo vimos en la provincia de Buenos Aires, por ejemplo, como dec\u00edamos, en el 2015.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7728548995261065, "is_candidate": false}, {"start": 2113.679, "end": 2118.681, "text": "La gente dice que va a hacer algo y despu\u00e9s no termina haciendo lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7233397653118991, "is_candidate": false}, {"start": 2118.681, "end": 2119.221, "text": "En el 2015 Stolbizer se vio", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8942906618245372, "is_candidate": false}, {"start": 2121.563, "end": 2129.116, "text": " mucho menos beneficiada con los votos, porque la gente dec\u00eda esto, el vicer Vidal y despu\u00e9s la vot\u00f3 a Vidal y lo termin\u00f3 votando a Macri.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7373250501543822, "is_candidate": false}, {"start": 2129.116, "end": 2134.166, "text": "Y en relaci\u00f3n a la provincia de Buenos Aires, yo creo que tambi\u00e9n, bueno, lo adicional de esto es que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7228884275853186, "is_candidate": false}, {"start": 2135.487, "end": 2149.736, "text": " Me parece que la ida de Maza al espacio de Cristina de Fern\u00e1ndez Fern\u00e1ndez tambi\u00e9n creo que no es tanto lo que le sum\u00f3 en el orden de lo nacional, pero s\u00ed le divid\u00eda antes el voto peronista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6912574077122757, "is_candidate": false}, {"start": 2149.736, "end": 2152.377, "text": "El voto peronista en la provincia de Buenos Aires es muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7794371131202522, "is_candidate": false}, {"start": 2152.377, "end": 2159.722, "text": "Entonces Maza siempre ten\u00eda 10, 15, 12 puntos en la provincia de Buenos Aires que de alguna manera le divid\u00eda", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7793264072151243, "is_candidate": false}, {"start": 2160.222, "end": 2162.044, "text": " ese voto peronista a favor de Vidal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7166090607084916, "is_candidate": false}, {"start": 2162.044, "end": 2165.628, "text": "Hoy no hay un candidato que consiga esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7137151972403546, "is_candidate": false}, {"start": 2165.628, "end": 2173.696, "text": "Entonces, me parece que ese fue el mayor da\u00f1o que sufri\u00f3 el gobierno con la ida, adem\u00e1s, al espacio de los Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7297689418396658, "is_candidate": false}, {"start": 2173.696, "end": 2179.862, "text": "Hablando de los Fern\u00e1ndez, \u00bfqu\u00e9 signific\u00f3 Alberto Fern\u00e1ndez para la candidatura de Cristina, para el espacio de Cristina?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9180196418166322, "is_candidate": false}, {"start": 2179.862, "end": 2181.464, "text": "\u00bfSignific\u00f3 una ayuda?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9681449151725352, "is_candidate": false}, {"start": 2181.464, "end": 2181.944, "text": "\u00bfNo ayud\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9969242639849327, "is_candidate": false}, {"start": 2184.105, "end": 2189.268, "text": " Bueno, a ver, por supuesto que el resultado final se ver\u00e1 en octubre o en noviembre cuando tengamos presidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9668876550842576, "is_candidate": false}, {"start": 2189.268, "end": 2191.129, "text": "No, digo, las mediciones de ustedes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8615636906247145, "is_candidate": false}, {"start": 2191.129, "end": 2197.713, "text": "No, digo, en t\u00e9rminos de medici\u00f3n, la verdad que no fue un cambio en t\u00e9rminos de opini\u00f3n p\u00fablica, no ocurri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.004527276167195, "is_candidate": false}, {"start": 2197.713, "end": 2204.277, "text": "Yo dir\u00eda, \u00bfc\u00f3mo yo personalmente, c\u00f3mo evaluar\u00eda si la decisi\u00f3n de Alberto fue buena o mala?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9807514708920786, "is_candidate": false}, {"start": 2204.277, "end": 2204.878, "text": "Bueno, la verdad que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.967921726996858, "is_candidate": false}, {"start": 2205.869, "end": 2212.513, "text": " era mostrar una apertura y sum\u00f3 a Sergio Massa, lo cual desde ese punto de vista yo dir\u00eda es positiva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9134503598069641, "is_candidate": false}, {"start": 2212.513, "end": 2218.176, "text": "De repente sum\u00f3 a Sergio Massa, un dirigente, como Mariel dec\u00eda, con importancia en la provincia de Buenos Aires, que estaba afuera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.976307926894666, "is_candidate": false}, {"start": 2218.176, "end": 2222.138, "text": "A partir de ah\u00ed dir\u00eda que tiene un plus para ese lado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0130864214413435, "is_candidate": false}, {"start": 2222.138, "end": 2230.182, "text": "Despu\u00e9s me da la impresi\u00f3n que hay un desaf\u00edo enorme que el killerismo tiene y a m\u00ed me da la impresi\u00f3n que todav\u00eda no termina de estar resuelto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9652073639023696, "is_candidate": false}, {"start": 2230.182, "end": 2231.183, "text": "Decirlo levemente ser\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9008547855130774, "is_candidate": false}, {"start": 2232.61, "end": 2240.172, "text": " A ver, \u00bfc\u00f3mo hace Alberto para bajar algunos decibeles, mostrarse un poco m\u00e1s independiente?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0540106282013317, "is_candidate": false}, {"start": 2240.172, "end": 2242.413, "text": "Pero no solo es eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9110289141870487, "is_candidate": false}, {"start": 2242.413, "end": 2246.755, "text": "A ver, el kirchnerismo tiene una identidad absoluta y una relativa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9778561366414187, "is_candidate": false}, {"start": 2246.755, "end": 2253.817, "text": "La relativa es respecto del macrismo, y es el mejor referente del antimacrismo, del anticambiemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0829051130172886, "is_candidate": false}, {"start": 2255.553, "end": 2259.095, "text": " Con Cristina, con Alberto, con o sin masa, eso est\u00e1 puesto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0386664533113992, "is_candidate": false}, {"start": 2259.095, "end": 2264.057, "text": "El desaf\u00edo de Alberto, en realidad, es dotarlo de una identidad mayor al kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0057713463878395, "is_candidate": false}, {"start": 2264.057, "end": 2268.359, "text": "Y ah\u00ed es donde todav\u00eda me da la impresi\u00f3n que no termina de estar del todo resuelto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0791126393721593, "is_candidate": false}, {"start": 2268.359, "end": 2277.583, "text": "Insisto, no solo tiene que ver con una independencia o bajar un nivel de confrontaci\u00f3n como ten\u00eda, sobre todo, el \u00faltimo kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0804817295663571, "is_candidate": false}, {"start": 2277.583, "end": 2281.404, "text": "Creo que hay una identidad que tiene que crecer y ah\u00ed es donde lo veo que tiene algunos problemas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0258044294608668, "is_candidate": false}, {"start": 2281.404, "end": 2282.385, "text": "Te doy un ejemplo concreto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0008370988652098, "is_candidate": false}, {"start": 2283.792, "end": 2298.659, "text": " A m\u00ed me parece, esto es m\u00e1s personal, me parece que cuando uno mira la campa\u00f1a de Alberto en spots, son m\u00e1s curados, en un spot donde proactivamente se dice lo que se quiere decir, con matices, pero me parece que es una buena campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0435089702450147, "is_candidate": false}, {"start": 2299.738, "end": 2313.372, "text": " Me parece que tiene muchos m\u00e1s problemas cuando es reactivo, cuando se enfrenta al periodismo, porque el periodismo, en funci\u00f3n tambi\u00e9n de las enormes diferencias que tuvo con Cristina durante a\u00f1os, todo el tiempo lo lleva al pasado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.023197950778562, "is_candidate": false}, {"start": 2313.372, "end": 2322.282, "text": "Y ah\u00ed es donde el problema es que Alberto no est\u00e1 pudiendo entrar a discutir presente, todo el tiempo tiene que referenciarse en el pasado y en las diferencias y en por qu\u00e9 dijo esto o por qu\u00e9 dijo lo otro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9898977081542315, "is_candidate": false}, {"start": 2322.962, "end": 2331.788, "text": " Y en ese eje m\u00e1s reactivo, insisto, en el mano a mano con un periodista, o con un mano a mano con un vecino inclusive, me parece que la campa\u00f1a no termina de cuajar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.054014982974858, "is_candidate": false}, {"start": 2333.298, "end": 2334.038, "text": " \u00bfCoincides, Mar\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8668774959055383, "is_candidate": false}, {"start": 2334.038, "end": 2358.509, "text": "S\u00ed, coincido y adem\u00e1s me parece que en este corrimiento al centro que ven\u00eda a representar a Alberto Fern\u00e1ndez, una persona que parec\u00eda m\u00e1s abierta, que pod\u00eda romper ese techo de Cristina, despu\u00e9s tambi\u00e9n result\u00f3 un poco contradictorio con la f\u00f3rmula, por ejemplo, de la provincia de Buenos Aires o con las f\u00f3rmulas de diputados y senadores donde esta apertura y este corrimiento al centro que se hab\u00eda querido marcar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6836486918640967, "is_candidate": false}, {"start": 2359.229, "end": 2377.005, "text": " o por lo menos era la lectura que uno hac\u00eda de por qu\u00e9 la elecci\u00f3n de Alberto Fern\u00e1ndez termina siendo como raro en la mezcla, porque vuelven para atr\u00e1s, ese paso que hab\u00edan avanzado vuelven para atr\u00e1s con una figura como la de Kicillof y Magario, con una f\u00f3rmula como la de Kicillof y Magario,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7338417638984909, "is_candidate": false}, {"start": 2377.705, "end": 2382.992, "text": " muy del ri\u00f1\u00f3n kirchnerista y lo mismo con las listas de diputados y senadores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7025493604896684, "is_candidate": false}, {"start": 2382.992, "end": 2396.948, "text": "Entonces me parece que perdi\u00f3 el efecto sorpresa que hab\u00eda generado Alberto Fern\u00e1ndez pensando que pod\u00eda ser algo distinto, despu\u00e9s termina como perdiendo fuerza en funci\u00f3n de las f\u00f3rmulas de la provincia de Buenos Aires y las listas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7296968267765411, "is_candidate": false}, {"start": 2397.528, "end": 2400.21, "text": " Y adem\u00e1s, bueno, coincido totalmente con esto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7542426792490498, "is_candidate": false}, {"start": 2400.21, "end": 2410.917, "text": "Tiene mucho para explicar, porque son sus a\u00f1os con N\u00e9stor Kirchner, el gobierno de Cristina, entonces no termina de poder salir adelante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6970421569065219, "is_candidate": false}, {"start": 2410.917, "end": 2414.94, "text": "Y hay otro personaje que fue sorpresa, fue Pichetto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9229730070530333, "is_candidate": false}, {"start": 2414.94, "end": 2424.687, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 manera Pichetto influy\u00f3 para esta mejor\u00eda que tiene el gobierno, si es que influy\u00f3 o es un fen\u00f3meno aparte de Pichetto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8826704211621058, "is_candidate": false}, {"start": 2424.687, "end": 2425.728, "text": "No, a ver, yo creo que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8251487331082288, "is_candidate": false}, {"start": 2426.752, "end": 2435.295, "text": " La mejora del gobierno en los \u00faltimos 100 d\u00edas, dir\u00eda, el principal ingrediente de ese plato es estabilidad cambiaria, y por ende baja inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.922141103736122, "is_candidate": false}, {"start": 2435.295, "end": 2441.997, "text": "Despu\u00e9s tiene un poquito m\u00e1s de ingredientes para darle m\u00e1s saz\u00f3n, en donde Pichito es evidentemente un actor fundamental.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0971315828211177, "is_candidate": false}, {"start": 2443.017, "end": 2446.101, "text": " A m\u00ed me parece por, digamos, dos o tres motivos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0519618831651434, "is_candidate": false}, {"start": 2446.101, "end": 2449.164, "text": "El primero, me parece que Pichetto es muy bueno imponiendo agenda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9695146082575132, "is_candidate": false}, {"start": 2449.164, "end": 2456.472, "text": "Y en una campa\u00f1a es fundamental imponer agenda, intentar tener cierto dominio de la cosa p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.080787154884729, "is_candidate": false}, {"start": 2456.472, "end": 2463.44, "text": "Y creo que Pichetto es muy bueno llevando la discusi\u00f3n a ciertos temas, b\u00e1sicamente sac\u00e1ndola de la cuesti\u00f3n econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0217679948409832, "is_candidate": false}, {"start": 2464.322, "end": 2467.464, "text": " Desde ese punto de vista me parece que es muy h\u00e1bil y funciona.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9357323018790311, "is_candidate": false}, {"start": 2467.464, "end": 2474.169, "text": "Segundo, a m\u00ed me da la impresi\u00f3n que Macri estaba, dir\u00eda, pasado de continuidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0363940848210256, "is_candidate": false}, {"start": 2474.169, "end": 2488.878, "text": "Este gran dilema que todas las elecciones tienen de cambiar o continuar, es la primera pregunta que un votante se hace cuando encarga una elecci\u00f3n, sobre todo ejecutiva, a m\u00ed me daba la impresi\u00f3n de que estaba pasado de continuidad y ten\u00eda que tomar ox\u00edgeno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0102431418395685, "is_candidate": false}, {"start": 2488.878, "end": 2489.959, "text": "\u00bfC\u00f3mo he tomado ox\u00edgeno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0215253712280359, "is_candidate": false}, {"start": 2489.959, "end": 2490.159, "text": "No s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9757873773172634, "is_candidate": false}, {"start": 2491.297, "end": 2494.36, "text": " Termin\u00f3 siendo Pichetto el ox\u00edgeno que necesitaba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9599317299344156, "is_candidate": false}, {"start": 2494.36, "end": 2497.063, "text": "Podr\u00eda haber sido otro, podr\u00eda haber sido otro vice.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9883068652943875, "is_candidate": false}, {"start": 2497.063, "end": 2498.304, "text": "Anda a saber qu\u00e9 es lo que podr\u00eda haber sido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0265331837634086, "is_candidate": false}, {"start": 2498.304, "end": 2505.751, "text": "Pero termin\u00f3 siendo Pichetto que le dio un ox\u00edgeno, insisto, en esa necesidad de mostrar algo distinto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9059094014151511, "is_candidate": false}, {"start": 2505.751, "end": 2508.895, "text": "Y en tercer lugar, tambi\u00e9n de la mano con los segundos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9814682013114763, "is_candidate": false}, {"start": 2509.675, "end": 2519.321, "text": " Me parece que m\u00e1s en t\u00e9rminos, no de voto, pero s\u00ed de posicionamiento, vinculado sobre todo con ciertos intendentes, con ciertos gobernadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.052524538136874, "is_candidate": false}, {"start": 2519.321, "end": 2525.124, "text": "Creo que ah\u00ed es donde el rol de Pichetto es el mejor Pichetto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0253214066869025, "is_candidate": false}, {"start": 2525.124, "end": 2533.63, "text": "En esos tres ejes me da la impresi\u00f3n que le dio el ox\u00edgeno necesario en un momento muy complejo del gobierno, que fue ese abril-mayo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0178277318005118, "is_candidate": false}, {"start": 2534.853, "end": 2537.595, "text": " S\u00ed, coincido tambi\u00e9n con esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7230088775603967, "is_candidate": false}, {"start": 2537.595, "end": 2546.359, "text": "Creo que de alguna manera tambi\u00e9n vino a cumplir un pedido de la gente que era, a ver, hay que ampliar esto, o sea, as\u00ed solo... De apertura, de apertura.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7038174863899911, "is_candidate": false}, {"start": 2546.359, "end": 2547.08, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9626171054351248, "is_candidate": false}, {"start": 2547.08, "end": 2555.725, "text": "Entonces, este pedido de apertura que la gente hac\u00eda y que ve\u00eda que era como que faltaba pol\u00edtica en esto, me parece que Pichetto vino a complementarlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7045696697397466, "is_candidate": false}, {"start": 2555.725, "end": 2561.208, "text": "Creo que tambi\u00e9n fue la excusa de mucha gente que estaba y\u00e9ndose y dijo, bueno, por ah\u00ed ahora esto es distinto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7327515363012812, "is_candidate": false}, {"start": 2562.028, "end": 2576.593, "text": " y creo que es fundamental el rol, por supuesto, con el di\u00e1logo con los gobernadores y el rol que puede tener Pichetto para lo que viene despu\u00e9s, porque tambi\u00e9n el votante de Macri sabe que lo que viene es algo dif\u00edcil en t\u00e9rminos de lo que va a pasar en el Congreso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6468495766872304, "is_candidate": false}, {"start": 2576.593, "end": 2585.897, "text": "Nadie va a tener mayor\u00eda, va a ser un Congreso dif\u00edcil y va a haber que tratar muchas leyes y me parece que Pichetto en eso tiene un manejo que al gobierno le viene muy bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6718272296709265, "is_candidate": false}, {"start": 2585.897, "end": 2587.938, "text": "Le har\u00e9 con los dos, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.835857550759178, "is_candidate": false}, {"start": 2587.938, "end": 2588.518, "text": "No, por favor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9296602864160404, "is_candidate": false}, {"start": 2588.518, "end": 2588.878, "text": "Una pausa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9517133608679756, "is_candidate": false}, {"start": 2599.14, "end": 2599.947, "text": " Oficial", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9534430458183829, "is_candidate": false}, {"start": 2609.323, "end": 2632.717, "text": " Bien, la se\u00f1ora expresidenta de la Naci\u00f3n, Cristina Kirchner, dijo que estuvo en R\u00edo Gallegos el fin de semana, en Santa Cruz, su provincia, la provincia que adopt\u00f3 cuando se cas\u00f3 con N\u00e9stor Kirchner, y dijo que ella estaba en el podio de las v\u00edctimas de las campa\u00f1as sucias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8906276271005489, "is_candidate": false}, {"start": 2632.717, "end": 2638.48, "text": "Nadie en el mundo nunca hab\u00eda tenido campa\u00f1a sucia como la est\u00e1 padeciendo ella.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8409722157591394, "is_candidate": false}, {"start": 2640.443, "end": 2646.225, "text": " La verdad que esto no es cierto, en primer lugar por la definici\u00f3n de campa\u00f1a sucia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8314344933345408, "is_candidate": false}, {"start": 2646.225, "end": 2661.668, "text": "La campa\u00f1a sucia es aquella que dice una mentira sobre un candidato, que inventa algo que no existi\u00f3 o que no existe sobre un candidato.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8647526273882595, "is_candidate": false}, {"start": 2661.668, "end": 2663.869, "text": "Ellos hicieron campa\u00f1a sucia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8308968571781309, "is_candidate": false}, {"start": 2663.869, "end": 2668.05, "text": "Hicieron campa\u00f1a sucia cuando a Enrique Olivera, el candidato a jefe de gobierno,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8954417971192189, "is_candidate": false}, {"start": 2669.112, "end": 2677.796, "text": " por el partido de Lillita Carri\u00f3, de inventar una cuenta en el exterior.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8417840861799583, "is_candidate": false}, {"start": 2677.796, "end": 2684.038, "text": "Cuenta en el exterior que despu\u00e9s de la elecci\u00f3n reci\u00e9n se supo que no exist\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.86572211654358, "is_candidate": false}, {"start": 2684.038, "end": 2693.182, "text": "Es decir, que a este hombre, a Oliveira, lo afect\u00f3 durante la elecci\u00f3n esa informaci\u00f3n falsa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8946048779266764, "is_candidate": false}, {"start": 2693.182, "end": 2695.183, "text": "Hicieron campa\u00f1a con la propia Lillita Carri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9631365147756936, "is_candidate": false}, {"start": 2698.461, "end": 2721.428, "text": " le dijeron loca, le dijeron que no se quede los patitos, le dijeron... Hicieron campa\u00f1as sucias tambi\u00e9n con el radicalismo en el 2011, con el socialismo que entonces ten\u00eda candidato propio, Hermes Wiener, cuando dec\u00edan que en la provincia de Santa Fe gobernaba un narcosocialismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8529715305688367, "is_candidate": false}, {"start": 2721.428, "end": 2725.769, "text": "Esas son campa\u00f1as sucias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9505082723615564, "is_candidate": false}, {"start": 2725.769, "end": 2726.73, "text": "Ac\u00e1 lo que est\u00e1 pasando", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9693523128372048, "is_candidate": false}, {"start": 2728.093, "end": 2743.208, "text": " es que muchos, sobre todo los periodistas, recordamos cada tanto que quien es candidata a vicepresidenta de la Naci\u00f3n, Cristina Kirchner, ha sido 13 veces procesada, la mayor\u00eda de las veces,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9022555736464086, "is_candidate": false}, {"start": 2744.543, "end": 2760.677, "text": " por hechos de corrupci\u00f3n, salvo en dos casos, la firma del memor\u00e1ndum con Ir\u00e1n y la venta de d\u00f3lares a futuro, todos los otros son por corrupci\u00f3n, que fue siete veces, tiene siete pedidos de detenci\u00f3n de prisi\u00f3n preventiva", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8927124517541719, "is_candidate": false}, {"start": 2761.907, "end": 2770.631, "text": " La mayor\u00eda tambi\u00e9n por hechos de corrupci\u00f3n, salvo estos dos casos, el memor\u00e1ndum con Ir\u00e1n y la venta de d\u00f3lares al futuro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8775852047967341, "is_candidate": false}, {"start": 2770.631, "end": 2773.872, "text": "Esto no es campa\u00f1a sucia, esta es la verdad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.922807879809133, "is_candidate": false}, {"start": 2773.872, "end": 2781.856, "text": "M\u00e1s a\u00fan, es una verdad que nos coloca a la Argentina en una situaci\u00f3n \u00fanica en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8770767559574139, "is_candidate": false}, {"start": 2782.914, "end": 2797.803, "text": " porque digamos en el mundo occidental por lo menos, pero en el mundo occidental no se puede imaginar uno, una candidata a vicepresidenta con estos antecedentes penales, con semejante carga penal sobre sus espaldas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.877092818439695, "is_candidate": false}, {"start": 2797.803, "end": 2799.704, "text": "Nadie se puede imaginar esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9510142880304391, "is_candidate": false}, {"start": 2799.704, "end": 2806.688, "text": "En Estados Unidos por ejemplo, yo no s\u00e9 si hay una ley en Estados Unidos que impide que un candidato sea candidato", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9183893798274749, "is_candidate": false}, {"start": 2809.208, "end": 2816.571, "text": " con procesado y con prisi\u00f3n preventiva sin que se pueda ejecutar la prisi\u00f3n preventiva.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8786316187350263, "is_candidate": false}, {"start": 2816.571, "end": 2829.795, "text": "A lo mejor no hay una ley, pero por razones \u00e9ticas ese candidato no ser\u00eda porque su propio partido le dir\u00eda v\u00e1yase a su casa, usted no puede ser candidato.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9002621726251263, "is_candidate": false}, {"start": 2829.795, "end": 2837.818, "text": "Porque recordemos que Cristina Kirchner no est\u00e1 presa hoy por una sola raz\u00f3n, porque tiene fueros del Senado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8729981297075917, "is_candidate": false}, {"start": 2838.824, "end": 2843.245, "text": " es por la \u00fanica raz\u00f3n que no est\u00e1 presa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9561375510768086, "is_candidate": false}, {"start": 2843.245, "end": 2858.31, "text": "Entonces me parece que dar vuelta a la realidad y decir que es ella la v\u00edctima de una campa\u00f1a sucia, es modificar dos veces la realidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8744787397317278, "is_candidate": false}, {"start": 2858.31, "end": 2863.732, "text": "Primero, porque los que hac\u00edan campa\u00f1a sucia eran ellos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8697502272082874, "is_candidate": false}, {"start": 2863.732, "end": 2867.653, "text": "Y yo estoy seguro que si pueden, la vuelven a hacer ahora.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9142051352910481, "is_candidate": false}, {"start": 2868.763, "end": 2879.649, "text": " De hecho estuvimos hablando con la Ministra Patricia Burl\u00ed de esa campa\u00f1a que le hicieron los Ultra K, deform\u00e1ndole el rostro, mostr\u00e1ndola como una mujer desubicada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8615186081149736, "is_candidate": false}, {"start": 2879.649, "end": 2896.237, "text": "Y bueno, la Ministra revel\u00f3 ac\u00e1 que ayer le incendiaron los Ultra K la casa a un candidato a diputado de Cambiemos, junto por el cambio, de Entre R\u00edos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8773483394788096, "is_candidate": false}, {"start": 2896.237, "end": 2897.238, "text": "Estas son campa\u00f1as sucias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9871212783723285, "is_candidate": false}, {"start": 2898.594, "end": 2908.423, "text": " decir que Cristina Kirchner est\u00e1 13 veces procesada y tiene 7 pedidos de prisi\u00f3n preventiva, es decir, s\u00f3lo la verdad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8774763111759674, "is_candidate": false}, {"start": 2908.423, "end": 2909.224, "text": "Chao, hasta lunes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.031913815599923, "is_candidate": false}], "Index": 1327, "channel_id": "UCj6PcyLvpnIRT_2W_mwa9Aw", "channel": "Todo Noticias", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@todonoticias", "id": "VrT16Kng_NI", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=VrT16Kng_NI", "title": "Patricia Bullrich en DESDE EL LLANO", "duration": 2927.0, "view_count": 1522.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}