{"segments": [{"start": 0.048, "end": 2.669, "text": " Buenas noticias, Jorge Lanata te habla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9011470106415125, "is_candidate": false}, {"start": 2.669, "end": 3.609, "text": "Hola, Jorge, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5646185207670235, "is_candidate": false}, {"start": 3.609, "end": 4.649, "text": "\u00bfC\u00f3mo te va?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7970863544806599, "is_candidate": false}, {"start": 4.649, "end": 5.67, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.927620750762256, "is_candidate": false}, {"start": 5.67, "end": 9.071, "text": "\u00bfSe calm\u00f3 todo ahora con lo de Spert o eso no significa nada?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8823474703204062, "is_candidate": false}, {"start": 9.071, "end": 24.856, "text": "No, lo de Spert es un tema que estaba resuelto desde nosotros hace mucho tiempo, habr\u00e1n visto que yo hoy puse reci\u00e9n todas las declaraciones que hice desde hace mucho tiempo respecto a que...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4185316475093538, "is_candidate": true}, {"start": 25.777, "end": 33.463, "text": " As\u00ed es, son ideas totalmente incompatibles con Junto por el Cambio, que venimos trabajando en esa misma l\u00ednea.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6469365081909711, "is_candidate": false}, {"start": 33.463, "end": 44.973, "text": "El problema es que en determinado momento se mezcl\u00f3 todo con toda una l\u00f3gica partidocr\u00e1stica y afuera de...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5213850715904264, "is_candidate": false}, {"start": 45.877, "end": 70.455, "text": " de los acuerdos eh hist\u00f3ricos junto con el cambio eh y se metieron se quisieron meter a Torres por la ventana con los que nosotros competimos el d\u00eda veinticinco en C\u00f3rdoba eh y nosotros vamos a defender a los cordobeses que adem\u00e1s han sido siempre el pueblo de C\u00f3rdoba y que le dio el triunfo contundente junto con el cambio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4978313211157853, "is_candidate": true}, {"start": 70.455, "end": 71.636, "text": "Nosotros ganamos en el dos mil", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9606748249993041, "is_candidate": false}, {"start": 75.331, "end": 99.139, "text": " nosotros logramos un 41% por C\u00f3rdoba, por los cordoneses, por su compromiso con los valores que nosotros representamos, tenemos nuestra gente en C\u00f3rdoba peleando para ganar un gobierno contra un gobierno que hace veinticuatro a\u00f1os no est\u00e1 en el poder, as\u00ed que, digamos, nosotros", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.44606422843740157, "is_candidate": true}, {"start": 103.703, "end": 120.151, "text": " junto con el cambio, debe representar un cambio contundente, profundo, que nos ofrece las expectativas de la sociedad, que no sea un modelo corporativo de acuerdos o de parches, sino que sea un cambio de fondo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.44963518856474705, "is_candidate": true}, {"start": 120.151, "end": 127.795, "text": "Y eso es lo que nosotros representamos, lo que nosotros llamamos la fuerza del cambio, y eso es lo que vamos a presentar el d\u00eda 24 con f\u00f3rmulas que van a tener", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39299750413665135, "is_candidate": true}, {"start": 132.718, "end": 134.599, "text": " una f\u00f3rmula presidencial.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3392981586274092, "is_candidate": true}, {"start": 134.599, "end": 142.924, "text": "Vamos a tener boletas a diputados y senadores que expresen la fuerza del cambio en los 24 distritos argentinos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4960294201097646, "is_candidate": true}, {"start": 142.924, "end": 150.868, "text": "Y vamos a tener candidatos propios en la provincia de Buenos Aires, en los 135 distritos y en las f\u00f3rmulas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40214396057337143, "is_candidate": true}, {"start": 150.868, "end": 152.949, "text": "Vamos a construir una fuerza", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7429813128737459, "is_candidate": false}, {"start": 153.64, "end": 167.248, "text": " que le demuestre a la sociedad que nuestro compromiso con el cambio es profundo y que no venimos con parches, que no venimos con cositas raras, que no venimos con partidocracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4475116278701956, "is_candidate": true}, {"start": 167.248, "end": 173.532, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 pens\u00e1s que Horacio hizo esto ahora?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9309622473129968, "is_candidate": false}, {"start": 173.532, "end": 182.718, "text": "La verdad es que me parece que desde hace mucho tiempo la reta est\u00e1 como muy lejos de lo que", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3799614693535923, "is_candidate": true}, {"start": 183.67, "end": 186.632, "text": " piensa la sociedad argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4541614273371518, "is_candidate": true}, {"start": 186.632, "end": 213.148, "text": "No ha podido interpretarlo, no ha entendido que la sociedad argentina despu\u00e9s del dos mil diecinueve y con lo que ha sido el desastre del gobierno de Alberto Fern\u00e1ndez, ha buscado y busca un cambio contundente, un cambio profundo, no quiere tibios, no quiere medias tintas, y bueno, \u00e9l expresa esa idea y se ha quedado en esa idea y ahora quiere", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.47722510154937015, "is_candidate": true}, {"start": 213.967, "end": 240.956, "text": " digamos, frente a una situaci\u00f3n en la que nuestra fuerza avanza, quiere, digamos, tratar de condensar esa idea, trayendo a nuestros adversarios pol\u00edticos claros, tanto en lo que fue el voto parlamentario de la gente de C\u00f3rdoba y sus aliados en el Congreso, que votaron el impuesto, votaron la moratoria previsional que nosotros no votamos, muchas cosas, votaron en contra del fondo", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4101403739842433, "is_candidate": true}, {"start": 244.577, "end": 267.932, "text": " competimos contra ello con nuestro candidato juez eh Icarazo y Rodrigo de Guerrero en la ciudad es decir que estamos eh en una competencia contra ese modelo el el domingo eh Jorge nosotros tenemos cuatro elecciones que tres Mendoza la vamos a ganar junto con el cambio vivo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36835161898898117, "is_candidate": true}, {"start": 267.932, "end": 269.052, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.055922509001794, "is_candidate": false}, {"start": 269.052, "end": 270.053, "text": "Y ganando Mendoza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6885745127433318, "is_candidate": false}, {"start": 274.083, "end": 299.612, "text": " y te digo que si no fuera por el sistema electoral eh desastroso que tiene Tucum\u00e1n te dir\u00eda que estamos para ganar Tucum\u00e1n eh el sistema electoral te puede formar eh un triunfo limpio pero hoy en Tucum\u00e1n la la fuerza del cambio Roberto S\u00e1nchez est\u00e1 ganando las elecciones entonces nosotros tenemos una", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42631999362963213, "is_candidate": true}, {"start": 303.425, "end": 320.58, "text": " un cambio en el pa\u00eds y de golpe queremos tener a nivel nacional un retroceso para un modelo de acuerdos de parche corporativo en el que de un d\u00eda para otro se arma un plan de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41497406204902143, "is_candidate": true}, {"start": 320.58, "end": 330.628, "text": "No entendemos este intento de poner la Junta por el cambio en un lugar en el que la sociedad no est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.50299968729057, "is_candidate": false}, {"start": 331.422, "end": 335.603, "text": " Ahora todo el mundo dijo de todo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9761184243915807, "is_candidate": false}, {"start": 335.603, "end": 337.803, "text": "\u00bfY c\u00f3mo van a volver a laburar juntos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.886754651637274, "is_candidate": false}, {"start": 337.803, "end": 345.305, "text": "Porque la otra semana se van a tener que juntar para laburar por un tema puntual, por ganar la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8600820473776045, "is_candidate": false}, {"start": 345.305, "end": 349.565, "text": "\u00bfVan a poder laburar juntos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8362251378911837, "is_candidate": false}, {"start": 349.565, "end": 353.906, "text": "Por supuesto, hay dos etapas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6105870315880373, "is_candidate": false}, {"start": 353.906, "end": 358.547, "text": "Digamos, que ahora... Nosotros ven\u00edamos para cerrar las listas el 24.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5498690966539835, "is_candidate": false}, {"start": 360.273, "end": 364.655, "text": " Nosotros por eso hemos decidido que nuestra lista es completa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5301334174955097, "is_candidate": false}, {"start": 364.655, "end": 369.038, "text": "Desde el primero hasta el \u00faltimo son miembros de una fuerza de cambio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5600693611659318, "is_candidate": false}, {"start": 369.038, "end": 372.86, "text": "Vamos a presentar nuestras listas en todo nivel.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7206522825898078, "is_candidate": false}, {"start": 372.86, "end": 377.622, "text": "Se van a cotejar dos formas y dos modelos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6200514531617731, "is_candidate": false}, {"start": 377.622, "end": 384.066, "text": "El modelo de un cambio profundo y el modelo de un cambio negociado que va a empezar a perder", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6002059022052564, "is_candidate": false}, {"start": 384.655, "end": 387.556, "text": " fuerza porque ya hemos vivido los cambios negociados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5965212324709975, "is_candidate": false}, {"start": 387.556, "end": 390.336, "text": "Los cambios negociados terminan siendo continuidad y no cambios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7031796739548586, "is_candidate": false}, {"start": 390.336, "end": 395.257, "text": "Eso se discute el 13 de agosto en Las Paz.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5617382795293644, "is_candidate": false}, {"start": 395.257, "end": 405.679, "text": "Una vez que gane uno de los proyectos, que estamos convencidos que va a ganar el cambio, una vez que gane eso, bueno, el conjunto se tiene que alinear atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.539652780504775, "is_candidate": false}, {"start": 405.679, "end": 410.86, "text": "Y ah\u00ed tenemos dos veces y medio para consolidar con toda la fuerza", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5826719382614575, "is_candidate": false}, {"start": 411.866, "end": 414.107, "text": " lo que representa nuestro cambio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6647055307236863, "is_candidate": false}, {"start": 414.107, "end": 436.233, "text": "Y ahora ya se est\u00e1 discutiendo eso, se est\u00e1 discutiendo eso con algunas formas que no son las m\u00e1s correctas, de golpe tratar de meter, digamos, de golpe de un d\u00eda para otro actuales que no estaban contemplados, es decir, bueno, pero nosotros hemos sido claritos, transparentes, siempre hemos hecho lo mismo,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.47691872257212864, "is_candidate": true}, {"start": 436.78, "end": 448.548, "text": " siempre hemos tenido el mismo discurso y ahora te sumamos que nuestra lista va a ser una lista completa del primero hasta el \u00faltimo de los miembros de esta fuerza del cambio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.510747669270121, "is_candidate": false}, {"start": 450.809, "end": 451.429, "text": " S\u00ed, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9584910603617928, "is_candidate": false}, {"start": 451.429, "end": 453.311, "text": "Buenos d\u00edas, Patricia, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7603181167185953, "is_candidate": false}, {"start": 453.311, "end": 454.692, "text": "Buen d\u00eda, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9410596855531497, "is_candidate": false}, {"start": 454.692, "end": 465.458, "text": "Bien, s\u00e9 que ayer hablaste con Mauricio Macri, no s\u00e9 si hablaste con Horacio Rodr\u00edguez Larreta para terminar de definir lo de Spert, y tambi\u00e9n, \u00bfSpert se suma a ser candidato a qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.867849375882904, "is_candidate": false}, {"start": 465.458, "end": 467.78, "text": "Si eso est\u00e1 acordado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.807824857472678, "is_candidate": false}, {"start": 467.78, "end": 477.166, "text": "Mira, lo de Spert es algo que yo habl\u00e9 ayer con \u00e9l, estuve ayer en su casa,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5251619609962626, "is_candidate": false}, {"start": 477.51, "end": 503.025, "text": " eh en relaci\u00f3n a a su es algo que tiene que expresar \u00e9l, no, no voy a expresar yo lo que \u00e9l eh va a hacer porque me parece que no corresponde, me parece que corresponde que \u00e9l diga y quiz\u00e1s no es el momento porque esto sea reci\u00e9n el veinticuatro, as\u00ed que me parece que \u00e9l tendr\u00e1 que expresar que pero a ver, yo hoy mostr\u00e9 en un video que toda la vida estuve a", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43853904181092185, "is_candidate": true}, {"start": 507.06, "end": 521.028, "text": " El problema es cuando empiezas a confundirse todo a partir de estas, de estos intentos de decir, entra Ester y entonces entran, entra el Per\u00f3n y el PJ Cordob\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.44051569229151355, "is_candidate": true}, {"start": 521.028, "end": 522.709, "text": "No, el PJ Cordob\u00e9s no entra.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8230813667356358, "is_candidate": false}, {"start": 522.709, "end": 526.652, "text": "No entra porque nosotros lo queremos que venga jueves.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6000936941086197, "is_candidate": false}, {"start": 526.652, "end": 527.392, "text": "\u00bfEst\u00e1 claro?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6899208621081683, "is_candidate": false}, {"start": 527.392, "end": 535.837, "text": "Y adem\u00e1s no queremos que esto termine siendo de nuevo una mezcla", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5120392278475059, "is_candidate": false}, {"start": 536.465, "end": 540.813, "text": " en la que no est\u00e1 claro qu\u00e9 cambio vamos a jugar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.486295429168616, "is_candidate": true}, {"start": 540.813, "end": 549.849, "text": "Nosotros, en este momento, la gente est\u00e1 angustiada, los argentinos quieren un cambio profundo, tienen una angustia existencial", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43223991769865566, "is_candidate": true}, {"start": 550.539, "end": 561.229, "text": " enorme, la gente la est\u00e1 pasando muy mal y nosotros no vamos a negociar el cambio, no lo vamos a negociar de ninguna manera, de ninguna manera vamos a negociar el cambio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4534208254200842, "is_candidate": true}, {"start": 561.229, "end": 572.44, "text": "Y por qu\u00e9, te pregunt\u00e9 si hablaste con la RETA, porque te lo digo no solamente porque uno ve que no hay comunicaci\u00f3n en este caso entre ustedes, sino en otros partidos pol\u00edticos pasa lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.868712527028028, "is_candidate": false}, {"start": 573.04, "end": 602.056, "text": " Es como que hay algo que se rompi\u00f3, no s\u00e9 si es por desconfianza o por qu\u00e9, pero no se sientan en una mesa y hasta que acuerden o definan lo que definan, dejan crecer un mont\u00f3n de peleas internas muy expuestas p\u00fablicamente y b\u00e1sicamente... Bueno, a ver, yo s\u00ed cambiar\u00eda las cosas, porque una vez se sent\u00f3 conmigo a avisarme que hab\u00eda hecho un acuerdo por detr\u00e1s de la mesa para que Chiaretti el lunes", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6228130831373704, "is_candidate": false}, {"start": 602.872, "end": 614.662, "text": " entre a Juntos por el Cambio para el PSJC cordob\u00e9s, Tradicional de los cordobeses, y a Luis Juez, y a Marcos Carrasco, y a Rodrigo Aveloledo, y a todos los intendentes y candidatos que tenemos en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5099667674342845, "is_candidate": false}, {"start": 614.662, "end": 619.186, "text": "Por ejemplo, se sent\u00f3 conmigo para preguntarme si me parec\u00eda bien o mal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5705789844127915, "is_candidate": false}, {"start": 619.186, "end": 625.271, "text": "A ver, si yo no tengo una persona que me hace la cosa por la espalda, \u00bfqu\u00e9 crees que haga?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5231855482013001, "is_candidate": false}, {"start": 625.271, "end": 625.851, "text": "\u00bfNunca te avis\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9001850957996732, "is_candidate": false}, {"start": 625.851, "end": 627.873, "text": "\u00bfTe enteraste por los medios?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8084927620212775, "is_candidate": false}, {"start": 627.873, "end": 630.295, "text": "Me enter\u00e9 por los medios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7242495087130214, "is_candidate": false}, {"start": 630.295, "end": 631.296, "text": "Me enter\u00e9 por los medios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8150174520807352, "is_candidate": false}, {"start": 633.382, "end": 639.085, "text": " Y despu\u00e9s de eso no hubo ning\u00fan di\u00e1logo entre ustedes dos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6601614674026909, "is_candidate": false}, {"start": 639.085, "end": 653.753, "text": "No, no porque... A ver, yo no tengo problema de sentarme con la Reta a poner las cosas en claro, pero digamos, yo soy una persona de palabras, yo digo una cosa y es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4588432781434416, "is_candidate": true}, {"start": 653.753, "end": 657.355, "text": "La Reta tiene que ser igual, tiene que tener un di\u00e1logo sincero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7758891536295112, "is_candidate": false}, {"start": 657.355, "end": 662.238, "text": "Los di\u00e1logos sinceros es que vos dec\u00eds las cosas que vas a hacer, no dec\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5774431630261079, "is_candidate": false}, {"start": 663.16, "end": 664.983, "text": " una cosa distinta a la que vas a hacer, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6270558792449148, "is_candidate": false}, {"start": 664.983, "end": 672.474, "text": "Me acuerdo que me dicen no, pero no, pero en realidad lo de que hayas invertido as\u00ed... Bueno, a ver, animate a decir la verdad, viejo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6621185509173685, "is_candidate": false}, {"start": 672.474, "end": 673.315, "text": "Digamos la verdad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6998464685030428, "is_candidate": false}, {"start": 673.315, "end": 674.937, "text": "La Argentina necesita verdad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8452258385896192, "is_candidate": false}, {"start": 674.937, "end": 677.04, "text": "Yo voy con la verdad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7192128122974684, "is_candidate": false}, {"start": 677.04, "end": 679.644, "text": "No quiero negociar el cambio, no negocio el cambio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7815099740484366, "is_candidate": false}, {"start": 680.172, "end": 681.673, "text": " \u00bfQui\u00e9n quiere negociar el cambio?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7278939085242485, "is_candidate": false}, {"start": 681.673, "end": 683.214, "text": "Que lo diga claro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6882219373633677, "is_candidate": false}, {"start": 683.214, "end": 692.439, "text": "No, Marc C\u00f3rdova dice una cosa, Dignatario dice otra, para el que le sacaron un documento con 10 puntos, \u00bfa qui\u00e9n representa ese documento?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6952955971890993, "is_candidate": false}, {"start": 692.439, "end": 694.64, "text": "\u00bfA los millones de argentinos que quieren el cambio?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7516464393385034, "is_candidate": false}, {"start": 694.64, "end": 696.021, "text": "Se asegura que no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8805527378804003, "is_candidate": false}, {"start": 696.021, "end": 697.241, "text": "Se asegura que no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7684607066137071, "is_candidate": false}, {"start": 697.241, "end": 704.645, "text": "Es decir, \u00bfrepresenta a un grupo pol\u00edtico desesperado por no hablar de las elecciones?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.638587761741964, "is_candidate": false}, {"start": 704.645, "end": 705.766, "text": "Bueno, representa eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7772624528018941, "is_candidate": false}, {"start": 705.766, "end": 709.028, "text": "Pero no representa la voluntad de cambio", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5968885031755743, "is_candidate": false}, {"start": 709.839, "end": 712.48, "text": " fuerte y contundente que la sociedad quiere.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5849920891418787, "is_candidate": false}, {"start": 712.48, "end": 721.681, "text": "La sociedad se dice a cada lugar donde yo voy, Jorge, Jessica, la gente nos dice, es la \u00faltima oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6173557106864818, "is_candidate": false}, {"start": 721.681, "end": 724.282, "text": "No tenemos m\u00e1s oportunidades o nos vamos del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5007202071456884, "is_candidate": false}, {"start": 724.282, "end": 728.762, "text": "Y yo no voy a regalar la \u00faltima oportunidad que tiene la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6156517097271005, "is_candidate": false}, {"start": 728.762, "end": 732.103, "text": "No la voy a regalar a la l\u00f3gica partidocr\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6410999634515497, "is_candidate": false}, {"start": 732.103, "end": 732.843, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9245837503144771, "is_candidate": false}, {"start": 732.843, "end": 737.964, "text": "Es clarito, concreto, son claras, no miento, digo las cosas de frente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5663358242148083, "is_candidate": false}, {"start": 739.71, "end": 742.752, "text": " Patricia, Cecilia Buflet te saluda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7368586157552467, "is_candidate": false}, {"start": 742.752, "end": 744.033, "text": "Hola, Cecilia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7300881519414759, "is_candidate": false}, {"start": 744.033, "end": 768.672, "text": "Pensando en este proceso, en alg\u00fan momento se va a terminar de acomodar, van a pasar las PASO, pensando que vos ganar\u00e1s las PASO o incluso la General, Schiaretti o los diputados de Schiaretti, \u00bfno son diputados que vas a ir a buscar para que aprueben o que voten las leyes y las reformas que tu espacio quiere alcanzar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8493721669104498, "is_candidate": false}, {"start": 770.196, "end": 779.782, "text": " Voy a buscar a todos los diputados que quieran votar un proyecto de transformaci\u00f3n y de cambio profundo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.47282382682799295, "is_candidate": true}, {"start": 779.782, "end": 799.075, "text": "Pero eso significa no aumentar impuestos, como sucedi\u00f3 en el \u00faltimo tiempo con los diputados de Chiaretti, no votar moratorias que generan un gasto que hoy el Estado no puede pagar, significa no sacarle los fondos a la ciudad, significa un mont\u00f3n de cosas distintas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4380674459151701, "is_candidate": true}, {"start": 800.632, "end": 802.313, "text": " El voto tiene que ser claro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.533420876418083, "is_candidate": false}, {"start": 802.313, "end": 804.994, "text": "\u00bfVan a votar la reforma del Estado?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6274563136425271, "is_candidate": false}, {"start": 804.994, "end": 808.335, "text": "\u00bfVan a votar la simplificaci\u00f3n legal?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.610549770951275, "is_candidate": false}, {"start": 808.335, "end": 812.356, "text": "\u00bfVan a votar las leyes de reforma laboral que necesitamos en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5907021240450402, "is_candidate": false}, {"start": 812.356, "end": 818.618, "text": "\u00bfVan a votar todo eso o se van a empezar a negociar esa s\u00ed, esa no, esta no me gusta, ac\u00e1 tengo un inter\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5115257630601449, "is_candidate": false}, {"start": 818.618, "end": 819.678, "text": "\u00bfQu\u00e9 van a votar?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6898278818160996, "is_candidate": false}, {"start": 819.678, "end": 823.559, "text": "Yo voy a buscar a diputados claros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6767096727921553, "is_candidate": false}, {"start": 823.559, "end": 825.48, "text": "Expert es claro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7047659293399495, "is_candidate": false}, {"start": 825.48, "end": 825.96, "text": "La gente que", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7792438059314868, "is_candidate": false}, {"start": 826.671, "end": 833.017, "text": " traiga mi ley, va a ser clara, como dir\u00eda Ana Mondino, que es una persona clara, que s\u00e9 lo que va a votar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5049083086308337, "is_candidate": false}, {"start": 833.017, "end": 843.407, "text": "Bueno, necesitamos que voten el primer paquete de meses que vamos a presentar, que van a ser las meses que van a reformar la matriz ismerista", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6059793321065134, "is_candidate": false}, {"start": 844.109, "end": 846.591, "text": " la econom\u00eda que destruy\u00f3 a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6351535908088227, "is_candidate": false}, {"start": 846.591, "end": 859.883, "text": "Vamos a votar todas esas leyes el primer d\u00eda y estoy convencida que van a votar aquellos que est\u00e1n convencidos de desarmar esa matriz, no los que han ayudado a armar esa matriz.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.544768950674051, "is_candidate": false}, {"start": 859.883, "end": 861.825, "text": "Patricia, \u00bfc\u00f3mo te va, Rolando?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8545283787216735, "is_candidate": false}, {"start": 861.825, "end": 866.869, "text": "Te quer\u00eda volver a preguntar por Javier Millet y tu relaci\u00f3n con \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8476861711037269, "is_candidate": false}, {"start": 866.869, "end": 868.271, "text": "Pens\u00e9 que me ibas a decir que", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8962230581894534, "is_candidate": false}, {"start": 871.248, "end": 875.971, "text": " Viene el juicio a Marcos Estrada que lo metimos preso en el 2017.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.49743210587317943, "is_candidate": true}, {"start": 875.971, "end": 881.974, "text": "Eso es p\u00fablico y lamentablemente... El narco de la Villa 1114.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8343433396919299, "is_candidate": false}, {"start": 881.974, "end": 892.179, "text": "Est\u00e1 bueno que lo menciones porque justamente a la gente le preocupan mucho m\u00e1s esos temas que est\u00e1n haciendo con el narco, qu\u00e9 hicieron con el narco, qu\u00e9 van a hacer con el narco, con la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8371224549114419, "is_candidate": false}, {"start": 892.179, "end": 895.181, "text": "Porque nosotros lo buscamos, lo encontramos, lo metimos preso y hoy lo est\u00e1n", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5675283191433507, "is_candidate": false}, {"start": 895.536, "end": 900.239, "text": " Pero lamentablemente ustedes no est\u00e1n hablando de eso, est\u00e1n hablando de qui\u00e9n hace alianza con qui\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8847743101538493, "is_candidate": false}, {"start": 900.239, "end": 905.623, "text": "Bueno, ustedes me est\u00e1n preguntando, yo... Y bueno, pero Patricia es el espacio inocupado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8299815151560357, "is_candidate": false}, {"start": 905.623, "end": 910.507, "text": "Bueno, vos me habl\u00e1s y yo justamente te planteo eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4487750939254238, "is_candidate": true}, {"start": 910.507, "end": 923.376, "text": "A ver, yo estoy... Ayer estuve en Mendoza, estuve en Tucum\u00e1n, habl\u00e9 de los problemas de Mendoza, de Tucum\u00e1n, de la producci\u00f3n, de la instalaci\u00f3n, de c\u00f3mo vamos a salir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5120090351085707, "is_candidate": false}, {"start": 924.195, "end": 925.716, "text": " Todo el d\u00eda hablan de eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6207808924562193, "is_candidate": false}, {"start": 925.716, "end": 935.76, "text": "Ahora de golpe nos meten en una se\u00f1ora a tener que discutir algo que a m\u00ed ni a los miliciones argentinos que me van a seguir les importa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5799611743360911, "is_candidate": false}, {"start": 935.76, "end": 944.443, "text": "Yo te entiendo, pero termin\u00e1s hablando de esto y tambi\u00e9n termin\u00e1s hablando... Bueno, tambi\u00e9n me preguntan, tampoco quiero ser irrespetuosa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7195342709047512, "is_candidate": false}, {"start": 945.098, "end": 947.26, "text": " respecto a lo que ustedes quieren hablar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6851078332030909, "is_candidate": false}, {"start": 947.26, "end": 955.668, "text": "Yo te quiero preguntar por Millet, si ya descartas de plano hacer una alianza con \u00e9l antes de las elecciones, si esto es algo que est\u00e1 totalmente cerrado y es imposible.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.813358630193881, "is_candidate": false}, {"start": 955.668, "end": 960.252, "text": "Vos reci\u00e9n hablabas de los diputados de Millet y del futuro, si vos gan\u00e1s las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.823676598721029, "is_candidate": false}, {"start": 960.252, "end": 964.396, "text": "Pero antes, \u00bfes imposible que hagas un arreglo, un acuerdo con Millet?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8539295795657875, "is_candidate": false}, {"start": 964.396, "end": 968.22, "text": "Yo voy a defender a Pino por el cambio a muerte.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6913176852677471, "is_candidate": false}, {"start": 968.836, "end": 994.458, "text": " voy a enfrentar el instrumento de cambio m\u00e1s importante que tiene la Argentina, que junto con el cambio, no quiero cambiarle el nombre, no quiero deformarlo, que junto con el cambio que viene construyendo, que gan\u00f3 en las elecciones de 2021, que viene construyendo una propuesta de cambio que es tomada por millones de argentinos, no pierda su consistencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5213200887496865, "is_candidate": false}, {"start": 994.458, "end": 996.92, "text": "As\u00ed que no hay acuerdo con mi ley.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6084905221388488, "is_candidate": false}, {"start": 997.953, "end": 1004.316, "text": " hay que fortalecer mucho juntos por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6311252424858145, "is_candidate": false}, {"start": 1004.316, "end": 1009.339, "text": "O sea, no vas a ir a una f\u00f3rmula con mi ley, esto lo descartas, ya lo pueden decir que de ninguna manera.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.789034688405569, "is_candidate": false}, {"start": 1009.339, "end": 1019.524, "text": "Te lo pregunto porque estuvo la especulaci\u00f3n en la vuelta, Lilita Carri\u00f3 la plante\u00f3 tambi\u00e9n, dijo Macri y est\u00e1 tratando de que Patricia termine con mi ley.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8401047644770617, "is_candidate": false}, {"start": 1019.524, "end": 1023.866, "text": "No, bueno, digamos, Patricia Bullrich es Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6834417888377058, "is_candidate": false}, {"start": 1023.866, "end": 1025.586, "text": "Y yo esto ya lo dije hace mucho tiempo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8609778266502767, "is_candidate": false}, {"start": 1027.156, "end": 1028.477, "text": " \u00bfMe lo quieren seguir preguntando?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6774970933637998, "is_candidate": false}, {"start": 1028.477, "end": 1029.338, "text": "Preg\u00fantenmelo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8161454532383009, "is_candidate": false}, {"start": 1029.338, "end": 1036.424, "text": "No, yo quiero fortalecer puntos de cambio en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6364431940281392, "is_candidate": false}, {"start": 1036.424, "end": 1037.705, "text": "Levinas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0318038430307979, "is_candidate": false}, {"start": 1037.705, "end": 1038.886, "text": "Patricia, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7664907615112793, "is_candidate": false}, {"start": 1038.886, "end": 1051.918, "text": "Me imagino que si sube un gobierno como el tuyo o un gobierno que quiera hacer modificaciones profundas, va a tener que enfrentar una oposici\u00f3n fulibunda en las calles, piquetes y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.75407284165348, "is_candidate": false}, {"start": 1052.783, "end": 1062.247, "text": " \u00bfSent\u00eds que la polic\u00eda de la ciudad, tal y cual est\u00e1 hoy, est\u00e1 capacitada para poder reprimir esas movilizaciones, desalojar la calle sin lastimar a la gente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6876310123656311, "is_candidate": false}, {"start": 1062.247, "end": 1070.731, "text": "\u00bfSi tiene esa habilidad, si est\u00e1 equipada para hacerlo o va a tardar un tiempo poder hacerlo como para que a partir de ah\u00ed se pueda llevar adelante sin matar a nadie un sistema represivo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7276731289083493, "is_candidate": false}, {"start": 1070.731, "end": 1076.013, "text": "Bueno, en primer lugar, a ver, las calles est\u00e1n tomadas hace muchos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5602745709683851, "is_candidate": false}, {"start": 1077.355, "end": 1102.262, "text": " nosotros vamos a plantear un modelo totalmente distinto, le vamos a decir a la gente que el poder cambi\u00f3 de mano, el poder no lo tiene m\u00e1s Araoris, el poder no lo tiene m\u00e1s Berrigoni, el poder de c\u00f3mo se transforma el plan social en un seguro de desempleo, c\u00f3mo se capacita la gente, c\u00f3mo se vuelve la gente al mundo laboral,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4296658511670287, "is_candidate": true}, {"start": 1102.796, "end": 1129.252, "text": " eh lo tiene el gobierno y no hay otra puerta, no hay otro intermediario y cumplir una cantidad de requisitos respecto a si est\u00e1n trabajando en otro tipo de cosas, cu\u00e1ntos planes hay por familia, vamos a ordenar eso definitivamente y no vamos a dejar a nadie sin frazada porque sabemos la situaci\u00f3n pero vamos a transformar el plan social en trabajo y tenemos", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4685896566015304, "is_candidate": true}, {"start": 1131.022, "end": 1134.423, "text": " la total y absoluta convicci\u00f3n que vamos por ese lado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6394134770935043, "is_candidate": false}, {"start": 1134.423, "end": 1140.526, "text": "Y no es, digamos, con... No es con represi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43640346698922317, "is_candidate": true}, {"start": 1140.526, "end": 1144.047, "text": "Es con la autoridad... Yo no digo que sea con represi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.612665575897246, "is_candidate": false}, {"start": 1144.047, "end": 1153.391, "text": "Lo que te pregunto, perd\u00f3n, Patricia, es que seguramente, cuando intenten implementar cosas, van a tener en la calle manifestaciones enormes... \u00bfC\u00f3mo vas a manejar eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7811882273506177, "is_candidate": false}, {"start": 1153.391, "end": 1155.812, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de lo que dec\u00eds, te lo entiendo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8977051624964673, "is_candidate": false}, {"start": 1155.812, "end": 1158.673, "text": "Hagamos lo que hagamos, lo vamos a tener igual.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6404985050911555, "is_candidate": false}, {"start": 1158.673, "end": 1159.994, "text": "Porque ya est\u00e1n anunciando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6017654567706507, "is_candidate": false}, {"start": 1160.662, "end": 1166.726, "text": " que nos quieren que nos vayamos con helic\u00f3ptero, nos van a poner en manifestaciones el primer d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.44613416589743093, "is_candidate": true}, {"start": 1166.726, "end": 1170.528, "text": "Ellos no quieren que nosotros gobernemos y nos impiden gobernar siempre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6513273480678891, "is_candidate": false}, {"start": 1170.528, "end": 1173.77, "text": "Esta vez nosotros no nos vamos a dejar gobernar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7387778761891264, "is_candidate": false}, {"start": 1173.77, "end": 1186.798, "text": "Y vamos a usar todos los instrumentos que tiene el Estado, instrumentos econ\u00f3micos, instrumentos de todo tipo, instrumentos formativos e instrumentos de la ley,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4628424192516871, "is_candidate": true}, {"start": 1187.455, "end": 1192.857, "text": " para ordenar el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6962626067172951, "is_candidate": false}, {"start": 1192.857, "end": 1197.059, "text": "La palabra orden va a volver a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9966094561159989, "is_candidate": false}, {"start": 1197.059, "end": 1212.265, "text": "S\u00ed, intuyo que te molesta porque de alguna manera parece como una especie de padrino la figura de Macri que claramente te est\u00e1 respaldando mucho m\u00e1s que a la reta pero tambi\u00e9n ejerce una influencia digamos como pasa en el otro lado del peronismo que cada vez que Macri dice algo tiene un impacto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8434105118475433, "is_candidate": false}, {"start": 1214.706, "end": 1222.033, "text": " Si te molesta que todo el tiempo te pregunten por Macri, si eso lima un poco tu personalidad, que es clara y contundente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8508749409733674, "is_candidate": false}, {"start": 1222.033, "end": 1238.969, "text": "Y por otro lado, si esto que dijo Macri que para el 30, 31 de diciembre tiene que haber presupuesto y aprobado y d\u00f3lar unificado sin, digamos, s\u00ed, un d\u00f3lar \u00fanico es algo posible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8166967627898297, "is_candidate": false}, {"start": 1238.969, "end": 1239.91, "text": "En primer lugar,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8763282655686354, "is_candidate": false}, {"start": 1241.143, "end": 1261.577, "text": " con Macri creo que todo el pro y junto con el cambio de la mayor\u00eda de los radicares tiene una relaci\u00f3n buena, \u00e9l ha logrado despu\u00e9s de perder la selecci\u00f3n en el 2019 reivindicar mucho su figura tanto nacional como internacionalmente, as\u00ed que creo que es una persona respetada por todos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42752456599759536, "is_candidate": true}, {"start": 1261.577, "end": 1267.982, "text": "En segundo lugar, la presidenta voy a ser yo, yo tengo, todos me conocen,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45161546203958447, "is_candidate": true}, {"start": 1269.42, "end": 1270.561, "text": " como es mi personalidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.625809179793863, "is_candidate": false}, {"start": 1270.561, "end": 1287.879, "text": "As\u00ed que no voy a adelantar medidas econ\u00f3micas hasta no tener\u2026 Ya lo hemos dicho, que vamos a tener cepo, lo ha dicho la CINA, estamos hablando con INAN, que ha dicho lo mismo, pero el plan econ\u00f3mico lo vamos a presentar en su momento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42411157905086294, "is_candidate": true}, {"start": 1288.882, "end": 1305.595, "text": " Y es un plan econ\u00f3mico que, m\u00e1s all\u00e1 de la pelea pol\u00edtica interna, se sigue armando, digamos, con consulta a la CUSA o a los sectores del radicalismo, es decir, de todos juntos por el cambio, o vos est\u00e1s trabajando espec\u00edficamente en un programa econ\u00f3mico propio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8237443363193059, "is_candidate": false}, {"start": 1305.595, "end": 1315.163, "text": "Yo estoy trabajando en un programa econ\u00f3mico propio, pero consultamos a los economistas radicales, consultamos a los economistas de la Fundaci\u00f3n PENSAR, hablamos con todos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4744278586602607, "is_candidate": true}, {"start": 1316.345, "end": 1318.487, "text": " y todos van a estar, van a ser parte.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7531615065177679, "is_candidate": false}, {"start": 1318.487, "end": 1342.043, "text": "Pero el plan econ\u00f3mico tiene una orientaci\u00f3n de cambio profundo, va acompa\u00f1ado de una cantidad de leyes multilaterales de reforma del Estado, de reforma de nueva carta org\u00e1nica del Banco Central, de dejar de emitir, de sacar el cepo, de generar reformas impositivas y un pacto federal profundo que no sea solamente", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41878240757817975, "is_candidate": true}, {"start": 1342.693, "end": 1359.198, "text": " discutir impuestos, sino que tambi\u00e9n se va a discutir institucionalidad en las provincias, no podemos tener trece provincias que tengan m\u00e1s empleo p\u00fablico que privado, as\u00ed que tenemos muchos temas que debatir para una Argentina sostenible en el tiempo, as\u00ed que lo estamos discutiendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.47089589932269305, "is_candidate": true}, {"start": 1359.198, "end": 1368.661, "text": "Yo discuto con Merconi\u00e1n, con las PINAS, que est\u00e1n, digamos, Merconi\u00e1n desde la Fundaci\u00f3n Mediterr\u00e1nea y las PINAS desde mi equipo, discutimos con", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4242074469276761, "is_candidate": true}, {"start": 1372.385, "end": 1388.221, "text": " programar la UNSA y estamos elaborando el plan, que algunas cosas las estamos diciendo y otras seguiremos en el momento oportuno porque tenemos que saber tambi\u00e9n exactamente c\u00f3mo son los mundos que nos va a dejar el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38937087648642754, "is_candidate": true}, {"start": 1389.55, "end": 1405.739, "text": " Patricia, en ese esquema, con la mayor\u00eda de los economistas que nosotros hablamos, hablan de que el mejor escenario del a\u00f1o que viene, al implementar reformas, va a ser primero un proceso de aceleraci\u00f3n de la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7462660718318535, "is_candidate": false}, {"start": 1405.739, "end": 1416.185, "text": "La discusi\u00f3n es si esa aceleraci\u00f3n va a ser muy corta o va a durar todo un a\u00f1o, pero los primeros 6 meses, por lo menos, van a tener una inflaci\u00f3n muy alta y probablemente m\u00e1s alta que la de este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8409655346911399, "is_candidate": false}, {"start": 1417.606, "end": 1421.029, "text": " Bueno, es relativo eso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7068406677242856, "is_candidate": false}, {"start": 1421.029, "end": 1435.201, "text": "Es relativo porque, a ver, lo que estamos pagando por el CEPO, la cantidad de d\u00f3lares perdidos para mantener el CEPO es brutal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39714533945462616, "is_candidate": true}, {"start": 1435.201, "end": 1438.184, "text": "El CEPO es lo m\u00e1s caro del mundo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7186909738811437, "is_candidate": false}, {"start": 1438.184, "end": 1442.808, "text": "Toda la gente hoy paga con inflaci\u00f3n el CEPO de estos se\u00f1ores.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6364377055125638, "is_candidate": false}, {"start": 1443.41, "end": 1458.176, "text": " Entonces, cuando saquemos el CEPO, no les quede un momento, pero vas a tener estabilidad porque el CEPO se come los d\u00f3lares del campo, los d\u00f3lares de la industria, los d\u00f3lares de la exportaci\u00f3n, se come todo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5522571223746917, "is_candidate": false}, {"start": 1458.176, "end": 1460.736, "text": "Ese es un pacman el CEPO.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7162276500687674, "is_candidate": false}, {"start": 1460.736, "end": 1464.118, "text": "Entonces, vamos a lograr un cambio de verdad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5098157692310691, "is_candidate": false}, {"start": 1465.216, "end": 1472.358, "text": " Podemos seguir con 20 tipos de cambio, con un Facebook que lo \u00fanico que hace es empobrecer al pa\u00eds sin problemas de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5158526540243337, "is_candidate": false}, {"start": 1472.358, "end": 1482.64, "text": "Yo creo que puede haber un momento de cierta suba, pero inmediatamente va para abajo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4706607567908162, "is_candidate": true}, {"start": 1482.64, "end": 1484.201, "text": "Estoy convencida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6770185560567648, "is_candidate": false}, {"start": 1484.201, "end": 1488.962, "text": "Modelo Brasil en el a\u00f1o 2000, fue en 1999, Modelo Brasil.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5231599575958376, "is_candidate": false}, {"start": 1488.962, "end": 1490.842, "text": "Ese va a ser el proceso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7313041324749127, "is_candidate": false}, {"start": 1495.677, "end": 1514.052, "text": " El punto ah\u00ed es que a muchos de los economistas con los que hablamos, lo que nos dicen es que les preocupa cu\u00e1nto consenso y cu\u00e1nto respaldo pol\u00edtico va a haber para las reformas y en los primeros meses, tolerando esos primeros meses de inflaci\u00f3n m\u00e1s alta o ese cambio de r\u00e9gimen en los primeros meses.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7759165198833804, "is_candidate": false}, {"start": 1514.052, "end": 1514.833, "text": "Va a haber un consenso social enorme.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0877300476371277, "is_candidate": false}, {"start": 1514.833, "end": 1520.958, "text": "Los argentinos no pueden, no quieren seguir viviendo", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4563205431327316, "is_candidate": true}, {"start": 1521.638, "end": 1523.698, "text": " en un pa\u00eds que se degrada cada d\u00eda m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6540360855286396, "is_candidate": false}, {"start": 1523.698, "end": 1527.559, "text": "As\u00ed que el consenso social que vamos a tener va a ser enorme.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.641729902963981, "is_candidate": false}, {"start": 1527.559, "end": 1535.72, "text": "Y vamos a sacar las leyes el primer mes todas, absolutamente todo lo que necesitemos para gobernar lo vamos a sacar el primer mes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5130933371612203, "is_candidate": false}, {"start": 1535.72, "end": 1538.221, "text": "Y vamos a tener el consenso para hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.566331440716181, "is_candidate": false}, {"start": 1538.221, "end": 1544.682, "text": "Me supongo que desde la Avenida Enfermedes quedar\u00e1n aislados, porque la sociedad argentina quiere cambiar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5284452947756917, "is_candidate": false}, {"start": 1544.682, "end": 1550.563, "text": "La sociedad argentina no reconoce que estemos en un pa\u00eds tan degradado,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5335814643677279, "is_candidate": false}, {"start": 1551.66, "end": 1560.486, "text": " y todos te hablan de la \u00faltima oportunidad, as\u00ed que estoy convencida que el apoyo social y la legitimaci\u00f3n social que vamos a tener va a ser enorme.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4617106130527775, "is_candidate": true}, {"start": 1562.52, "end": 1582.918, "text": " Patricia, vos me hablabas cuando te hice la pregunta anterior sobre el narcotr\u00e1fico y me parece que esos son los temas centrales de la pr\u00f3xima gesti\u00f3n nacional, resolver o tratar de paliar un poco el problema del narcotr\u00e1fico en la Argentina y en Rosario en particular, un tema que vos ya conoc\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8301829002901762, "is_candidate": false}, {"start": 1582.918, "end": 1584.68, "text": "En ese contexto te quer\u00eda preguntar", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.865491160749179, "is_candidate": false}, {"start": 1585.54, "end": 1605.144, "text": " \u00bfC\u00f3mo ves la interna, que tambi\u00e9n se ha transformado en descarnizada, entre Maximiliano Pujaro y Carolina Lozada, donde desde el espacio de Lozada lo est\u00e1n acusando Pujaro de haber tenido complicidad con polic\u00edas o por lo menos con un comisario que termin\u00f3 cayendo por corrupci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8059716375862702, "is_candidate": false}, {"start": 1605.144, "end": 1607.344, "text": "\u00bfQu\u00e9 respuesta van a dar ante esto y c\u00f3mo lo ves vos?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9012094711406, "is_candidate": false}, {"start": 1607.344, "end": 1609.265, "text": "\u00bfQu\u00e9 va a pasar con Juntos por el Cambio y Santa Fe?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8759352706441589, "is_candidate": false}, {"start": 1609.265, "end": 1614.666, "text": "Bueno, yo estoy apoyando a Carolina Lozada, me parece que es", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.47027595898291397, "is_candidate": true}, {"start": 1615.471, "end": 1622.534, "text": " muy buena candidata a la Santa Fe, a la consejera Yelini, el presidente actual del PRO.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5055330662092645, "is_candidate": false}, {"start": 1622.534, "end": 1641.843, "text": "Ahora, yo trabaj\u00e9 con Pujaro, \u00e9l trabaj\u00f3 con una polic\u00eda que lamentablemente nosotros le propusimos en el a\u00f1o, en el primer a\u00f1o del gobierno, en el dos mil diecis\u00e9is, le propusimos prevenir a la polic\u00eda de Santa Fe, se lo propusimos a lamentablemente fallecido Miguel", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41233622970740935, "is_candidate": true}, {"start": 1644.714, "end": 1655.943, "text": " necesita un proceso de cambio profundo, no quisieron hacerlo y trabajaron con una polic\u00eda que ten\u00eda muchas complicidades.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4411540987478849, "is_candidate": true}, {"start": 1655.943, "end": 1664.369, "text": "En esas complicidades, en determinado momento, alguno de los jefes policiales estaba metido en el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4624038333914031, "is_candidate": true}, {"start": 1665.2, "end": 1671.162, "text": " Yo quiero decirlo con sinceridad, porque a m\u00ed no me gusta mentir, Cuyaro no es c\u00f3mplice.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4643968544803809, "is_candidate": true}, {"start": 1671.162, "end": 1677.563, "text": "Cuyaro se poni\u00f3 a un tipo que le dijo, yo estoy combatiendo el narco y el tipo era parte del narco.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5612404290889745, "is_candidate": false}, {"start": 1677.563, "end": 1678.804, "text": "Pero no es c\u00f3mplice.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4656103319355489, "is_candidate": true}, {"start": 1678.804, "end": 1683.405, "text": "\u00c9l no es narcotraficante ni es c\u00f3mplice.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4273212946983186, "is_candidate": true}, {"start": 1683.405, "end": 1688.606, "text": "Quiz\u00e1s confi\u00f3 mucho en un jefe que no ten\u00eda las condiciones morales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4990922648550259, "is_candidate": true}, {"start": 1688.606, "end": 1694.808, "text": "No es tan f\u00e1cil darte cuenta en una publicidad con tantos problemas y lamento", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4601887390088706, "is_candidate": true}, {"start": 1695.417, "end": 1698.658, "text": " que no hayan tomado el consejo que les dimos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5182842087318316, "is_candidate": false}, {"start": 1698.658, "end": 1723.945, "text": "El pr\u00f3ximo gobierno infantil tiene que tener una verdadera intervenci\u00f3n de la polic\u00eda para o la mandas a hacer seguridad ciudadana y la sacas totalmente del narcotr\u00e1fico y mandas a fuerzas federales y mandas a la fuerza de informaci\u00f3n si hace falta, pero no puedes trabajar con aquellos que son, que est\u00e1n dentro del sistema.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43406671644987127, "is_candidate": true}, {"start": 1724.262, "end": 1731.868, "text": " digamos, no pod\u00e9s trabajar con polinarcos, no, ten\u00e9s que trabajar con polic\u00eda, etc\u00e9tera, que est\u00e1n de este lado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5821068162889331, "is_candidate": false}, {"start": 1731.868, "end": 1734.61, "text": "Y eso hay que hacerlo con toda la fuerza.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8037291677879126, "is_candidate": false}, {"start": 1734.61, "end": 1741.436, "text": "Hace un tiempo ustedes, tu sector, vos lo elogiabas su gesti\u00f3n en seguridad cuando eras el fundo ministro de Seguridad de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8582453199860919, "is_candidate": false}, {"start": 1741.436, "end": 1745.539, "text": "Dice, y ahora me denuncian, porque de hecho le hicieron directamente una denuncia penal a Pujaro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8160667395723558, "is_candidate": false}, {"start": 1745.539, "end": 1747.381, "text": "Yo no estoy de acuerdo con ninguna denuncia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9265431490850421, "is_candidate": false}, {"start": 1749.647, "end": 1762.836, "text": " Bueno, yo no soy... Yo no le hice ni una denuncia y te estoy diciendo que no avalo que se diga que Pujaro es un narcotraficante, no lo avalo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4595220359804175, "is_candidate": true}, {"start": 1762.836, "end": 1778.627, "text": "Y apoyo a Carolina Lozada, porque creo, pero creo que lo que pas\u00f3 con Pujaro es que, digamos, en el medio de una fuerza corrupta, bueno, se comi\u00f3 un jefe de polic\u00eda corrupto, pero \u00e9l no", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4318262742219857, "is_candidate": true}, {"start": 1779.593, "end": 1786.095, "text": " es ni corrupto ni narcotraficante, lo he dicho siempre y lo voy a defender porque yo creo en la verdad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.49749205231161475, "is_candidate": true}, {"start": 1786.095, "end": 1803.899, "text": "Y m\u00e1s all\u00e1 de que creo que va a ser mucho mejor gobernadora Carolina Lozada, que viene mucho m\u00e1s sana, que viene con otra impronta, m\u00e1s joven, no voy a caer en una falsa denuncia contra Pujar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.450261949199781, "is_candidate": true}, {"start": 1803.899, "end": 1805.299, "text": "Patricia, gracias por la comunicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9831736327861921, "is_candidate": false}], "Index": 1302, "channel_id": "UCs2W-c7SjrQYR8pnhrsE-hA", "channel": "Gustavo Fulco", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@gustavofulco", "id": "VS8JWXGT74c", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=VS8JWXGT74c", "title": "Patricia Bullrich en \u201cLanata sin filtro\u201d con Jorge Lanata por Radio Mitre", "duration": 1806.0, "view_count": 6431.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}