{"segments": [{"start": 2.574, "end": 3.615, "text": " Patricia, un placer verte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9654805575300945, "is_candidate": false}, {"start": 3.615, "end": 6.277, "text": "Igualmente, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8823279531871744, "is_candidate": false}, {"start": 6.277, "end": 13.542, "text": "Hace 15 a\u00f1os, Jorge As\u00eds, en una de las de los programas, me dijo, mir\u00e1 a la Patricia Ulrich disputando la presidencia de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9012787204394687, "is_candidate": false}, {"start": 13.542, "end": 16.003, "text": "Yo dije, turco, \u00bfy ahora?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9165503057648171, "is_candidate": false}, {"start": 16.003, "end": 20.907, "text": "Mir\u00e1 a la Patricia Ulrich disputando la presidencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3501905241873161, "is_candidate": true}, {"start": 20.907, "end": 28.752, "text": "Digamos, esto que alguna vez incluso contaste, que prometiste a tu abuela que ibas a ser presidenta de la Naci\u00f3n, \u00bfte toca en la eventualidad", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9378436532378029, "is_candidate": false}, {"start": 29.622, "end": 32.688, "text": " en uno de los peores momentos de la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8889167487306638, "is_candidate": false}, {"start": 32.688, "end": 33.45, "text": "Def\u00edneme este momento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9633966963429614, "is_candidate": false}, {"start": 36.77, "end": 46.194, "text": " Es un momento donde la angustia de los argentinos no es solamente una angustia econ\u00f3mica, material, es una angustia existencial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21235998485410978, "is_candidate": true}, {"start": 46.194, "end": 53.598, "text": "Los argentinos miramos la Argentina y no la reconocemos como el lugar donde nacimos, donde vivimos, donde nos criamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25769715250569813, "is_candidate": true}, {"start": 53.598, "end": 62.162, "text": "Los m\u00e1s j\u00f3venes sienten que por qu\u00e9 sus padres hablan tan bien del pa\u00eds cuando el pa\u00eds est\u00e1 tan destruido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22458916674606144, "is_candidate": true}, {"start": 63.327, "end": 75.223, "text": " Entonces, esta falta de reconocimiento, esta genidad con la Argentina es complicada, porque es como decir, bueno, \u00bfpor qu\u00e9 yo me voy a quedar en un pa\u00eds que no me genera...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2525132478358679, "is_candidate": true}, {"start": 77.712, "end": 83.314, "text": " re\u00edrme, estar bien, vivir feliz, entonces... Proyectar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3036959790462016, "is_candidate": true}, {"start": 83.314, "end": 84.034, "text": "Proyectar, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6008435288849174, "is_candidate": false}, {"start": 84.034, "end": 85.995, "text": "Esta cosa de un horizonte de proyecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8453154746928204, "is_candidate": false}, {"start": 85.995, "end": 86.635, "text": "Proyectar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5770403449786913, "is_candidate": false}, {"start": 86.635, "end": 100.0, "text": "Entonces, esta falta de futuro, esta falta de horizonte, este muro adelante que te tapa el futuro, hace que estemos en una angustia muy profunda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20854628716508283, "is_candidate": true}, {"start": 101.193, "end": 109.822, "text": " Y salir de una angustia profunda es un trabajo profundo de todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22075659309106044, "is_candidate": true}, {"start": 109.822, "end": 114.107, "text": "Porque es como cuando una persona est\u00e1 en una angustia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3353184732112978, "is_candidate": true}, {"start": 114.107, "end": 115.868, "text": "Hay veces que sale, hay veces que no sale.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3547991207527629, "is_candidate": true}, {"start": 115.868, "end": 120.433, "text": "Entonces hay que ponerle mucha fuerza, pero no una fuerza est\u00fapida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32787148672843536, "is_candidate": true}, {"start": 121.334, "end": 125.335, "text": " no una fuerza de zaraza, no una fuerza sin contenido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32612445678907265, "is_candidate": true}, {"start": 125.335, "end": 134.897, "text": "Hay que decirle, mir\u00e1, esta angustia no la vas a sacar as\u00ed nom\u00e1s, porque un d\u00eda bailemos o hagamos marketing o nos pongamos a cantar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2836166832778285, "is_candidate": true}, {"start": 134.897, "end": 148.16, "text": "No, vamos a salir si realmente hacemos el trabajo de introspecci\u00f3n y de tarea que tenemos que hacer en la Argentina para que no volvamos a repetir las mismas cosas que nos llevaron a este lugar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2385062370181773, "is_candidate": true}, {"start": 148.668, "end": 157.176, "text": " Tomo tu met\u00e1fora, \u00bfhoy qui\u00e9n hace zaraza, baile, fuerza de zaraza o de baile?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9579787395633858, "is_candidate": false}, {"start": 157.176, "end": 173.252, "text": "No s\u00e9 qui\u00e9n, pero algunos discursos pol\u00edticos vos todav\u00eda los sent\u00eds como miremos el futuro, la Argentina tiene todas las posibilidades, la Argentina tiene todo, y yo creo que la Argentina tiene todo y no tiene nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29528198279310847, "is_candidate": true}, {"start": 174.171, "end": 181.646, "text": " Porque, a ver, Moscony fue el primer presidente de YPF con Yrigoyen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3066887251785567, "is_candidate": true}, {"start": 185.298, "end": 187.379, "text": " Toda la vida tuvimos campo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42784494813709795, "is_candidate": true}, {"start": 187.379, "end": 194.882, "text": "En 1868 el primer discurso de Sarmiento fue en Chivilcoy diciendo, estas chacras son las que nos van a dar el bienestar de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.322520115653371, "is_candidate": true}, {"start": 194.882, "end": 200.025, "text": "Entonces, siempre tuvimos campo, siempre tuvimos petr\u00f3leo, y lo explotamos desde hace muchos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31473930859099475, "is_candidate": true}, {"start": 200.025, "end": 203.706, "text": "Siempre tuvimos universidades, escuelas, educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34323873258868864, "is_candidate": true}, {"start": 203.706, "end": 213.571, "text": "Entonces, la raz\u00f3n de la salida no es lo que tenemos, sino lo que vamos a hacer para que lo que tengamos lo convirtamos en riqueza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25389037386716407, "is_candidate": true}, {"start": 214.271, "end": 217.813, "text": " Y ese ha sido siempre el gran conflicto argentino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3236149513472669, "is_candidate": true}, {"start": 217.813, "end": 223.816, "text": "Siempre tuvimos lo que tenemos y cada vez tenemos m\u00e1s, porque ahora descubrimos litio por ah\u00ed, pero...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34926564280943184, "is_candidate": true}, {"start": 225.023, "end": 242.951, "text": " La reconversi\u00f3n de un sistema de poder est\u00fapido, que no logra salir de la contradicci\u00f3n de un poder que no resuelve las cosas, a un poder que se anime a cambiar, que d\u00e9 un salto, que tenga un liderazgo de convicci\u00f3n, es el gran tema de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21999151801983752, "is_candidate": true}, {"start": 242.951, "end": 249.873, "text": "No es la pol\u00edtica, no es la administraci\u00f3n, es el liderazgo de convicci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35124160967230533, "is_candidate": true}, {"start": 249.873, "end": 251.434, "text": "Eso cambia la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48415601923792906, "is_candidate": true}, {"start": 251.434, "end": 253.635, "text": "\u00bfEn octubre, para vos, se termina el kirchnerismo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0187017651753392, "is_candidate": false}, {"start": 255.752, "end": 265.476, "text": " El kirchnerismo est\u00e1 en un golpe mortal porque est\u00e1 como, digamos, una persona que no reconoce su historia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26414621662984183, "is_candidate": true}, {"start": 265.476, "end": 271.799, "text": "Y hoy justamente la Argentina es un pa\u00eds que est\u00e1 reconociendo su historia para tratar de cambiarla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2655774853727386, "is_candidate": true}, {"start": 271.799, "end": 282.964, "text": "Ellos no reconocen su historia, siempre ponen la responsabilidad en otros, y el peronismo hoy la gente le dice, el peronismo, el kirchnerismo, muchachos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2544068042424755, "is_candidate": true}, {"start": 283.724, "end": 290.847, "text": " H\u00e1ganse cargo de que ustedes est\u00e1n en la pol\u00edtica argentina hace 70 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31585885531717484, "is_candidate": true}, {"start": 290.847, "end": 299.23, "text": "Entonces, h\u00e1ganse cargo de todo lo que hicieron, h\u00e1ganse cargo de que ustedes son responsables de la Argentina, porque no los votamos m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23736824103348242, "is_candidate": true}, {"start": 299.23, "end": 304.272, "text": "No los votamos m\u00e1s, nos vamos por cualquier lado, por donde sea, pero a ustedes no los votamos m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28775598113689926, "is_candidate": true}, {"start": 304.272, "end": 307.673, "text": "Entonces, hay una crisis de identidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2989783563615578, "is_candidate": true}, {"start": 307.673, "end": 310.935, "text": "El otro d\u00eda, cuando Cristina hablaba, a m\u00ed me llamaba mucho la atenci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3499145073461597, "is_candidate": true}, {"start": 311.991, "end": 328.119, "text": " que festejaba 20 a\u00f1os de kirchnerismo y arranc\u00f3 diciendo c\u00f3mo hab\u00edan subido los ingresos y no termin\u00f3 diciendo c\u00f3mo bajaron los ingresos y qu\u00e9 pa\u00eds queda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2796046863304129, "is_candidate": true}, {"start": 328.119, "end": 330.48, "text": "Entonces es como un relato", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.548179393724396, "is_candidate": false}, {"start": 331.552, "end": 341.938, "text": " donde la gente tiene que construir el final y dice, pero me est\u00e1 diciendo c\u00f3mo empez\u00f3 este proyecto y no me dice c\u00f3mo termina este proyecto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3524566933621196, "is_candidate": true}, {"start": 341.938, "end": 346.36, "text": "Cristina, cuando dice eso, \u00bfse lo cree o lo act\u00faa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8414059089520223, "is_candidate": false}, {"start": 346.36, "end": 348.522, "text": "Yo creo que ella cree", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5705153394620825, "is_candidate": false}, {"start": 349.475, "end": 359.363, "text": " que no tiene nada que ver con lo que est\u00e1 pasando, sin darse cuenta que lo que est\u00e1 pasando es una parte totalmente integral de su proyecto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32464335960010915, "is_candidate": true}, {"start": 359.363, "end": 371.593, "text": "No se puede separar a Alberto Fern\u00e1ndez, los ministros Kicillof, el ministro del Interior Guado de Pedro, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner como vicepresidenta, de lo que est\u00e1 pasando en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2843363953069007, "is_candidate": true}, {"start": 372.193, "end": 382.71, "text": " ella cree que puede hacer ese juego de fantas\u00eda o masa puede hacer ese juego de fantas\u00eda y la gente canta como si estuviera en un momento triunfal", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.374100429105507, "is_candidate": true}, {"start": 383.873, "end": 404.198, "text": " Entonces es como cuando la gente, como en una obra de teatro, se van sacando, se sacaron ya todos, est\u00e1n todos ya sin trajes, la fastidiosidad de una obra y de golpe se baja, se abre el tel\u00f3n, se cae el tel\u00f3n y est\u00e1n todos ya con las pinturas corridas, todos desarmados, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25898505038251096, "is_candidate": true}, {"start": 404.198, "end": 411.559, "text": "Ya no hay m\u00e1s, no hay m\u00e1s esa fastidiosidad, esa idea que ya tiene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33890292174828274, "is_candidate": true}, {"start": 411.559, "end": 413.74, "text": "Est\u00e1n desnudos, est\u00e1n desnudos de verdad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34263801837246033, "is_candidate": true}, {"start": 413.94, "end": 422.006, "text": " Quiero hablar de tu proyecto en el eventual caso que seas presidenta, pero no me resisto a apelar a tu condici\u00f3n de doctora en ciencia pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9475213765453303, "is_candidate": false}, {"start": 422.006, "end": 423.007, "text": "\u00bfEl kirchnerismo es?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9670794504076737, "is_candidate": false}, {"start": 425.565, "end": 449.525, "text": " El kirchnerismo es la continuidad del peronismo, m\u00e1s parecido al primer peronismo, todo en clave de enemigo, todo en clave de que el otro es el responsable, todo en clave de sentirse la naci\u00f3n, la patria y de expulsar a todo aquel que piensa distinto o que act\u00faa distinto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2279156818649286, "is_candidate": true}, {"start": 450.905, "end": 456.707, "text": " Pero esa clave ya ha quedado como desfasada de la historia argentina, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24811881703613003, "is_candidate": true}, {"start": 456.707, "end": 462.368, "text": "Es decir, inclusive de la diversidad argentina, de la actual diversidad argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22485670504715782, "is_candidate": true}, {"start": 462.368, "end": 474.891, "text": "Entonces, esta idea de la primera construcci\u00f3n peronista con este peronismo es la tragedia y la comedia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1940346373563615, "is_candidate": true}, {"start": 474.891, "end": 478.252, "text": "Lo que alguna vez incluso es historia y se transforma en farsa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8898628941155865, "is_candidate": false}, {"start": 479.342, "end": 481.085, "text": " Yo creo que s\u00ed, este final.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4563341550596932, "is_candidate": true}, {"start": 481.085, "end": 493.722, "text": "Los primeros a\u00f1os del kirchnerismo ten\u00edan una cierta homogeneidad, digamos, social que le daba una fuerza pol\u00edtica importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21903830833050686, "is_candidate": true}, {"start": 493.722, "end": 495.084, "text": "Hoy me parece que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38231577662803373, "is_candidate": true}, {"start": 496.525, "end": 513.219, "text": " Los que est\u00e1n en el kirchnerismo han perdido esa homogeneidad, esa fuerza, esa idea de decir nosotros somos, somos la patria, me parece que est\u00e1 todo como est\u00e1 la Argentina, degradada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20587202084069767, "is_candidate": true}, {"start": 513.219, "end": 516.342, "text": "Estamos a d\u00edas de saberlo, \u00bftu candidato a vice va a ser radical?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8908870188760312, "is_candidate": false}, {"start": 518.016, "end": 530.421, "text": " No lo s\u00e9 todav\u00eda, lo que s\u00ed s\u00e9 es que mi candidato a vice es una persona que tiene que pensar en el mismo tono que pienso yo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26787441998210637, "is_candidate": true}, {"start": 530.421, "end": 547.268, "text": "Necesitamos una f\u00f3rmula que condense un mismo pensamiento porque la obra que hay que hacer es tan profunda, los cambios son tan profundos que el jefe del Senado, el vicepresidente que maneja el Senado, tiene que tener", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2418608826415518, "is_candidate": true}, {"start": 548.649, "end": 552.392, "text": " mucha convicci\u00f3n de las leyes que se van a votar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25497401545940546, "is_candidate": true}, {"start": 552.392, "end": 556.655, "text": "Digo, cuando se dice Naidenoff, Abad o Su\u00e1rez, \u00bfes un disparate?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9110940939657911, "is_candidate": false}, {"start": 556.655, "end": 558.577, "text": "No, no es un disparate.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38797574645632205, "is_candidate": true}, {"start": 558.577, "end": 559.497, "text": "\u00bfPuede ser alguno de los tres?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9171377521121356, "is_candidate": false}, {"start": 559.497, "end": 574.93, "text": "Bueno, uno es un gobernador, otro es un senador de una provincia excluida por una dictadura, el otro es el presidente del radicalismo de la provincia de Buenos Aires, son tres personas con caracter\u00edsticas muy interesantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1612110592120034, "is_candidate": true}, {"start": 574.93, "end": 577.392, "text": "Dijiste dictadura, \u00bfInchfran es una dictadura?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9046411548805277, "is_candidate": false}, {"start": 579.309, "end": 586.031, "text": " Yo creo que s\u00ed, porque si un empleado p\u00fablico tiene miedo de hablar, no puede ir a un acto, lo echan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2571993529652309, "is_candidate": true}, {"start": 586.031, "end": 594.133, "text": "Si una persona que le pide el documento del d\u00eda que va a votar y porque \u00e9l ha vivido sin votar y dijo, \u00bfno sab\u00e9s qui\u00e9n soy yo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30591883243230367, "is_candidate": true}, {"start": 594.133, "end": 595.514, "text": "\u00bfTe acord\u00e1s de esa an\u00e9cdota?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5468685736605328, "is_candidate": false}, {"start": 595.514, "end": 596.714, "text": "\u00bfNo sab\u00e9s qui\u00e9n soy yo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6826577312453918, "is_candidate": false}, {"start": 596.714, "end": 598.635, "text": "A esa persona le echaron del trabajo despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44506178903525373, "is_candidate": true}, {"start": 599.63, "end": 620.618, "text": " Entonces, una persona que hace eso, que tiene un pueblo sometido por el empleo p\u00fablico y que nadie puede ir en contra de \u00e9l, nadie puede hablar, nadie puede pensar distinto, le cierran los negocios, les pegan, los agreden,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.17987076217275877, "is_candidate": true}, {"start": 622.049, "end": 624.111, "text": " Eso no es vivir en democracia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35362486314128716, "is_candidate": true}, {"start": 624.111, "end": 625.693, "text": "F\u00edjate que hay algo interesante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39976020945034885, "is_candidate": true}, {"start": 625.693, "end": 631.14, "text": "Todas nuestras constituciones se hicieron la imagen y semejanza de nuestra constituci\u00f3n nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2550652676245797, "is_candidate": true}, {"start": 631.14, "end": 637.007, "text": "Todas tienen un r\u00e9gimen republicano, todas tienen un r\u00e9gimen democr\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2898868961193638, "is_candidate": true}, {"start": 637.007, "end": 641.212, "text": "Ahora, despu\u00e9s est\u00e1 la pr\u00e1ctica y Formosa no practica eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3185916740525908, "is_candidate": true}, {"start": 643.823, "end": 645.845, "text": " Los nombres de s\u00ed se van a conceder en las pr\u00f3ximas horas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9325683182039658, "is_candidate": false}, {"start": 645.845, "end": 648.927, "text": "Yo creo que no hay m\u00e1s posibilidad, pero hago la pregunta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8769962372747209, "is_candidate": false}, {"start": 648.927, "end": 655.813, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 siempre late la sensaci\u00f3n de que est\u00e1s al borde de un acuerdo con mi ley?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8255087066644439, "is_candidate": false}, {"start": 655.813, "end": 657.894, "text": "Yo no estoy al borde de un acuerdo con mi ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4859595017377589, "is_candidate": true}, {"start": 657.894, "end": 664.54, "text": "Yo creo que porque muchas veces hay ideas que van por un mismo carril.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2675033506527853, "is_candidate": true}, {"start": 665.995, "end": 688.558, "text": " Si nosotros decimos que queremos hacer un cambio econ\u00f3mico muy fuerte y que ese cambio econ\u00f3mico lo vamos a llevar adelante con cambios en la reforma del Estado, contra el d\u00e9ficit fiscal, eliminando impuestos, bueno, hay muchos temas que hoy se entrecruzan en el discurso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19159166525325333, "is_candidate": true}, {"start": 689.298, "end": 691.699, "text": " Ahora, yo soy de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37202097041671656, "is_candidate": true}, {"start": 691.699, "end": 708.288, "text": "Creo que Juntos por el Cambio es una fuerza con potencia, con historia, con senadores, con diputados, con territorialidad, con mucha gente que gobierna muy bien en todo el pa\u00eds, muchos intendentes muy innovadores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20541960579072815, "is_candidate": true}, {"start": 708.288, "end": 713.13, "text": "Entonces, uno gobierna con respaldo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2955247562622536, "is_candidate": true}, {"start": 713.13, "end": 717.633, "text": "Y creo que mi ley es una persona que est\u00e1 sola.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2933080932932156, "is_candidate": true}, {"start": 718.893, "end": 739.569, "text": " eh y la Argentina sola no no no se gobierna entonces eh puede haber ideas coincidentes otras que no muchas que no otras que s\u00ed pero creo que esa es la sensaci\u00f3n que hay un discurso disruptivo que entr\u00f3 en la Argentina eh del lado de mi ley y hay un discurso disruptivo que entr\u00f3 en la", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20217117668159035, "is_candidate": true}, {"start": 743.893, "end": 748.755, "text": " Yo cuando agarr\u00e9 la presidencia del PRO dije, basta de marketing.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29918448072636394, "is_candidate": true}, {"start": 748.755, "end": 751.237, "text": "Vamos a un discurso m\u00e1s profundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33808936896886777, "is_candidate": true}, {"start": 751.237, "end": 753.218, "text": "Vamos a ideas m\u00e1s n\u00edtidas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3695862628776444, "is_candidate": true}, {"start": 753.218, "end": 757.04, "text": "Y me parece que eso coincidi\u00f3 y eso genera una cierta idea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34752442068067846, "is_candidate": true}, {"start": 757.04, "end": 759.041, "text": "Ah, son parecidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41291173154890837, "is_candidate": true}, {"start": 759.041, "end": 764.083, "text": "Capo, digo, electoralmente vas a ser competidora de mi ley, no vas a ser aliada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8931525170167011, "is_candidate": false}, {"start": 764.083, "end": 768.126, "text": "Poselecci\u00f3n, sos presidenta, \u00bfpuede ser un aliado tuyo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9307101776749729, "is_candidate": false}, {"start": 768.126, "end": 769.046, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7489836344363516, "is_candidate": false}, {"start": 769.046, "end": 772.128, "text": "A ver, si uno piensa que tiene que pasar leyes", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3719923794694253, "is_candidate": true}, {"start": 773.343, "end": 779.712, "text": " r\u00e1pido en el Congreso y mi ley ponele que tenga un bloque de 10, 12 diputados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2865648590826869, "is_candidate": true}, {"start": 779.712, "end": 784.819, "text": "Bueno, puede ser un acuerdo pol\u00edtico importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2623791900076413, "is_candidate": true}, {"start": 784.819, "end": 786.482, "text": "Vos ten\u00e9s que, si no, \u00bfcon qui\u00e9n negociar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3963357008538786, "is_candidate": true}, {"start": 787.28, "end": 790.781, "text": " con las provincias que te piden un mont\u00f3n de cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3748329704479926, "is_candidate": true}, {"start": 790.781, "end": 792.441, "text": "\u00bfDe votos s\u00ed me das?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8452093872074935, "is_candidate": false}, {"start": 792.441, "end": 794.082, "text": "Claro, el voto canje.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40565086539879647, "is_candidate": true}, {"start": 794.082, "end": 797.523, "text": "Yo prefiero un voto idea que no un voto canje.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2971022812108699, "is_candidate": true}, {"start": 797.523, "end": 801.644, "text": "Por ah\u00ed la ley del Banco Central no la vota porque no est\u00e1 de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2684528007645447, "is_candidate": true}, {"start": 801.644, "end": 813.407, "text": "Pero reformas del Estado, eliminaci\u00f3n de impuestos, ordenamiento de la contaminaci\u00f3n legal y de regulaci\u00f3n de la econom\u00eda, todas esas cosas las va a votar, me imagino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21963494040947695, "is_candidate": true}, {"start": 813.993, "end": 819.478, "text": " Si yo te pregunto cu\u00e1l es hoy tu v\u00ednculo con Horacio Rodr\u00edguez Larreta, pol\u00edticamente vas a decir es correcto, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8852428320504001, "is_candidate": false}, {"start": 819.478, "end": 821.3, "text": "\u00bfTe vas de vacaciones con Larreta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.919773940356666, "is_candidate": false}, {"start": 821.3, "end": 824.062, "text": "Yo no soy pol\u00edticamente correcta, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3435265192217859, "is_candidate": true}, {"start": 824.062, "end": 827.305, "text": "As\u00ed que no, no me voy de vacaciones con Larreta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3402275042967968, "is_candidate": true}, {"start": 827.305, "end": 828.266, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9384751752438563, "is_candidate": false}, {"start": 828.266, "end": 831.228, "text": "\u00bfY c\u00f3mo es tu v\u00ednculo con \u00e9l hoy?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7881246684697514, "is_candidate": false}, {"start": 831.228, "end": 838.515, "text": "Mir\u00e1, mi v\u00ednculo con \u00e9l siempre fue bueno hasta que yo le dije que iba a ser candidata.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31206840574627015, "is_candidate": true}, {"start": 838.515, "end": 840.677, "text": "Ese d\u00eda hubo como algo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4860542268453656, "is_candidate": true}, {"start": 841.789, "end": 853.201, "text": " que se rompi\u00f3 y que nunca volvi\u00f3 a tener la misma relaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21501358904085888, "is_candidate": true}, {"start": 853.201, "end": 860.088, "text": "Es como que, no s\u00e9, quiz\u00e1s \u00e9l pensaba que era el \u00fanico candidato, que no pod\u00eda surgir, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24855221419343532, "is_candidate": true}, {"start": 861.165, "end": 862.345, "text": " uno nuevo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5451842619380081, "is_candidate": false}, {"start": 862.345, "end": 864.246, "text": "Yo me imagino que eso pasa en todo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44559021301641555, "is_candidate": true}, {"start": 864.246, "end": 874.849, "text": "Cuando alguien est\u00e1 esperando, no s\u00e9, la gerencia de una empresa, y de golpe aparece otro que no estaba contemplado, o alguien dice, soy el n\u00famero nuevo del equipo, y aparece otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2072102749804804, "is_candidate": true}, {"start": 874.849, "end": 889.034, "text": "Es decir, creo que es algo como que en vez de pensar por qu\u00e9 esto pasa, o qu\u00e9 tengo que hacer yo para seguir competitivo, pens\u00e1s m\u00e1s en el otro que en vos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22674243508581993, "is_candidate": true}, {"start": 889.947, "end": 893.19, "text": " Pero bueno, cisne negro nadie se lo imagina, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3395542599457093, "is_candidate": true}, {"start": 893.19, "end": 902.719, "text": "Pero digo, \u00bfhay un n\u00facleo, iba a decir n\u00facleo de coincidencias b\u00e1sicas, me fui para atr\u00e1s en la historia, \u00bfhay un n\u00facleo de coincidencias b\u00e1sicas entre el larretismo y el burrichismo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8544345146089711, "is_candidate": false}, {"start": 902.719, "end": 906.503, "text": "Hay un n\u00facleo de coincidencias b\u00e1sicas en Juntos por el Cambio, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3774269517113158, "is_candidate": true}, {"start": 907.84, "end": 913.186, "text": " en el PRO y en Juntos por el Cambio, y en todos los partidos que conforman Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3431765947300125, "is_candidate": true}, {"start": 913.186, "end": 929.482, "text": "Es decir, creo que ese n\u00facleo de coincidencias b\u00e1sicas es como el de cualquier coalici\u00f3n que tiene puntos de unidad que hacen que formes parte de una misma coalici\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21934180336004416, "is_candidate": true}, {"start": 930.464, "end": 940.571, "text": " y adentro de esa coalici\u00f3n una competencia para ver qu\u00e9 tipo de pol\u00edtica, qu\u00e9 ritmo y qu\u00e9 liderazgo le vas a poner al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2570411935396355, "is_candidate": true}, {"start": 940.571, "end": 945.514, "text": "Entonces, muchas veces nos dicen, pero ustedes se pelean.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27123772197149587, "is_candidate": true}, {"start": 945.514, "end": 953.16, "text": "No, a ver, cualquier primaria es una competencia por ver qui\u00e9n llega primero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35952102034053535, "is_candidate": true}, {"start": 953.16, "end": 956.322, "text": "Real, pero bajate la reta desde la torre fue bravo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8932034616742808, "is_candidate": false}, {"start": 958.463, "end": 973.04, "text": " Bueno, pero tambi\u00e9n fue bravo que la reta vaya a San Miguel a decir qu\u00e9 barbaridad la inseguridad de San Miguel, qu\u00e9 sucia que est\u00e1 San Miguel cuando San Miguel baj\u00f3 el 70% del delito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19813044254861756, "is_candidate": true}, {"start": 974.109, "end": 986.213, "text": " Entonces, para de la torre, que la reta vaya y despu\u00e9s diga, yo nunca me peleo con nadie, nunca hablo mal de nadie.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23737146387316266, "is_candidate": true}, {"start": 986.213, "end": 993.235, "text": "Ahora voy a San Miguel y digo que San Miguel est\u00e1 sucio, que en San Miguel hay inseguridad, que todos los comerciantes le dijeron eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3345390234230504, "is_candidate": true}, {"start": 994.075, "end": 1005.144, "text": " Yo fui a San Miguel y los comerciantes a M\u00e9ndez, que es el actual intendente, todos lo besan, lo abrazan, a Joaqu\u00edn tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25816095886269075, "is_candidate": true}, {"start": 1005.144, "end": 1007.666, "text": "Entonces, \u00bfno vale todo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44601742116266463, "is_candidate": true}, {"start": 1007.666, "end": 1009.467, "text": "Bueno, no vale todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4543550204572351, "is_candidate": true}, {"start": 1009.467, "end": 1011.089, "text": "Para nadie.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9472526575978535, "is_candidate": false}, {"start": 1011.089, "end": 1014.811, "text": "\u00bfBajate la reta es de la Torre o vos pens\u00e1s lo mismo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9533114978690177, "is_candidate": false}, {"start": 1014.811, "end": 1016.473, "text": "No, yo no pienso lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.532181255047887, "is_candidate": false}, {"start": 1016.473, "end": 1019.175, "text": "Yo creo que la reta tiene que competir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3652043237275835, "is_candidate": true}, {"start": 1022.316, "end": 1031.523, "text": " Si \u00e9l no quiere competir, es una decisi\u00f3n de \u00e9l, pero yo desde el primer d\u00eda dije voy a competir y voy a competir, y ac\u00e1 estoy para competir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26625862506705145, "is_candidate": true}, {"start": 1031.523, "end": 1037.527, "text": "\u00bfLe ofrec\u00e9s un ministerio a la reta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8746246282254194, "is_candidate": false}, {"start": 1037.527, "end": 1047.255, "text": "Le ofrezco una conversaci\u00f3n, me parece que es lo l\u00f3gico, me parece que la conversaci\u00f3n es antes, es el 14 de agosto,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21621189175512545, "is_candidate": true}, {"start": 1049.29, "end": 1062.539, "text": " El 14 de agosto la conversaci\u00f3n es c\u00f3mo sigue la campa\u00f1a, c\u00f3mo juntamos las partes que conformaron las distintas listas, c\u00f3mo nos organizamos para esta segunda etapa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22751436787506463, "is_candidate": true}, {"start": 1064.82, "end": 1067.841, "text": " y luego c\u00f3mo conformamos el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37598843080014077, "is_candidate": true}, {"start": 1067.841, "end": 1092.606, "text": "Pero me parece que es una conversaci\u00f3n en la que no es que yo ofrezco algo, sino que interpelo a una mesa donde discutamos con una conducci\u00f3n clara y contundente, por supuesto, pero discutamos qu\u00e9 cosas vamos a hacer y d\u00f3nde, digamos, muchas veces vos pod\u00e9s preguntar, che, para este lugar, \u00bfa qui\u00e9n ves mejor?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2617246592574106, "is_candidate": true}, {"start": 1093.775, "end": 1103.479, "text": " No solamente es un tema de Horacio, es un tema de todo el equipo que \u00e9l representa y de todos aquellos que conforman juntos por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28238272938040365, "is_candidate": true}, {"start": 1103.479, "end": 1107.261, "text": "Yo quiero un gobierno de verdadera coalici\u00f3n adentro del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35363789029043047, "is_candidate": true}, {"start": 1107.261, "end": 1111.943, "text": "Yo quiero que todos pongamos los dedos en las decisiones que hay que tomar en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3952046308376507, "is_candidate": true}, {"start": 1112.763, "end": 1119.046, "text": " No quiero que alguno la mire de afuera, porque cuando vos la miras de afuera, siempre, viste, tir\u00e1s una piedrita.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3362382844735806, "is_candidate": true}, {"start": 1119.046, "end": 1127.851, "text": "En cambio, est\u00e1s adentro, pon\u00e9s los dedos y tom\u00e1s las decisiones, y cuando tom\u00e1s las decisiones, todo el mundo va a bancar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26508526127914844, "is_candidate": true}, {"start": 1127.851, "end": 1130.172, "text": "Entonces, yo quiero que esa mesa", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4245068875171957, "is_candidate": true}, {"start": 1131.557, "end": 1142.567, "text": " de decisi\u00f3n pol\u00edtica de los cambios que hay que hacer en la Argentina, la tomemos entre los principales dirigentes y no solamente los ministros, los principales dirigentes juntos por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20855729041145932, "is_candidate": true}, {"start": 1142.567, "end": 1146.751, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 no te vas de vacaciones con \u00e9l?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8356547050496042, "is_candidate": false}, {"start": 1146.751, "end": 1156.18, "text": "Porque tenemos por ah\u00ed formas de ser distintas, qu\u00e9 s\u00e9 yo, es decir, a m\u00ed siempre me cost\u00f3 el di\u00e1logo con \u00e9l, \u00e9l es m\u00e1s...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22311580174540568, "is_candidate": true}, {"start": 1157.635, "end": 1170.946, "text": " Yo soy quiz\u00e1s m\u00e1s de pensar la pol\u00edtica, de pensar los escenarios, de pensar c\u00f3mo est\u00e1 el mundo, c\u00f3mo est\u00e1 la Argentina, y \u00e9l es m\u00e1s pragm\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23219523904517003, "is_candidate": true}, {"start": 1170.946, "end": 1177.872, "text": "Bueno, qu\u00e9 te gusta, qu\u00e9 no te gusta, qu\u00e9 te gustar\u00eda ser, qu\u00e9 te gustar\u00eda ser el gobierno de la ciudad, quer\u00e9s estar, no quer\u00e9s estar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2695110971612099, "is_candidate": true}, {"start": 1179.413, "end": 1181.995, "text": " Son como dos maneras de pensar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33535863181003955, "is_candidate": true}, {"start": 1181.995, "end": 1194.564, "text": "\u00c9l es m\u00e1s administrador, yo tengo un liderazgo m\u00e1s de pensar la pol\u00edtica en t\u00e9rminos de c\u00f3mo se mueven las sociedades y c\u00f3mo mover esta sociedad hacia un cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24334249225960836, "is_candidate": true}, {"start": 1194.564, "end": 1201.188, "text": "\u00bfY te cierra cuando alg\u00fan comentarista dice, Bullrich es calentona, la reta es tibio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8653149675933356, "is_candidate": false}, {"start": 1201.188, "end": 1203.009, "text": "No encontr\u00e9 otra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9558212569362793, "is_candidate": false}, {"start": 1203.009, "end": 1206.492, "text": "La busqu\u00e9 otra, pero... \u00bfBullrich es calentona, la reta es tibio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8904211753346263, "is_candidate": false}, {"start": 1209.279, "end": 1216.143, "text": " Bueno, pero s\u00ed, me cierra, me cierra, pero m\u00e1s que la palabra calentona es yo voy al frente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25870143481570973, "is_candidate": true}, {"start": 1216.143, "end": 1224.007, "text": "Y la historia de la Argentina es la historia de los planes frustrados que se quedaron a medias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24971595241090394, "is_candidate": true}, {"start": 1224.007, "end": 1228.67, "text": "Y mi gran desaf\u00edo es un liderazgo de convicci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24379942827707157, "is_candidate": true}, {"start": 1228.67, "end": 1231.992, "text": "Yo tomo una decisi\u00f3n y la voy a llevar adelante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31938514979582655, "is_candidate": true}, {"start": 1233.194, "end": 1235.215, "text": " Y ese me parece que es el cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3935555861426412, "is_candidate": true}, {"start": 1235.215, "end": 1244.279, "text": "Es decir, tomar decisiones, ir marcha atr\u00e1s sobre la decisi\u00f3n tomada hace que desfigures tus cambios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.18976128104172973, "is_candidate": true}, {"start": 1244.279, "end": 1250.441, "text": "\u00bfEsa es la convicci\u00f3n o esa es la diferencia con Horacio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8188686639190204, "is_candidate": false}, {"start": 1250.441, "end": 1254.143, "text": "Me parece que esa es mi convicci\u00f3n y es una diferencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2801405036723258, "is_candidate": true}, {"start": 1254.143, "end": 1257.624, "text": "Hablemos de los dos o tres temas centrales que hay en cualquier encuesta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8749143207118357, "is_candidate": false}, {"start": 1257.624, "end": 1259.405, "text": "\u00bfMir\u00e1s las encuestas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8426352260279524, "is_candidate": false}, {"start": 1260.352, "end": 1265.113, "text": " S\u00ed, todos los d\u00edas, las mir\u00e1s en Twitter, las mir\u00e1s en el diario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2416195580475522, "is_candidate": true}, {"start": 1265.113, "end": 1268.974, "text": "\u00bfTen\u00e9s propias tuyas sobre la proyecci\u00f3n hacia agosto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8397271952740941, "is_candidate": false}, {"start": 1268.974, "end": 1279.036, "text": "Las m\u00edas las tengo y no las publico, porque me parece que cuando las public\u00e1s pierden el car\u00e1cter de instrumento de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2535169315788659, "is_candidate": true}, {"start": 1279.036, "end": 1281.357, "text": "No, pregunto n\u00famero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8766304900655515, "is_candidate": false}, {"start": 1281.357, "end": 1283.497, "text": "Muy bien, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5828957600197133, "is_candidate": false}, {"start": 1283.497, "end": 1287.298, "text": "\u00bfEst\u00e1 decidida, o sea, en la encuesta hay una clara decisi\u00f3n del electorado?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8037833977138188, "is_candidate": false}, {"start": 1287.298, "end": 1287.718, "text": "Para m\u00ed s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.562469848336794, "is_candidate": false}, {"start": 1289.986, "end": 1295.859, "text": " Seguridad e inflaci\u00f3n, econom\u00eda o seguridad, son los dos temas que pendulan en esta situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8959446063024623, "is_candidate": false}, {"start": 1295.859, "end": 1298.225, "text": "Empecemos por econom\u00eda, \u00bfla dolarizaci\u00f3n es una opci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8571030070716886, "is_candidate": false}, {"start": 1300.327, "end": 1320.233, "text": " Nosotros vamos al bimonetarismo, creemos que la dolarizaci\u00f3n significa que ten\u00e9s una moneda dura que la mayor\u00eda de los argentinos que tienen empresas o que trabajan en la informalidad no van a poder aguantar, te com\u00e9s toda la inflaci\u00f3n norteamericana y esa moneda", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.17582992680583642, "is_candidate": true}, {"start": 1320.913, "end": 1330.156, "text": " Es una moneda que el d\u00eda que ten\u00e9s una crisis en una econom\u00eda tan diversificada como la argentina, no la resist\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22860479897741115, "is_candidate": true}, {"start": 1330.156, "end": 1343.801, "text": "Entonces, nosotros vamos al bigmonetarismo, es decir, cada uno puede usar el d\u00f3lar, nadie tiene que cambiar el d\u00f3lar por miedo, para eso ten\u00e9s que sacar el cepo, pero la econom\u00eda se rige por la moneda nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20218473713091445, "is_candidate": true}, {"start": 1344.46, "end": 1349.429, "text": " Es decir, como tuvimos en convertibilidad, que era de libre circulaci\u00f3n y modo de cancelaci\u00f3n de pago del d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8405683001366451, "is_candidate": false}, {"start": 1349.429, "end": 1349.91, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5277979058709337, "is_candidate": false}, {"start": 1349.91, "end": 1351.112, "text": "O el peso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8707431147691465, "is_candidate": false}, {"start": 1351.112, "end": 1355.66, "text": "Y si la cosa est\u00e1 complicada, la ancl\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24262953098944007, "is_candidate": true}, {"start": 1355.66, "end": 1356.542, "text": "Si le pones un precio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4456532268096316, "is_candidate": true}, {"start": 1357.478, "end": 1360.379, "text": " Si la cosa est\u00e1 muy complicada, la anclas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3539203839297048, "is_candidate": true}, {"start": 1360.379, "end": 1363.401, "text": "Cuando viste la \u00faltima vez me dijiste, depende qu\u00e9 recibamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8947203283231612, "is_candidate": false}, {"start": 1363.401, "end": 1364.121, "text": "S\u00ed, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.643802236637921, "is_candidate": false}, {"start": 1364.121, "end": 1372.864, "text": "S\u00ed, bueno, uno podr\u00eda decir, la dolarizaci\u00f3n es el \u00faltimo bote del Titanic, pero es porque te hundiste, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27437551504253743, "is_candidate": true}, {"start": 1372.864, "end": 1378.327, "text": "Yo prefiero, digamos, prefiero el sistema de doble moneda", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2854633540275817, "is_candidate": true}, {"start": 1379.227, "end": 1396.85, "text": " porque eso te permite que la gente no tenga que cambiar sus d\u00f3lares, sus ahorros, pueda hacer transacciones, el comercio se pueda realizar con d\u00f3lares, pero que tambi\u00e9n circule el peso porque el d\u00f3lar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21302057994862245, "is_candidate": true}, {"start": 1398.003, "end": 1414.332, "text": " termina siendo una moneda que vos no pod\u00e9s manejar y si vos ten\u00e9s un peque\u00f1o emprendimiento en un lugar alejado y todos los costos son en d\u00f3lares, no lo aguant\u00e1s, el 95% de la econom\u00eda argentina", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2543044790716634, "is_candidate": true}, {"start": 1418.514, "end": 1427.416, "text": " necesita m\u00e1s competitividad que la que tiene, y para eso el Estado tiene que hacer un trabajo enorme para bajarle costos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29359449653805725, "is_candidate": true}, {"start": 1427.416, "end": 1432.117, "text": "Hoy la econom\u00eda argentina son como si fueran dos torres, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3059501453907427, "is_candidate": true}, {"start": 1432.117, "end": 1435.637, "text": "Esta torre es lo que hace el privado y esta torre es el Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26364663471821925, "is_candidate": true}, {"start": 1435.637, "end": 1445.079, "text": "Si vos no baj\u00e1s esto y le baj\u00e1s el peso del Estado a la econom\u00eda, la econom\u00eda no sale adelante, porque somos 30% m\u00e1s caros que Brasil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23876234952176878, "is_candidate": true}, {"start": 1445.919, "end": 1447.52, "text": " en t\u00e9rminos generales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4548065833262157, "is_candidate": true}, {"start": 1447.52, "end": 1449.221, "text": "Entonces, \u00bfc\u00f3mo vamos a competir con Brasil?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5186135447388633, "is_candidate": false}, {"start": 1449.221, "end": 1450.741, "text": "\u00bfQu\u00e9 le vendemos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4969976205426325, "is_candidate": true}, {"start": 1450.741, "end": 1452.522, "text": "\u00bfQu\u00e9 vendemos al mundo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45970621016681257, "is_candidate": true}, {"start": 1452.522, "end": 1458.025, "text": "Nada m\u00e1s que los recursos naturales, los recursos primarios, el agro, \u00bfentend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40472241480635895, "is_candidate": true}, {"start": 1458.025, "end": 1467.449, "text": "El litio, el cobre, pero ni siquiera, porque si hay un pa\u00eds que tiene mejores condiciones que la nuestra, le vende el litio m\u00e1s f\u00e1cil o le vende el cobre m\u00e1s f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2769525482991213, "is_candidate": true}, {"start": 1468.327, "end": 1483.762, "text": " Entonces, Argentina hay que hacerla competitiva, y para hacerla competitiva tenemos que hacer un trabajo que no pasa por la moneda, porque si no nos enga\u00f1amos, hacemos una fantas\u00eda, pasa por bajar los costos argentinos para ser competitivos con el mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3151989965943115, "is_candidate": true}, {"start": 1483.762, "end": 1487.346, "text": "Bien, bimonetarismo, libre flotaci\u00f3n del d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.823602776108469, "is_candidate": false}, {"start": 1487.759, "end": 1509.907, "text": " Bueno, por eso te dije, si la cosa est\u00e1 brava como est\u00e1 ahora, que vamos a encontrarnos, vamos a sacar conejos de un mont\u00f3n de lugares, donde vas a decir, ac\u00e1 hay una deuda en pesos, ac\u00e1 hay una deuda en lelix, ac\u00e1 ten\u00e9s deuda en yuanes, vamos a tener un mont\u00f3n de temas, pod\u00e9s llegar a anclar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2034132177357073, "is_candidate": true}, {"start": 1510.798, "end": 1518.382, "text": " Pod\u00e9s llegar a anclarlo, para que la gente sepa que no se le est\u00e1 devaluando todo el tiempo su dinero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25863418441495245, "is_candidate": true}, {"start": 1518.382, "end": 1525.907, "text": "El d\u00f3lar casi 500 de hoy, \u00bfes un d\u00f3lar libre mercado o d\u00f3lar p\u00e1nico?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8477865901759623, "is_candidate": false}, {"start": 1525.907, "end": 1539.815, "text": "No, para m\u00ed el d\u00f3lar debe estar a la mitad del d\u00f3lar oficial, que no es d\u00f3lar... Yo le digo d\u00f3lar ternura, porque me da ternura decir que est\u00e1 a 2,40 y pico, que solo acceden los amigos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5600083248050942, "is_candidate": false}, {"start": 1540.603, "end": 1549.629, "text": " S\u00ed, pero bueno, las importaciones est\u00e1n a ese d\u00f3lar y las exportaciones est\u00e1n a ese d\u00f3lar, que es una locura, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2100965424940444, "is_candidate": true}, {"start": 1549.629, "end": 1555.272, "text": "Entonces, yo creo que est\u00e1 entre ese d\u00f3lar y el d\u00f3lar a 500.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25424840153626904, "is_candidate": true}, {"start": 1555.272, "end": 1557.434, "text": "Entre el 2.40, no me acuerdo cu\u00e1nto es hoy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8328577685581842, "is_candidate": false}, {"start": 1557.434, "end": 1558.414, "text": "Con el d\u00f3lar soja, 300, 320.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5129256246786814, "is_candidate": false}, {"start": 1558.414, "end": 1559.075, "text": "Ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4688792481296269, "is_candidate": true}, {"start": 1559.075, "end": 1562.657, "text": "Ah\u00ed est\u00e1, ah\u00ed est\u00e1 m\u00e1s o menos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34023232845591866, "is_candidate": true}, {"start": 1562.657, "end": 1569.081, "text": "Empresas del Estado, como quiso Macri, dijo Macri, privatizaci\u00f3n de la que es deficitaria,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8953942340418801, "is_candidate": false}, {"start": 1571.795, "end": 1582.461, "text": " Totalmente, no podemos gastar 700 millones de d\u00f3lares en empresas p\u00fablicas que no generan ning\u00fan valor a la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19672023054379761, "is_candidate": true}, {"start": 1582.461, "end": 1592.166, "text": "La sociedad necesita recuperar valor, saber que si paga un impuesto es para algo que le devuelve algo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2938383564350431, "is_candidate": true}, {"start": 1592.166, "end": 1595.108, "text": "Yo creo que tenemos que volver a la idea de que si yo pago,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35825086085826885, "is_candidate": true}, {"start": 1595.788, "end": 1620.483, "text": " es porque me dan salud, si yo pago es porque me dan educaci\u00f3n o me dan seguridad, si yo pago para mantener una empresa deficitaria y pago el pasaje m\u00e1s caro del mundo o pago los subsidios m\u00e1s caros para la electricidad y tengo que importar electricidad porque hicimos un despelote, no se le puede cobrar m\u00e1s a la gente aquello que no tiene por qu\u00e9 pagar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21950026870628547, "is_candidate": true}, {"start": 1621.207, "end": 1628.495, "text": " Yo digo, \u00bfsabes de memoria que un intento de modificaci\u00f3n de una ley fueron 14 toneladas de piedras?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.904588348716887, "is_candidate": false}, {"start": 1628.495, "end": 1636.004, "text": "Imaginate privatizando o dejando que el Estado deje de prestar un servicio ineficiente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8748220307113648, "is_candidate": false}, {"start": 1636.004, "end": 1639.708, "text": "\u00bfQue deje de prestar un servicio ineficiente y cambiarlo por un eficiente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2386590209262074, "is_candidate": true}, {"start": 1639.708, "end": 1641.43, "text": "\u00bfVa a estar de acuerdo la gente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3707643356402047, "is_candidate": true}, {"start": 1643.352, "end": 1649.534, "text": " No va a estar de acuerdo el que tiene el curro adentro, pero la gente va a estar de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27211504730346225, "is_candidate": true}, {"start": 1649.534, "end": 1655.696, "text": "La gente quiere viajar mejor, la gente quiere que no se cambie todo el tiempo, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2801762173739656, "is_candidate": true}, {"start": 1655.696, "end": 1657.877, "text": "Subsidio a la energ\u00eda, no subsidio a la energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36440690198855463, "is_candidate": true}, {"start": 1657.877, "end": 1659.738, "text": "Yo te digo una cosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.927379255009564, "is_candidate": false}, {"start": 1659.738, "end": 1665.359, "text": "Estuve en Chaco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37271625542149933, "is_candidate": true}, {"start": 1665.359, "end": 1667.14, "text": "Yo vivo en la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25071720725429825, "is_candidate": true}, {"start": 1667.14, "end": 1669.421, "text": "Pago 2.000 pesos de luz.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41464025326594023, "is_candidate": true}, {"start": 1669.421, "end": 1672.482, "text": "En Chaco pagan una casa", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3583338576144014, "is_candidate": true}, {"start": 1673.598, "end": 1675.959, "text": " m\u00e1s chica que la m\u00eda, 30.000 pesos de luz.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46375156883641466, "is_candidate": true}, {"start": 1675.959, "end": 1677.6, "text": "\u00bfA vos te parece que eso es justo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7134062158072823, "is_candidate": false}, {"start": 1677.6, "end": 1679.381, "text": "No, claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9148390793752611, "is_candidate": false}, {"start": 1679.381, "end": 1680.781, "text": "Eso no es justo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6162535323681853, "is_candidate": false}, {"start": 1680.781, "end": 1683.863, "text": "Entonces, el pa\u00eds tiene que terminar con esas inequidades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3042307795855188, "is_candidate": true}, {"start": 1683.863, "end": 1686.124, "text": "Entonces, yo subsidio lo que se ve.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4052137442265825, "is_candidate": true}, {"start": 1686.124, "end": 1691.487, "text": "Es como que, viste, el que me da m\u00e1s votos, en donde hay m\u00e1s concentraci\u00f3n de votos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37959127765518885, "is_candidate": true}, {"start": 1691.487, "end": 1698.45, "text": "El otro d\u00eda un charatense de charata me dice, ustedes nunca van a llegar ac\u00e1, porque ac\u00e1 hay pocos votos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38391447908254783, "is_candidate": true}, {"start": 1699.78, "end": 1712.167, "text": " Entonces yo le digo, yo no pienso la econom\u00eda por los votos, yo pienso la econom\u00eda por tu vida, por tu familia y porque vos te quedes en Charata, no que tengas que ir al Gran Buenos Aires o al Gran Rosario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26167684647621126, "is_candidate": true}, {"start": 1712.769, "end": 1714.991, "text": " Porque te quedes en charata.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5246245224211227, "is_candidate": false}, {"start": 1714.991, "end": 1721.337, "text": "Entonces, tenemos que lograr que este pensamiento entre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4228677581525321, "is_candidate": true}, {"start": 1721.337, "end": 1729.444, "text": "Entonces, charata no puede pagar la luz diez veces m\u00e1s que una persona que vive en la ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3352168268157121, "is_candidate": true}, {"start": 1729.444, "end": 1729.925, "text": "No puede ser.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8899795068945757, "is_candidate": false}, {"start": 1730.876, "end": 1734.779, "text": " Y me vas a decir, \u00bflos porte\u00f1os me van a decir que est\u00e1 mal?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33724010904988355, "is_candidate": true}, {"start": 1734.779, "end": 1742.885, "text": "No, el pa\u00eds federal es un pa\u00eds sin esas inequidades, tampoco las otras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24465803053202406, "is_candidate": true}, {"start": 1742.885, "end": 1752.491, "text": "Las provincias, 13 provincias argentinas, tienen m\u00e1s empleo p\u00fablico que privado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2504927245244355, "is_candidate": true}, {"start": 1752.491, "end": 1755.093, "text": "\u00bfA vos te parece?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45066345320607526, "is_candidate": true}, {"start": 1755.093, "end": 1755.453, "text": "No, claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0561454517589433, "is_candidate": false}, {"start": 1756.947, "end": 1764.329, "text": " se transforma en un feudo eso finalmente porque la dependencia del trabajador del estado es directa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9826502776636235, "is_candidate": false}, {"start": 1764.329, "end": 1769.491, "text": "En un feudo y a ver, ma\u00f1ana vienen las provincias, vos pensalo \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2896243889954916, "is_candidate": true}, {"start": 1769.491, "end": 1772.992, "text": "En una locura, pensemos en una locura, que nunca se ocurri\u00f3 en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3280935446811897, "is_candidate": true}, {"start": 1773.86, "end": 1782.688, "text": " una locura, ma\u00f1ana vienen provincias que son superhabitarias y te dicen, no, como fue el Mendoza, \u00bfte acord\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21816028213585315, "is_candidate": true}, {"start": 1782.688, "end": 1784.77, "text": "Cuando hubo un intento de separarse.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9401405858128816, "is_candidate": false}, {"start": 1784.77, "end": 1793.558, "text": "Mendoza dijo, bueno, \u00bfy yo por qu\u00e9 tengo que seguir d\u00e1ndole plata a los que viven de la coparticipaci\u00f3n y no producen nada?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23486582007967738, "is_candidate": true}, {"start": 1793.558, "end": 1795.599, "text": "A ver, nosotros necesitamos...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37895824187453275, "is_candidate": true}, {"start": 1796.67, "end": 1813.444, "text": " esa equidad de que no paguen m\u00e1s electricidad que la que se paga en la Ciudad de Buenos Aires y tambi\u00e9n la equidad de que las provincias productivas no subsiden a aquellas que no es que no sean productivas, dejan de ser productivas porque no quieren producir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2637032034586214, "is_candidate": true}, {"start": 1813.444, "end": 1819.529, "text": "Santa Cruz ten\u00eda la mayor concentraci\u00f3n de ovejas de Am\u00e9rica Latina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29391524506394384, "is_candidate": true}, {"start": 1819.529, "end": 1823.452, "text": "Hoy Uruguay tiene m\u00e1s ovejas que Santa Cruz.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39093369369565245, "is_candidate": true}, {"start": 1825.014, "end": 1827.716, "text": " Entonces, \u00bfcu\u00e1l fue la decisi\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36290555180741624, "is_candidate": true}, {"start": 1827.716, "end": 1830.777, "text": "Dejar de producir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4636318944415131, "is_candidate": true}, {"start": 1830.777, "end": 1843.324, "text": "El conflicto del campo que se hizo en el 2008 con N\u00e9stor Kirchner, ya en Santa Cruz hab\u00edan decidido no tener campo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3467511768576981, "is_candidate": true}, {"start": 1843.324, "end": 1847.387, "text": "Regal\u00edas petroleras y punto, y empleo p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4999681371788176, "is_candidate": true}, {"start": 1848.636, "end": 1855.94, "text": " Entonces, cuando las provincias te plantean eso, vos ten\u00e9s que generar incentivos para ayudar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3024184157669981, "is_candidate": true}, {"start": 1855.94, "end": 1857.001, "text": "Es al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48219765198915543, "is_candidate": true}, {"start": 1857.001, "end": 1859.662, "text": "Yo quiero ayudar a los que m\u00e1s producen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40763148391442516, "is_candidate": true}, {"start": 1859.662, "end": 1861.383, "text": "Hablemos de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9879648389920661, "is_candidate": false}, {"start": 1861.383, "end": 1863.144, "text": "Mi ley trajo portaci\u00f3n libre de armas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9290483180654803, "is_candidate": false}, {"start": 1863.144, "end": 1864.965, "text": "\u00bfEst\u00e1s de acuerdo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8247150427920037, "is_candidate": false}, {"start": 1864.965, "end": 1865.045, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9592618947104997, "is_candidate": false}, {"start": 1865.816, "end": 1866.456, "text": " No, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6407848431717398, "is_candidate": false}, {"start": 1866.456, "end": 1874.358, "text": "Yo creo que tal cual est\u00e1 el sistema, que es un sistema donde vos ten\u00e9s que cuidar mucho quien recibe un arma.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2812772202310564, "is_candidate": true}, {"start": 1874.358, "end": 1881.48, "text": "La aportaci\u00f3n es la excepci\u00f3n y algunas personas pueden comprar armas y las pueden tener en sus casas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23224156339894253, "is_candidate": true}, {"start": 1881.48, "end": 1888.401, "text": "Tienen que hacer ex\u00e1menes psicol\u00f3gicos para que no te pase lo de Estados Unidos, que cada tanto te sale un loco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2236959357542524, "is_candidate": true}, {"start": 1888.401, "end": 1891.482, "text": "Pero yo prefiero que la gente no ande armada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28344233798337026, "is_candidate": true}, {"start": 1892.587, "end": 1897.71, "text": " que no tenga que andar armada, porque eso es el Far West, eso es un estado que no existe m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25797792552004406, "is_candidate": true}, {"start": 1897.71, "end": 1910.498, "text": "Yo quiero seguir la tradici\u00f3n argentina donde las personas son cuidadas por las fuerzas de seguridad y no tengan que andar armadas con el peligro que significa llevar un arma.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2225118087989233, "is_candidate": true}, {"start": 1910.498, "end": 1913.12, "text": "\u00bfBaja la imputabilidad penal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8931003287538437, "is_candidate": false}, {"start": 1913.12, "end": 1913.2, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.973860893869848, "is_candidate": false}, {"start": 1913.2, "end": 1913.5, "text": "\u00bfA qu\u00e9 edad?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0211635880030272, "is_candidate": false}, {"start": 1914.766, "end": 1941.582, "text": " Bueno, nosotros hab\u00edamos presentado ya un proyecto siendo gobierno, y yo lo estoy rearmando, la imputabilidad es a los 14, pero nosotros vamos a presentar un proyecto que ya lo presentamos, est\u00e1 en el Congreso, lo present\u00f3 nuestro gobierno, donde si a los 12 a\u00f1os vos comet\u00e9s un delito, vos no te vas a tu casa como si nada, ten\u00e9s por lo menos un tratamiento,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.18676713407430334, "is_candidate": true}, {"start": 1942.55, "end": 1946.995, "text": " Digamos, ese chico comete un delito a los 12, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3655098825997928, "is_candidate": true}, {"start": 1946.995, "end": 1951.2, "text": "Yo me acuerdo que mi viejo cuando ibas y le robabas un caramelo, \u00bfqu\u00e9 te hac\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3220834869527818, "is_candidate": true}, {"start": 1951.2, "end": 1956.086, "text": "Te agarraba de la oreja y te dec\u00eda, and\u00e1 y devolv\u00e9s el caramelo ya, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.383686889850277, "is_candidate": true}, {"start": 1956.903, "end": 1960.286, "text": " jorobabas, hac\u00edas chistes, and\u00e1 y devolv\u00e9s el caramelo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3144725869732967, "is_candidate": true}, {"start": 1960.286, "end": 1970.753, "text": "Entonces el aprendizaje de que las conductas, hay conductas que est\u00e1n bien y conductas que est\u00e1n mal, la ten\u00e9s que hacer siempre por la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3487641801744159, "is_candidate": true}, {"start": 1970.753, "end": 1974.416, "text": "Si no lo hacen los padres, lo tiene que hacer alguien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31685194498051594, "is_candidate": true}, {"start": 1974.416, "end": 1979.36, "text": "Entonces nuestro proyecto, que lo hicimos con UNICEF, era bien interesante porque si", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28733264118080004, "is_candidate": true}, {"start": 1981.121, "end": 1993.011, "text": " Un chico de 12 a\u00f1os cometi\u00f3 un delito, ten\u00eda que ir frente a una persona responsable, que pod\u00eda ser un psic\u00f3logo, una psic\u00f3loga, y decir, \u00bfqu\u00e9 te pasa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33411982054633504, "is_candidate": true}, {"start": 1993.011, "end": 1994.232, "text": "\u00bfQu\u00e9 te est\u00e1 pasando?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45290750367562105, "is_candidate": true}, {"start": 1994.232, "end": 1997.095, "text": "\u00bfA vos te parece que lo que hiciste est\u00e1 bien, est\u00e1 mal?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3656394788513787, "is_candidate": true}, {"start": 1997.095, "end": 2002.139, "text": "Porque volv\u00e9s a tu casa, \u00bfy qu\u00e9 dec\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32939012985063343, "is_candidate": true}, {"start": 2002.139, "end": 2002.78, "text": "\u00bfMe rob\u00e9 algo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6231878472229953, "is_candidate": false}, {"start": 2002.78, "end": 2003.5, "text": "\u00bfY?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7531248720239347, "is_candidate": false}, {"start": 2003.5, "end": 2004.241, "text": "\u00bfNadie me dijo nada?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5572746496965244, "is_candidate": false}, {"start": 2005.497, "end": 2012.278, "text": " Es decir, imputabilidad a partir de los 14 y comisi\u00f3n de delito a partir de los 12 con un... No comisi\u00f3n de delito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8388408742540534, "is_candidate": false}, {"start": 2012.278, "end": 2020.08, "text": "Digamos, construcci\u00f3n de un sistema... Por eso te digo, si comet\u00e9s un delito a los 12, no es que es inocuo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7644232313248478, "is_candidate": false}, {"start": 2020.08, "end": 2024.94, "text": "Ten\u00e9s un sistema distinto a crearse que trate esta situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8757518079340187, "is_candidate": false}, {"start": 2024.94, "end": 2027.641, "text": "Se tiene que tratar la situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34761658049334, "is_candidate": true}, {"start": 2027.641, "end": 2034.222, "text": "Un chico no se puede volver a su casa habiendo cometido un delito, ni hablar de un crimen, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2631113341253609, "is_candidate": true}, {"start": 2034.919, "end": 2038.76, "text": " pero sin que sepa que eso tiene consecuencias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3529959434566682, "is_candidate": true}, {"start": 2038.76, "end": 2043.341, "text": "\u00bfDespenalizaci\u00f3n de la droga para uso personal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7616179279547035, "is_candidate": false}, {"start": 2043.341, "end": 2046.962, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9641899724406444, "is_candidate": false}, {"start": 2046.962, "end": 2049.263, "text": "Yo te digo por qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6642614150239925, "is_candidate": false}, {"start": 2049.263, "end": 2060.905, "text": "Porque hoy la droga, la marihuana, ha tra\u00eddo terribles problemas en los lugares donde se liberaliz\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2565833217827196, "is_candidate": true}, {"start": 2060.905, "end": 2062.526, "text": "Holanda est\u00e1 retrocediendo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4171239171342721, "is_candidate": true}, {"start": 2063.688, "end": 2078.557, "text": " y est\u00e1 cerrando todos los coffee shops que tiene porque est\u00e1 invadida de bandas, no voy a decir las nacionalidades, con metanfetamina y con laboratorios abajo de la tierra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2597926905200466, "is_candidate": true}, {"start": 2078.557, "end": 2079.498, "text": "Terrible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7457667218955459, "is_candidate": false}, {"start": 2079.498, "end": 2083.06, "text": "Le mataron al jefe de polic\u00eda de Holanda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32691085768402084, "is_candidate": true}, {"start": 2083.06, "end": 2086.382, "text": "No se dice m\u00e1s Holanda, Pa\u00edses Bajos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3414045244968672, "is_candidate": true}, {"start": 2086.382, "end": 2087.083, "text": "Lo mataron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7235940376442057, "is_candidate": false}, {"start": 2087.083, "end": 2089.584, "text": "Es decir, las invadieron las mafias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.327189627193174, "is_candidate": true}, {"start": 2089.584, "end": 2090.725, "text": "Pero mir\u00e1 Portugal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9303239306746979, "is_candidate": false}, {"start": 2092.527, "end": 2096.129, "text": " Pero Portugal es como Uruguay, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4599834032841742, "is_candidate": true}, {"start": 2096.129, "end": 2104.794, "text": "Tiene una droga que va por afuera del circuito, con un THC muy bajo, que no la consume nadie.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2978582395845887, "is_candidate": true}, {"start": 2104.794, "end": 2105.835, "text": "\u00bfEn Uruguay?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6662348356852964, "is_candidate": false}, {"start": 2105.835, "end": 2108.676, "text": "\u00bfVos sab\u00e9s que la tasa de homicidio de Uruguay es m\u00e1s alta que la argentina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3135824344678343, "is_candidate": true}, {"start": 2108.676, "end": 2109.397, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0209729521862643, "is_candidate": false}, {"start": 2109.397, "end": 2112.239, "text": "Bueno, es el doble.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34337393113974557, "is_candidate": true}, {"start": 2112.239, "end": 2113.679, "text": "\u00bfY sab\u00e9s por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5206917451096593, "is_candidate": false}, {"start": 2113.679, "end": 2119.643, "text": "Porque tienen esa mirada... Yo discut\u00eda mucho... Muri\u00f3, lamentablemente,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3470931154310024, "is_candidate": true}, {"start": 2121.069, "end": 2124.373, "text": " Tuvimos cuatro a\u00f1os de trabajo junto con Miguel Lifshitz, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38021473900334535, "is_candidate": true}, {"start": 2124.373, "end": 2126.656, "text": "Y con M\u00f3nica Fain, con los socialistas de Santa Fe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4242370109638569, "is_candidate": true}, {"start": 2127.668, "end": 2135.535, "text": " Discutimos mucho esa mirada condescendiente cuando los chicos comenzaban a hacer delivery de droga.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3349307589066114, "is_candidate": true}, {"start": 2135.535, "end": 2137.036, "text": "Ellos no quer\u00edan entrar a los barrios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.541700030794865, "is_candidate": false}, {"start": 2137.036, "end": 2142.22, "text": "Dec\u00edan, no, es criminalizar a los chicos, estamos criminalizando a ellos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36845012803890964, "is_candidate": true}, {"start": 2142.22, "end": 2144.202, "text": "Yo dec\u00eda, no, es ayudarlos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4271874389197007, "is_candidate": true}, {"start": 2144.202, "end": 2154.271, "text": "Bueno, terminamos trabajando juntos en esos barrios y ellos se dieron cuenta que lo que hac\u00edas era ayudarlos a salir de ese lugar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3157645801939839, "is_candidate": true}, {"start": 2155.086, "end": 2159.448, "text": " En Uruguay es un poco la misma mentalidad, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45112727865836966, "is_candidate": true}, {"start": 2159.448, "end": 2171.294, "text": "De tantos a\u00f1os del Frente Amplio, el socialismo, tantos a\u00f1os, una mirada muy condescendiente de que no, de que en realidad no es, es una familia, no hay delito atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3033592181178766, "is_candidate": true}, {"start": 2171.294, "end": 2178.218, "text": "Y hoy Uruguay es un pa\u00eds que tiene una tasa de homicidios, ahora la calle Puebla baj\u00f3 un poco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2672271873518919, "is_candidate": true}, {"start": 2178.218, "end": 2179.899, "text": "Ser\u00eda para charlarlo largo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0150858401997536, "is_candidate": false}, {"start": 2180.985, "end": 2183.546, "text": " no me consta que est\u00e9 vinculado el consumo con el delito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9192256096648467, "is_candidate": false}, {"start": 2183.546, "end": 2192.211, "text": "En Portugal fue exactamente igual, se descriminaliz\u00f3 todo tipo de consumo, no solo de marihuana, coca\u00edna, metanfetamina, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, y baj\u00f3 extensiblemente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9070130694568376, "is_candidate": false}, {"start": 2192.211, "end": 2204.197, "text": "Por eso digo... Bueno, California acaba de sacar un informe donde las muertes por accidentes de auto, las muertes por sobredosis, son terribles.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.17191687885009377, "is_candidate": true}, {"start": 2206.707, "end": 2215.173, "text": " Hace tres a\u00f1os que Estados Unidos est\u00e1 en emergencia por el consumo de metanfetaminas, tuvo 60.000 muertos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26114364137599855, "is_candidate": true}, {"start": 2215.173, "end": 2227.161, "text": "60.000 muertos por metanfetaminas que las compran en China, vienen por Amazon o por cualquiera de estos correos y terminan matando gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25111459489484944, "is_candidate": true}, {"start": 2227.161, "end": 2233.965, "text": "Cada tanto circula, cuando la vicepresidenta trae el tema de su atentado, la discusi\u00f3n de no se investig\u00f3 y te miran a vos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8821210014781573, "is_candidate": false}, {"start": 2233.965, "end": 2234.686, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s con eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9449011649876514, "is_candidate": false}, {"start": 2236.891, "end": 2243.376, "text": " La verdad que me da mucha risa, porque, a ver, vincularme a m\u00ed, a una banda... V\u00eda Milman, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3284879587297018, "is_candidate": true}, {"start": 2243.376, "end": 2245.618, "text": "No, pero es que todo es mentira.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5434756044126067, "is_candidate": false}, {"start": 2245.618, "end": 2247.159, "text": "Esto es una mentira.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3646250931238779, "is_candidate": true}, {"start": 2247.159, "end": 2252.123, "text": "A ver, \u00bfhubo una banda de esquiciados?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40954495332771235, "is_candidate": true}, {"start": 2253.119, "end": 2259.482, "text": " que cometi\u00f3 un intento de homicidio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3351206082375279, "is_candidate": true}, {"start": 2259.482, "end": 2260.703, "text": "Punto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6169150190251815, "is_candidate": false}, {"start": 2260.703, "end": 2262.884, "text": "Es una banda de desquiciados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41632380507112354, "is_candidate": true}, {"start": 2262.884, "end": 2273.609, "text": "Yo creo que, junto por el cambio, hemos sido bastante buenos como oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32218281001812177, "is_candidate": true}, {"start": 2273.609, "end": 2276.17, "text": "Ni compararnos con ellos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40944187499315765, "is_candidate": true}, {"start": 2276.17, "end": 2280.112, "text": "Hoy Pepe Mujica en un reportaje dijo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3554672836942935, "is_candidate": true}, {"start": 2281.728, "end": 2283.289, "text": " Pobre el gobierno que viene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.525312808155942, "is_candidate": false}, {"start": 2283.289, "end": 2285.55, "text": "Va a perder el kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4118003374776118, "is_candidate": true}, {"start": 2285.55, "end": 2286.831, "text": "Pobre el gobierno que viene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5190652975343233, "is_candidate": false}, {"start": 2286.831, "end": 2290.292, "text": "No me gustar\u00eda tener al peronismo de oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36725296626284465, "is_candidate": true}, {"start": 2290.292, "end": 2292.874, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 vinculabas que fuiste buena con lo del atentado?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9531690638516012, "is_candidate": false}, {"start": 2292.874, "end": 2294.694, "text": "La oposici\u00f3n fue buena respecto al atentado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9679990306920606, "is_candidate": false}, {"start": 2294.694, "end": 2297.816, "text": "No, la oposici\u00f3n es buena como oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4448496926466601, "is_candidate": true}, {"start": 2297.816, "end": 2303.159, "text": "Nosotros somos, digamos, responsables.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3434943836268478, "is_candidate": true}, {"start": 2303.159, "end": 2306.62, "text": "No hacemos manifestaciones, no nos volvemos locos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3827874117584006, "is_candidate": true}, {"start": 2308.954, "end": 2313.417, "text": " No estamos todo el tiempo pensando como ellos c\u00f3mo nos van a voltear.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47754310451542226, "is_candidate": true}, {"start": 2313.417, "end": 2315.479, "text": "Les aprobaron el acuerdo con el fondo, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8554695888882378, "is_candidate": false}, {"start": 2315.479, "end": 2317.821, "text": "Les aprobamos el acuerdo con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3369317582172091, "is_candidate": true}, {"start": 2317.821, "end": 2326.528, "text": "Ellos ya est\u00e1n pensando c\u00f3mo nos van a voltear a nosotros habiendo sido el peor gobierno de la historia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3089974971563775, "is_candidate": true}, {"start": 2326.528, "end": 2328.87, "text": "Ya lo est\u00e1n diciendo, ya.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4390263983192785, "is_candidate": true}, {"start": 2328.87, "end": 2330.971, "text": "Todos los d\u00edas lo dicen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4253956650333516, "is_candidate": true}, {"start": 2330.971, "end": 2333.053, "text": "Igual no nos van a correr, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3673123079971461, "is_candidate": true}, {"start": 2333.053, "end": 2335.655, "text": "Esta vez no nos corren, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43744410229521935, "is_candidate": true}, {"start": 2335.655, "end": 2336.596, "text": "No, esta vez no nos corren.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5117649123871206, "is_candidate": false}, {"start": 2336.993, "end": 2342.457, "text": " Para cerrar el episodio, \u00bften\u00e9s algo para decir del tema Milman?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8100087148360915, "is_candidate": false}, {"start": 2342.457, "end": 2348.141, "text": "Lo que tengo para decir es que lo del atentado lo corro total y absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29078560147757704, "is_candidate": true}, {"start": 2348.141, "end": 2356.967, "text": "Eso no existe, no existi\u00f3 de ninguna manera, es un invento total.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2814657790944708, "is_candidate": true}, {"start": 2356.967, "end": 2363.572, "text": "Sus contrataciones en el Congreso no van con nuestro nivel \u00e9tico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33024689998080337, "is_candidate": true}, {"start": 2365.9, "end": 2369.763, "text": " Como espero que tengamos m\u00e1s notas para hablar de temas concretos, voy m\u00e1s a algo m\u00e1s personal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.921338718674046, "is_candidate": false}, {"start": 2369.763, "end": 2372.145, "text": "\u00bfQui\u00e9n sos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9210757205585804, "is_candidate": false}, {"start": 2372.145, "end": 2381.233, "text": "Soy una luchadora, una persona que est\u00e1 decidida a cambiar la Argentina de verdad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2308343542657748, "is_candidate": true}, {"start": 2381.233, "end": 2385.656, "text": "Viene un neozeland\u00e9s y te dice, no la conozco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.856787999173702, "is_candidate": false}, {"start": 2385.656, "end": 2388.118, "text": "\u00bfSe define ideol\u00f3gicamente qui\u00e9n es usted?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8576036229865055, "is_candidate": false}, {"start": 2388.118, "end": 2392.342, "text": "I am a fighter, fighter.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5578073983643987, "is_candidate": false}, {"start": 2392.979, "end": 2394.36, "text": " Una hacedora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9627802110960092, "is_candidate": false}, {"start": 2394.36, "end": 2394.9, "text": "Fighter.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8654396664531285, "is_candidate": false}, {"start": 2394.9, "end": 2395.66, "text": "Ah, fighter.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.053009322401533, "is_candidate": false}, {"start": 2395.66, "end": 2398.681, "text": "Una peleadora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4151920820408661, "is_candidate": true}, {"start": 2398.681, "end": 2401.563, "text": "Fighter, fighter.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8201840534908159, "is_candidate": false}, {"start": 2401.563, "end": 2402.243, "text": "Una peleadora, una luchadora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7279930939871024, "is_candidate": false}, {"start": 2402.243, "end": 2403.343, "text": "No, como me dijiste en neozeland\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6600026665948949, "is_candidate": false}, {"start": 2403.343, "end": 2404.824, "text": "Le hablamos en ingl\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0336784805539398, "is_candidate": false}, {"start": 2404.824, "end": 2405.724, "text": "Est\u00e1 muy correcto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9048053656727882, "is_candidate": false}, {"start": 2405.724, "end": 2407.325, "text": "Viste que ellos tienen un ingl\u00e9s raro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5276157408591637, "is_candidate": false}, {"start": 2407.325, "end": 2408.265, "text": "Por eso no me entendiste.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5244269625520106, "is_candidate": false}, {"start": 2408.265, "end": 2410.186, "text": "De ah\u00ed vino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0377838401008923, "is_candidate": false}, {"start": 2410.186, "end": 2412.747, "text": "De ah\u00ed vino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9676975175717046, "is_candidate": false}, {"start": 2412.747, "end": 2420.05, "text": "La templanza que supone ser presidenta de todos entrar\u00eda en colisi\u00f3n con esta peleadora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.86504865026673, "is_candidate": false}, {"start": 2421.283, "end": 2427.567, "text": " No, los argentinos tenemos que pelear para salir de donde estamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.344805510709135, "is_candidate": true}, {"start": 2427.567, "end": 2435.812, "text": "Yo cuando fui ministra de Seguridad, ten\u00eda a los 24 ministros de Seguridad as\u00ed, diciendo, muchachos, vamos...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29338271386781245, "is_candidate": true}, {"start": 2436.874, "end": 2444.986, "text": " a pelear porque no puede ser que la Argentina est\u00e9 siempre pensando que el d\u00eda siguiente en seguridad va a ser peor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35089096966530997, "is_candidate": true}, {"start": 2444.986, "end": 2451.735, "text": "Tenemos que mejorar las polic\u00edas, tenemos que trabajar con ellas, tenemos que bajar la tasa de homicidios y los puse a los 24 a luchar al lado m\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3595662608888931, "is_candidate": true}, {"start": 2454.267, "end": 2458.108, "text": " Es decir, eso es lo que tenemos que hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27664867348375044, "is_candidate": true}, {"start": 2458.108, "end": 2463.57, "text": "Ac\u00e1 no necesitamos un coraje m\u00edo, necesitamos coraje del pueblo para salir adelante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27002170353961175, "is_candidate": true}, {"start": 2463.57, "end": 2467.131, "text": "El coraje es del pueblo argentino completo, del primero hasta el \u00faltimo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3110010023444284, "is_candidate": true}, {"start": 2467.131, "end": 2468.171, "text": "\u00bfA qui\u00e9n admir\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0210269739773714, "is_candidate": false}, {"start": 2468.171, "end": 2471.072, "text": "A Churchill.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7614687320887837, "is_candidate": false}, {"start": 2471.072, "end": 2473.253, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9757572991979735, "is_candidate": false}, {"start": 2473.253, "end": 2479.075, "text": "Porque supo leer lo que ven\u00eda, no se dej\u00f3 enga\u00f1ar,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.336624469860759, "is_candidate": true}, {"start": 2480.278, "end": 2499.146, "text": " Ten\u00eda todo en contra y fue contra la corriente, fue contra lo pol\u00edticamente correcto, tom\u00f3 una decisi\u00f3n, la llev\u00f3 adelante y logr\u00f3 el triunfo m\u00e1s importante de la democracia contra la dictadura en la historia de la humanidad moderna.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25084364604339926, "is_candidate": true}, {"start": 2499.146, "end": 2503.068, "text": "\u00bfBukele es un ejemplo, es un fen\u00f3meno para mirar con prevenci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8666713224462679, "is_candidate": false}, {"start": 2506.268, "end": 2515.893, "text": " Hay prevenciones pero hay que tener un pa\u00eds donde te matan todos los d\u00edas familias enteras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24609231236210927, "is_candidate": true}, {"start": 2515.893, "end": 2526.738, "text": "Hay que salir a pelear contra esas maras brutales que cortan cabezas y te las dejan colgadas en la calle y que aterrorizan a todo el pueblo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20541984204771058, "is_candidate": true}, {"start": 2529.18, "end": 2554.539, "text": " el hecho de haber puesto a las maras y haber bajado la tasa de homicidios como la baj\u00f3 y que la gente deje tener miedo es algo importante porque logr\u00f3 parar el dominio total y absoluto que las maras ten\u00edan sobre la poblaci\u00f3n en su pa\u00eds y eso es algo que hay que hacerlo, digamos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.16058589423781988, "is_candidate": true}, {"start": 2555.179, "end": 2558.262, "text": " No todos lo hacen, no todos se animan a hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2975408959619047, "is_candidate": true}, {"start": 2558.262, "end": 2561.845, "text": "Vos pens\u00e1s, por ejemplo, Brasil tiene todas las c\u00e1rceles tomadas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2834565163481887, "is_candidate": true}, {"start": 2561.845, "end": 2566.148, "text": "Los jueces a muchas c\u00e1rceles de Brasil no entran.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25340605194966215, "is_candidate": true}, {"start": 2566.148, "end": 2570.712, "text": "Y los presos los llaman a declarar y no salen de la c\u00e1rcel.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31137656825989746, "is_candidate": true}, {"start": 2571.926, "end": 2581.632, "text": " Entonces, cuando te tienen tomado, como vamos a tener que hacer en Rosario, cuando te tienen tomado un territorio, ten\u00e9s que entrar con toda la fuerza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2569378229994601, "is_candidate": true}, {"start": 2581.632, "end": 2586.135, "text": "Y eso, digamos, es algo que sucedi\u00f3", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35049095456167667, "is_candidate": true}, {"start": 2587.095, "end": 2605.523, "text": " en un lugar, vos te imagin\u00e1s el miedo de que todos los d\u00edas te maten a alguien de tu familia o que si vos no respond\u00e9s o no pag\u00e1s las maras, no le pag\u00e1s a las maras, te aparezca el cuerpo cortado a la mitad, las personas sin cabeza, un pa\u00eds as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2549245563918783, "is_candidate": true}, {"start": 2605.523, "end": 2607.403, "text": "Yo creo que esas cosas hay que valorarlas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3486220966205418, "is_candidate": true}, {"start": 2607.403, "end": 2609.964, "text": "Despu\u00e9s hay que ver, digamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3986171405164749, "is_candidate": true}, {"start": 2612.606, "end": 2618.548, "text": " las cr\u00edticas que se le hacen respecto a si todos los que est\u00e1n presos est\u00e1n bien presos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.331961034590201, "is_candidate": true}, {"start": 2618.548, "end": 2624.67, "text": "Bueno, a ver, las maras no tienen una identidad individual.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39172001102062426, "is_candidate": true}, {"start": 2624.67, "end": 2630.132, "text": "Este es un tema que hay que debatir mucho cuando vos pele\u00e1s contra el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32780600050824427, "is_candidate": true}, {"start": 2630.132, "end": 2634.094, "text": "Vos agarr\u00e1s uno y siguen afuera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34237073185615874, "is_candidate": true}, {"start": 2634.094, "end": 2636.754, "text": "Entonces ten\u00e9s que ir contra la organizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3249844372430828, "is_candidate": true}, {"start": 2636.754, "end": 2640.596, "text": "Es como cuando vos pele\u00e1s contra el terrorismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3588424833717574, "is_candidate": true}, {"start": 2641.537, "end": 2642.077, "text": " \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7687949876895867, "is_candidate": false}, {"start": 2642.077, "end": 2647.018, "text": "Vos, Estados Unidos mata a Bin Laden, y atr\u00e1s de Bin Laden, \u00bfcu\u00e1ntos Bin Ladens hay?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3041131513151364, "is_candidate": true}, {"start": 2647.018, "end": 2661.982, "text": "Entonces vos ten\u00e9s que desarmar los los los fen\u00f3menos, y desarmar los fen\u00f3menos, y la individualizaci\u00f3n de las maras desaparece en esta idea de de grupo, de corporaci\u00f3n, de banda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2630177975899599, "is_candidate": true}, {"start": 2661.982, "end": 2664.102, "text": "Entonces, es dif\u00edcil distinguir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48953102745000876, "is_candidate": true}, {"start": 2664.102, "end": 2668.503, "text": "No, yo yo fui el que clav\u00e9 el cuchillo, pero yo estaba al lado, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4560634924614311, "is_candidate": true}, {"start": 2668.503, "end": 2670.764, "text": "Le tuve la cabeza, entonces no soy el responsable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3962644616543698, "is_candidate": true}, {"start": 2672.004, "end": 2679.729, "text": " \u00bfQu\u00e9 te pasa cuando lees Mauricio Macri le cedi\u00f3 todos los equipos y manda a hablar con Patricia a los que hablan con \u00e9l?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9119869123047736, "is_candidate": false}, {"start": 2679.729, "end": 2683.192, "text": "\u00bfLa bendici\u00f3n de Macri est\u00e1 sobre Patricia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9911504855865281, "is_candidate": false}, {"start": 2683.192, "end": 2693.058, "text": "No, yo creo que Macri... Yo he discutido mucho con \u00e9l y he discutido mucho respecto a lo que hicimos y a lo que tenemos que hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24625187970277584, "is_candidate": true}, {"start": 2693.736, "end": 2710.848, "text": " y creo que \u00e9l siente que tiene coincidencias en mi pensamiento pero algunas personas vienen para ac\u00e1, otras van para el lado de Horacio y yo creo que, a ver, yo tengo personalidad", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.18523846446972347, "is_candidate": true}, {"start": 2711.983, "end": 2731.756, "text": " Y todo el mundo sabe que yo voy a tener un buen di\u00e1logo con Mauricio porque lo respeto, porque es nuestro expresidente, porque es respetado ac\u00e1 y en el mundo y eso me parece que es un valor que \u00e9l ha conseguido despu\u00e9s de haber perdido una elecci\u00f3n, haber logrado ese respeto es importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.16687372044233273, "is_candidate": true}, {"start": 2731.756, "end": 2737.6, "text": "Ahora, la Argentina tiene un solo presidente, una sola presidenta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20413092376898723, "is_candidate": true}, {"start": 2740.93, "end": 2744.994, "text": " \u00bfMacri es bulrichista?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.032171815415633, "is_candidate": false}, {"start": 2744.994, "end": 2747.417, "text": "Lo tiene que decir \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4838023291158088, "is_candidate": true}, {"start": 2747.417, "end": 2750.34, "text": "\u00bfFue un error no tener candidato \u00fanico en la provincia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8576584742219168, "is_candidate": false}, {"start": 2750.34, "end": 2752.062, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9051803250982738, "is_candidate": false}, {"start": 2752.062, "end": 2754.044, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 vamos a tener candidato \u00fanico?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3933395001467047, "is_candidate": true}, {"start": 2754.044, "end": 2757.067, "text": "Yo creo que los 135 intendentes sean parte de un proyecto de lucha.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39111257754373463, "is_candidate": true}, {"start": 2760.697, "end": 2785.09, "text": " No quiero que por el solo hecho de haber sido intendente tengas que seguir siendo intendente, yo quiero que los 135 intendentes y el gobernador est\u00e9n alineados a un proyecto de cambio profundo, entonces yo elijo la gente que creo que est\u00e1 alineada a un cambio profundo, porque si algo hay que cambiar profundamente es la Provincia de Buenos Aires, la burocracia,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26875275851969505, "is_candidate": true}, {"start": 2785.75, "end": 2795.363, "text": " la lejan\u00eda de la escuela con la intendencia, la lejan\u00eda de la escuela que ten\u00e9s que ir a pasar por 200 filtros para llegar a La Plata y cambiar una bombita.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3255017410750022, "is_candidate": true}, {"start": 2796.308, "end": 2808.211, "text": " No, no, la Provincia de Buenos Aires hay que cambiarla de fondo, entonces yo quiero tener un equipo en la Provincia de Buenos Aires donde todos los intendentes se pongan el overall, donde el gobernador se ponga el overall y adem\u00e1s conozca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28045906889230643, "is_candidate": true}, {"start": 2808.211, "end": 2815.892, "text": "N\u00e9stor Grindetti es de un distrito que vos pod\u00e9s decir es como un recorte de lo que es el conurbano, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3648617881180797, "is_candidate": true}, {"start": 2815.892, "end": 2818.753, "text": "La NUS es un recorte del conurbano, \u00e9l sabe", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.333763967487701, "is_candidate": true}, {"start": 2819.473, "end": 2840.581, "text": " \u00e9l sabe el problema de la droga, \u00e9l sabe el problema de la inseguridad, lo vive, \u00e9l sabe el problema del hambre, \u00e9l sabe el problema de los chicos zombies, \u00e9l conoce lo que padecen los ciudadanos cuando pierden ingresos, cuando se cierra una f\u00e1brica, \u00e9l conoce a fondo por ser intendente ah\u00ed, en el centro del conurbano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26973035245620636, "is_candidate": true}, {"start": 2840.581, "end": 2847.284, "text": "Y eso es lo que quiero, y quiero que lo acompa\u00f1e alguien que conozca a fondo la econom\u00eda productiva", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5407177296244272, "is_candidate": false}, {"start": 2848.084, "end": 2850.168, "text": " agroindustrial de la Provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4270688869316379, "is_candidate": true}, {"start": 2850.168, "end": 2851.271, "text": "\u00bfComo candidato a vice?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7617012023591574, "is_candidate": false}, {"start": 2851.271, "end": 2851.952, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8764533787823972, "is_candidate": false}, {"start": 2851.952, "end": 2852.814, "text": "\u00bfY qui\u00e9n ser\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8963394893056147, "is_candidate": false}, {"start": 2852.814, "end": 2859.507, "text": "Bueno, un intendente del interior de un pueblo que represente esa econom\u00eda, que valore el campo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33132055569897034, "is_candidate": true}, {"start": 2861.309, "end": 2885.919, "text": " que es la segunda econom\u00eda de la Provincia de Buenos Aires, despu\u00e9s ten\u00e9s muchas otras, la pesca, Mar del Plata, Bah\u00eda Blanca, el polo petroqu\u00edmico, pero que conozca, digamos, alguien que conozca el conurbano y alguien que represente al campo, eso es lo que yo quiero, yo quiero que mis candidatos sean representativos de la lucha de cambio que hay que dar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24313587315972496, "is_candidate": true}, {"start": 2885.919, "end": 2888.44, "text": "Permitime para cerrar un ejercicio de imaginaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9704512412318892, "is_candidate": false}, {"start": 2888.44, "end": 2891.041, "text": "Entra por ah\u00ed caminando Cristina Kirchner,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8696712892930598, "is_candidate": false}, {"start": 2892.925, "end": 2912.133, "text": " Qu\u00e9 l\u00e1stima que tus ideas tan cerradas impidieron que la Argentina, en el mejor momento, cuando m\u00e1s plata tuvo la Argentina, se desperdici\u00f3 en burocracia y en armar un Estado totalmente incapaz de solucionarle la vida a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22298039548447013, "is_candidate": true}, {"start": 2912.133, "end": 2914.354, "text": "Entra Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9364935442148037, "is_candidate": false}, {"start": 2914.354, "end": 2917.035, "text": "Qu\u00e9 desastre que fuiste, Alberto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3610361378969684, "is_candidate": true}, {"start": 2917.035, "end": 2918.875, "text": "Qu\u00e9 desastre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5958728332198218, "is_candidate": false}, {"start": 2918.875, "end": 2920.256, "text": "Entra M\u00e1ximo Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9736105589065963, "is_candidate": false}, {"start": 2923.67, "end": 2927.772, "text": " La aportaci\u00f3n de apellido no te da nada en la vida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2885955087212828, "is_candidate": true}, {"start": 2927.772, "end": 2934.275, "text": "Vos ten\u00e9s que formarte vos mismo, ser el hijo de... no forma una personalidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33659262612564267, "is_candidate": true}, {"start": 2934.275, "end": 2938.157, "text": "\u00bfLa c\u00e1mpura es?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6555234848364455, "is_candidate": false}, {"start": 2938.157, "end": 2939.357, "text": "\u00bfPuedo copiarlo a Malamud?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46864952362586576, "is_candidate": true}, {"start": 2939.357, "end": 2940.998, "text": "\u00bfQu\u00e9 te lo dijo ac\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4543702502625001, "is_candidate": true}, {"start": 2940.998, "end": 2943.459, "text": "Me encant\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6381920339669199, "is_candidate": false}, {"start": 2943.459, "end": 2948.782, "text": "Est\u00e1 pelada, panzona... Dijo empleados p\u00fablicos, panzones y canosos, creo, o algo as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8658316630094093, "is_candidate": false}, {"start": 2949.561, "end": 2955.747, "text": " Yo los veo totalmente burocratizados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25994126498561276, "is_candidate": true}, {"start": 2955.747, "end": 2961.493, "text": "Me parece gente grande tratando de hacer cosas de pibes que ya no les queda bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3056280068574786, "is_candidate": true}, {"start": 2961.493, "end": 2967.759, "text": "\u00bfEntra Mar\u00eda Eugenia Vidal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8267538652184854, "is_candidate": false}, {"start": 2967.759, "end": 2968.3, "text": "Yo dir\u00eda...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7755681130040242, "is_candidate": false}, {"start": 2970.635, "end": 2976.98, "text": " Tom\u00e1 una decisi\u00f3n de d\u00f3nde sent\u00eds que ten\u00e9s que estar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3679348761355551, "is_candidate": true}, {"start": 2976.98, "end": 2981.664, "text": "Tom\u00e1 una decisi\u00f3n de d\u00f3nde sent\u00eds que es tu lugar en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31349568975497377, "is_candidate": true}, {"start": 2981.664, "end": 2984.567, "text": "Es importante tomar decisiones fuertes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36316455609827825, "is_candidate": true}, {"start": 2984.567, "end": 2992.634, "text": "Yo creo que ella qued\u00f3 golpeada por la provincia de Buenos Aires, se fue a la ciudad de Buenos Aires y despu\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27344921433387526, "is_candidate": true}, {"start": 2994.215, "end": 3000.916, "text": " se fue a ser candidata a presidenta, quiz\u00e1s hubiera sido m\u00e1s l\u00f3gico quedarte en la ciudad, dar ese paso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26806809658239494, "is_candidate": true}, {"start": 3000.916, "end": 3003.317, "text": "Pero bueno, son decisiones de cada uno, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35486057909540936, "is_candidate": true}, {"start": 3003.317, "end": 3008.078, "text": "Ahora, tomar una decisi\u00f3n supone que no se puede estar con un pie en cada bote.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9632866735785031, "is_candidate": false}, {"start": 3008.078, "end": 3014.299, "text": "No, si ella no quiere tomar decisiones en esta elecci\u00f3n, tiene todo el derecho de no hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2842930533082525, "is_candidate": true}, {"start": 3014.299, "end": 3018.4, "text": "\u00bfEntra Mauricio Macri?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8978776825787855, "is_candidate": false}, {"start": 3018.4, "end": 3023.221, "text": "Yo le digo gracias porque creo que \u00e9l, pudiendo haber", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32080312046881476, "is_candidate": true}, {"start": 3023.937, "end": 3040.312, "text": " ido al intento de reelecci\u00f3n, como tantos presidentes hicieron, como hizo Menem, dijo me corro y dejo que viva la fuerza pol\u00edtica, dejo que vivan las ideas y que compitan los que vienen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2295557320476962, "is_candidate": true}, {"start": 3040.312, "end": 3050.16, "text": "Entra Patricia Bullrich a los 16, la piba, con 30 a\u00f1os, mir\u00e1 que caballero soy, 30 a\u00f1os de experiencia, \u00bfqu\u00e9 le dec\u00eds a esa piba de 16 a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9244278589187815, "is_candidate": false}, {"start": 3052.19, "end": 3059.072, "text": " Gracias por darme el impulso vital que sigo teniendo a esta edad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3139404402162719, "is_candidate": true}, {"start": 3059.072, "end": 3067.533, "text": "Entra un pibe de 16, dice, todo muy bonito, yo me voy de este pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8500441407152848, "is_candidate": false}, {"start": 3067.533, "end": 3075.075, "text": "Me da mucha bronca, pero yo espero que dentro de cuatro a\u00f1os diga, vuelvo al pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3486891984273419, "is_candidate": true}, {"start": 3075.075, "end": 3079.616, "text": "Pero para eso hoy no tengo nada que decirle, hay que hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2796421124291506, "is_candidate": true}, {"start": 3080.582, "end": 3098.546, "text": " Las palabras no alcanzan, no le voy a decir nada que sea algo que \u00e9l no pueda vivir, \u00e9l necesita vivirlo y para vivirlo tiene que ver el cambio, a los 22 quiz\u00e1s lo pueda ver.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26895085165821575, "is_candidate": true}, {"start": 3098.546, "end": 3100.947, "text": "Entra Sergio Massa, el Ministro de Econom\u00eda, \u00bfqu\u00e9 le dec\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.88823520045015, "is_candidate": false}, {"start": 3102.923, "end": 3109.429, "text": " Mucha vuelta, muy p\u00edcaro, muy vivo, mucho negocio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38641500792445804, "is_candidate": true}, {"start": 3109.429, "end": 3115.235, "text": "La pol\u00edtica hay que ser austero, serio, claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37911006326208685, "is_candidate": true}, {"start": 3115.235, "end": 3124.404, "text": "No me gustan esos pol\u00edticos as\u00ed, tan... Que no saben para d\u00f3nde ir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30343333292785024, "is_candidate": true}, {"start": 3124.404, "end": 3126.906, "text": "\u00bfP\u00edcaro, negocio o negociado?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8295005260481001, "is_candidate": false}, {"start": 3129.678, "end": 3135.143, "text": " Para m\u00ed, el pol\u00edtico que hace negocios hace negociados, porque no est\u00e1 prohibido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23352975036151113, "is_candidate": true}, {"start": 3135.143, "end": 3138.225, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.850947684762185, "is_candidate": false}, {"start": 3138.225, "end": 3140.907, "text": "No se puede hacer negocios estando en un cargo p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30083298494567934, "is_candidate": true}, {"start": 3140.907, "end": 3146.052, "text": "Yo del Ministerio de Seguridad me fui con mi \u00faltimo sueldo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3869591985595374, "is_candidate": true}, {"start": 3146.052, "end": 3147.473, "text": "Y eso es lo que hay que hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37548517872649234, "is_candidate": true}, {"start": 3147.473, "end": 3149.534, "text": "As\u00ed hay que vivir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6154186666525254, "is_candidate": false}, {"start": 3149.534, "end": 3153.117, "text": "Entra Lilita Carri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8230341158939622, "is_candidate": false}, {"start": 3153.117, "end": 3157.081, "text": "Digo, Lilita, ap\u00f3yame porque vos sab\u00e9s de mi integridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35977546272798133, "is_candidate": true}, {"start": 3157.081, "end": 3157.101, "text": "Y...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": null, "is_candidate": false}, {"start": 3159.391, "end": 3163.653, "text": " Ella lo sabe, ella en la intimidad lo sabe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35015586975634183, "is_candidate": true}, {"start": 3163.653, "end": 3169.775, "text": "\u00bfQu\u00e9 le fractur\u00f3 ese v\u00ednculo que las llev\u00f3 a trabajar juntos mucho?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8650320827673202, "is_candidate": false}, {"start": 3169.775, "end": 3181.14, "text": "Fue cuando ella sac\u00f3 el 1,5% en la elecci\u00f3n y la \u00fanica que entr\u00f3 en esa elecci\u00f3n fui yo, como diputada de la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24154395784334137, "is_candidate": true}, {"start": 3184.09, "end": 3192.055, "text": " Y al d\u00eda siguiente vino Adri\u00e1n P\u00e9rez y me dijo, te ten\u00e9s que ir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.251403447504589, "is_candidate": true}, {"start": 3192.055, "end": 3193.616, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6895966749401334, "is_candidate": false}, {"start": 3193.616, "end": 3197.298, "text": "Bueno, porque vos entraste y la fuerza no entr\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.257000353481195, "is_candidate": true}, {"start": 3197.298, "end": 3201.761, "text": "Bueno, pero yo entr\u00e9 porque la gente me vot\u00f3, no entr\u00e9 por otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26040020161213706, "is_candidate": true}, {"start": 3201.761, "end": 3206.884, "text": "Yo fui con la boleta de Lilita arriba y siempre lo respet\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3280563461430369, "is_candidate": true}, {"start": 3210.347, "end": 3211.968, "text": " Y bueno, nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5551405958341331, "is_candidate": false}, {"start": 3211.968, "end": 3220.395, "text": "Pero yo s\u00e9, yo s\u00e9 que en la intimidad de su conciencia Carri\u00f3 sabe de mi integridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.275699112528517, "is_candidate": true}, {"start": 3220.395, "end": 3221.516, "text": "Lo sabe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5037980533439002, "is_candidate": false}, {"start": 3221.516, "end": 3224.038, "text": "Sabe que yo no uso la plata p\u00fablica para la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41091045766879664, "is_candidate": true}, {"start": 3224.038, "end": 3224.239, "text": "Lo sabe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9643543691265226, "is_candidate": false}, {"start": 3224.239, "end": 3224.539, "text": "Ella sabe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.816653025595548, "is_candidate": false}, {"start": 3224.539, "end": 3231.184, "text": "\u00bfEntra tu abuela a la que le dijiste voy a ser presidenta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8471890097627426, "is_candidate": false}, {"start": 3231.184, "end": 3235.468, "text": "Bueno, le digo, vio que se lo dije a los cuatro a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3904388470077992, "is_candidate": true}, {"start": 3235.468, "end": 3237.83, "text": "A la primera que le hice mi confesi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2799259604591191, "is_candidate": true}, {"start": 3239.748, "end": 3245.41, "text": " Y ella siempre quiso que yo fuese radical.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34381060853635304, "is_candidate": true}, {"start": 3245.41, "end": 3249.191, "text": "Porque desde chiquitita me pon\u00eda boina blanca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4309266784226402, "is_candidate": true}, {"start": 3249.191, "end": 3251.352, "text": "Ella siempre quiso que yo fuese radical.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4544052205890635, "is_candidate": true}, {"start": 3251.352, "end": 3256.594, "text": "Y le dir\u00eda a Bi\u00f3 que voy a ser presidente con el apoyo de la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3060064667932261, "is_candidate": true}, {"start": 3256.594, "end": 3259.355, "text": "Es la pregunta de siempre de este programa, que te dice varias veces que viniste.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9759224889738153, "is_candidate": false}, {"start": 3259.355, "end": 3266.077, "text": "Asumo que no cambiaste de idea, pero nos morimos y \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8206100585514685, "is_candidate": false}, {"start": 3266.077, "end": 3268.438, "text": "Mi idea es que quiero trascender por mi obra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3017444270847156, "is_candidate": true}, {"start": 3270.138, "end": 3270.499, "text": " \u00bfEs esto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.905119630495578, "is_candidate": false}, {"start": 3270.499, "end": 3272.362, "text": "\u00bfSe termina ac\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9826210390970058, "is_candidate": false}, {"start": 3272.362, "end": 3274.506, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7852265516414132, "is_candidate": false}, {"start": 3274.506, "end": 3275.427, "text": "Gracias por venir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9050227721928438, "is_candidate": false}, {"start": 3275.427, "end": 3275.688, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8055490230996372, "is_candidate": false}], "Index": 665, "channel_id": "UCBUf2F_e0CIT1jHZpW8PG2w", "channel": "Patricia Bullrich", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@PatriciaBullrich", "id": "VyeFN12sAOk", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=VyeFN12sAOk", "title": "Patricia Bullrich: \"Soy una luchadora decidida a cambiar el pa\u00eds\" | LN+ | + ENTREVISTAS", "duration": 3276.0, "view_count": 3700.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "high"}