{"segments": [{"start": 0.009, "end": 12.395, "text": " Me acompa\u00f1an, voy a charlar con Patricia Bullrich, que acaba de presentar su libro en la Facultad de Derecho.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8656013097797736, "is_candidate": false}, {"start": 12.395, "end": 12.816, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0177520487636456, "is_candidate": false}, {"start": 12.816, "end": 13.956, "text": "Primero mano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9206961908792446, "is_candidate": false}, {"start": 13.956, "end": 15.297, "text": "Te traje uno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8282524429854745, "is_candidate": false}, {"start": 15.297, "end": 16.057, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8644513257069283, "is_candidate": false}, {"start": 16.057, "end": 21.4, "text": "Patricia Bullrich, te muestro el libro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8905485013100052, "is_candidate": false}, {"start": 21.4, "end": 25.302, "text": "De un d\u00eda para otro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9062077194933167, "is_candidate": false}, {"start": 25.302, "end": 28.844, "text": "Vamos del plano general al zoom de los temas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9357766615558538, "is_candidate": false}, {"start": 33.396, "end": 36.559, "text": " \u00bfCon qu\u00e9 sensaci\u00f3n te quedaste de la presentaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8631326292255458, "is_candidate": false}, {"start": 36.559, "end": 37.701, "text": "Vimos algunas fotos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9182724245432878, "is_candidate": false}, {"start": 38.231, "end": 43.593, "text": " Bueno, fue una demostraci\u00f3n de Juntos por el Cambio impresionante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32345423128682116, "is_candidate": true}, {"start": 43.593, "end": 48.215, "text": "Estaba todo Juntos por el Cambio, todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3840287002440098, "is_candidate": true}, {"start": 48.215, "end": 53.737, "text": "Desde Mauricio Macri hasta Larreta, hasta Ernesto Sanz.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4098928399558447, "is_candidate": true}, {"start": 53.737, "end": 55.777, "text": "Toda la militancia, los intendentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5179358592889691, "is_candidate": false}, {"start": 55.777, "end": 59.199, "text": "Un fervor impresionante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3573665620778598, "is_candidate": true}, {"start": 59.199, "end": 64.641, "text": "La Facultad de Derecho ten\u00eda... Ten\u00edamos lugar para mil personas y hab\u00eda cinco mil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.362290656954938, "is_candidate": true}, {"start": 66.702, "end": 68.883, "text": " desbordada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5406479253734491, "is_candidate": false}, {"start": 68.883, "end": 74.866, "text": "Realmente, con el decano, que le agradezco much\u00edsimo que nos haya permitido estar ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38306181719003374, "is_candidate": true}, {"start": 76.46, "end": 83.386, "text": " una universidad p\u00fablica en la que todas las voces se tienen que expresar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3550746733074369, "is_candidate": true}, {"start": 83.386, "end": 100.94, "text": "Hicimos una presentaci\u00f3n muy contundente con Luis Petri, con Silvina Mart\u00ednez, y luego yo hice un discurso muy pol\u00edtico de llamado a toda nuestra militancia a defender lo que hemos hecho estos 20 a\u00f1os,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34600345043918446, "is_candidate": true}, {"start": 101.761, "end": 121.485, "text": " c\u00f3mo hemos logrado ser la fuerza que fren\u00f3 la instauraci\u00f3n de un r\u00e9gimen en la Argentina, lo que representa el kirchnerismo, y que ahora es el momento de erradicar esa ideolog\u00eda, no lo de las personas, sino de la ideolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3248766980184473, "is_candidate": true}, {"start": 121.485, "end": 124.966, "text": "Las ideolog\u00edas destruyen, las personas pueden cambiar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4022830782364344, "is_candidate": true}, {"start": 126.426, "end": 149.018, "text": " Y en consecuencia es una decisi\u00f3n nuestra trabajar una campa\u00f1a que apunte a desarmar la estructura kirchnerista que tan mal le ha hecho a la Argentina en el crecimiento de un Estado in\u00fatil, en la construcci\u00f3n de guaridas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33760604458230237, "is_candidate": true}, {"start": 150.038, "end": 154.919, "text": " de corrupci\u00f3n, de mafias, de grupos que amenazan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3519476479185216, "is_candidate": true}, {"start": 154.919, "end": 160.54, "text": "As\u00ed que estamos decididos a luchar contra eso y hoy lo demostramos con toda la fuerza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34500101469693434, "is_candidate": true}, {"start": 160.54, "end": 169.242, "text": "Quiero compartir con vos una foto que mostramos hace un ratito en el programa, que es esta, es la siguiente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8497977264054599, "is_candidate": false}, {"start": 169.242, "end": 170.563, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 te muestro esta foto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9437035559149208, "is_candidate": false}, {"start": 170.563, "end": 175.124, "text": "Bueno, vos sab\u00e9s que hab\u00eda mucha expectativa acerca de, y lo charlamos ac\u00e1 la \u00faltima vez que viniste,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8854842028220884, "is_candidate": false}, {"start": 177.225, "end": 184.45, "text": " de qu\u00e9 iba a decir Macri cuando reapareciera despu\u00e9s de su gira, etc\u00e9tera, sobre tu candidatura.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9476560286236982, "is_candidate": false}, {"start": 184.45, "end": 188.813, "text": "Bueno, finalmente reapareci\u00f3, incluso reapareci\u00f3 aqu\u00ed mismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8788536663618761, "is_candidate": false}, {"start": 188.813, "end": 191.235, "text": "Dijo, Patricia es mi candidata.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8750572976042322, "is_candidate": false}, {"start": 191.235, "end": 194.617, "text": "\u00bfQu\u00e9 representan estas \u00faltimas frases de Macri?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.862366697752276, "is_candidate": false}, {"start": 196.986, "end": 215.721, "text": " representan la contundencia de una continuidad pol\u00edtica, de una fuerza pol\u00edtica comenzada y nacida en el PRO, que se junt\u00f3 con otras, con la tradici\u00f3n de la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical, de la coalici\u00f3n c\u00edvica, que conformamos una coalici\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3506321985906957, "is_candidate": true}, {"start": 216.602, "end": 225.705, "text": " que fuimos gobierno, que tuvimos aciertos y errores, que luego nos mantuvimos unidos y que hoy estamos para gobernar el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3947403252879944, "is_candidate": true}, {"start": 225.705, "end": 243.032, "text": "Y que ha habido un recambio, que este recambio se dio en unas internas democr\u00e1ticas, estaba Horacio Rodr\u00edguez Larreta hoy tambi\u00e9n, se dio en unas internas democr\u00e1ticas que hoy se ha alineado todo junto por el cambio atr\u00e1s de la necesidad", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34136221598101524, "is_candidate": true}, {"start": 244.352, "end": 264.216, "text": " ganar porque el pa\u00eds est\u00e1 destruido, es decir, la ideolog\u00eda que ha dominado el pa\u00eds es una ideolog\u00eda desde nuestro punto de vista que hay que erradicarla, no a las personas, no hablo de los kirchneristas, hablo de las ideolog\u00edas, las ideolog\u00edas que someten a los pueblos, las ideolog\u00edas que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3750692845590219, "is_candidate": true}, {"start": 264.976, "end": 269.88, "text": " generan pobreza en vez de riqueza, lo que estamos viendo hoy, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39997367891448843, "is_candidate": true}, {"start": 269.88, "end": 288.374, "text": "Un masa que te gasta todo lo que no tiene para dejarte una herencia imposible, y adem\u00e1s \u00e9l es ministro de Econom\u00eda y candidato a presidente, es decir, un modelo que nosotros queremos reemplazar definitivamente en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31642563415500247, "is_candidate": true}, {"start": 288.374, "end": 292.977, "text": "La postergaci\u00f3n del presupuesto a pedido de mi ley.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7654635738888931, "is_candidate": false}, {"start": 292.977, "end": 294.038, "text": "Es un error de mi ley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5683111848336522, "is_candidate": false}, {"start": 295.071, "end": 297.393, "text": " Es una falta de institucionalidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47766861705625296, "is_candidate": true}, {"start": 297.393, "end": 305.86, "text": "El presupuesto es la demostraci\u00f3n de lo que un gobierno quiere hacer hoy y ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.375538791610707, "is_candidate": true}, {"start": 305.86, "end": 310.363, "text": "Entonces, si m\u00e1s a que hoy es Ministro de Econom\u00eda y ma\u00f1ana Presidente,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35692340614413376, "is_candidate": true}, {"start": 311.525, "end": 316.07, "text": " te lleva un presupuesto que dice que va a tener d\u00e9ficit cero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.442860266020635, "is_candidate": true}, {"start": 316.07, "end": 318.113, "text": "Ahora, \u00bfsabes lo que hace Masa con ese presupuesto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4633221743016258, "is_candidate": true}, {"start": 318.113, "end": 321.016, "text": "Dice, d\u00e9ficit cero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39620304312897825, "is_candidate": true}, {"start": 321.016, "end": 325.542, "text": "Y te manda una planilla y te dice, vos con un l\u00e1piz rojo tach\u00e1s lo que no te gusta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4264725631874714, "is_candidate": true}, {"start": 325.542, "end": 327.865, "text": "No, Masita, hacete cargo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41105702233301156, "is_candidate": true}, {"start": 329.046, "end": 334.071, "text": " Vos sos el que ten\u00e9s que poner lo que vos quer\u00e9s sacar para poner d\u00e9ficit cero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3697631583922173, "is_candidate": true}, {"start": 334.071, "end": 336.053, "text": "No le traslades a la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4454749687813304, "is_candidate": true}, {"start": 336.053, "end": 349.545, "text": "Yo cuando sea Presidenta, si \u00e9l me deja un presupuesto mentiroso como el que va a dejar, voy a presentar, ya lo habl\u00e9 con Meconian, el presupuesto nuevo que la Argentina necesita para tener d\u00e9ficit cero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3511386649817305, "is_candidate": true}, {"start": 349.545, "end": 351.066, "text": "Yo s\u00e9 qu\u00e9 Estado queremos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4854828053754301, "is_candidate": true}, {"start": 352.288, "end": 355.63, "text": " \u00c9l quiere transferir la responsabilidad, como lo est\u00e1 haciendo ahora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3959246052331088, "is_candidate": true}, {"start": 355.63, "end": 357.111, "text": "As\u00ed que no lo vamos a dejar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45803991391116194, "is_candidate": true}, {"start": 357.111, "end": 361.615, "text": "Y lo que hace mi ley es un grave error, porque es romper la institucionalidad argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37300492341107705, "is_candidate": true}, {"start": 361.615, "end": 366.198, "text": "El 15 de septiembre el presupuesto entra al Congreso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3809428886920504, "is_candidate": true}, {"start": 366.198, "end": 368.3, "text": "Luego vos lo pod\u00e9s modificar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48553041135178876, "is_candidate": true}, {"start": 368.3, "end": 376.486, "text": "Lo que no pod\u00e9s hacer es romper la instituci\u00f3n porque quer\u00e9s, de alguna manera, salvar a masa de decir", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3457891560547566, "is_candidate": true}, {"start": 377.387, "end": 380.069, "text": " qu\u00e9 tipo de presupuesto le va a presentar a la naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3869782890954173, "is_candidate": true}, {"start": 380.069, "end": 381.51, "text": "\u00bfY ley quiere salvar a masa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9473102807408836, "is_candidate": false}, {"start": 381.51, "end": 401.246, "text": "Bueno, porque si vos le dec\u00eds no presente el presupuesto, le est\u00e1s diciendo no muestre qu\u00e9 d\u00e9ficit va a tener, si no tiene d\u00e9ficit d\u00f3nde va a recortar, cu\u00e1les son sus prioridades, qu\u00e9 crecimiento proyecta o qu\u00e9 decrecimiento proyecta, qu\u00e9 inflaci\u00f3n proyecta,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34969130801028536, "is_candidate": true}, {"start": 402.046, "end": 403.571, "text": " Ese es el presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4992299191097881, "is_candidate": true}, {"start": 403.571, "end": 408.405, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la pel\u00edcula del pa\u00eds el a\u00f1o que viene?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4919214959586806, "is_candidate": true}, {"start": 409.002, "end": 411.743, "text": " Uno dir\u00eda, hay como dos posibilidades al menos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8771187879534854, "is_candidate": false}, {"start": 411.743, "end": 420.647, "text": "Una es, mi ley genuinamente piensa que va a ser un dibujo que con esta din\u00e1mica inflacionaria no tiene demasiado sentido, a pesar de que hay una ley que dice que hay que presentarlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8741468805813722, "is_candidate": false}, {"start": 420.647, "end": 424.468, "text": "Y otra es que vos creas que est\u00e9 jugando en t\u00e1ndem con masa para algo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9110853233543851, "is_candidate": false}, {"start": 424.468, "end": 428.45, "text": "Bueno, digamos, a ver, el presupuesto se tiene que presentar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45667538949051245, "is_candidate": true}, {"start": 428.45, "end": 432.272, "text": "En todo caso, \u00e9l puede criticar y decir, esto es mentira, esto es un dibujo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4235606204515948, "is_candidate": true}, {"start": 432.272, "end": 434.773, "text": "Ahora, el presupuesto se tiene que presentar porque", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3854309496521596, "is_candidate": true}, {"start": 435.595, "end": 437.737, "text": " Est\u00e1 bien, pero \u00bfest\u00e1 jugando en t\u00e1ndem con Massa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8480909469382704, "is_candidate": false}, {"start": 437.737, "end": 449.325, "text": "Bueno, a ver, si Massa es candidato a presidente, y adem\u00e1s de ser candidato a presidente es ministro de Econom\u00eda, \u00e9l te va a proyectar lo que \u00e9l muestra como pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35226599511023193, "is_candidate": true}, {"start": 449.325, "end": 452.708, "text": "Hoy toma medidas sin respaldo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.501411061059213, "is_candidate": false}, {"start": 454.147, "end": 455.888, "text": " \u00bfTe baja ganancias?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6053412687826425, "is_candidate": false}, {"start": 455.888, "end": 459.431, "text": "Sin respaldo de qu\u00e9 gastos va a bajar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4588492750431007, "is_candidate": true}, {"start": 459.431, "end": 460.312, "text": "\u00bfTe baja IVA?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6085444095278142, "is_candidate": false}, {"start": 460.312, "end": 462.394, "text": "Sin respaldo de qu\u00e9 gastos va a bajar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.453048391610433, "is_candidate": true}, {"start": 462.394, "end": 464.295, "text": "Entonces, as\u00ed es f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42698954446288373, "is_candidate": true}, {"start": 464.295, "end": 466.217, "text": "Te tiro la pelota para adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49542970379954687, "is_candidate": true}, {"start": 466.217, "end": 468.458, "text": "Bueno, no tires m\u00e1s la pelota para adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5077714822245825, "is_candidate": false}, {"start": 468.458, "end": 470.66, "text": "Agarr\u00e1 la pelota y decinos qu\u00e9 vas a hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41707239071885926, "is_candidate": true}, {"start": 470.66, "end": 473.923, "text": "Bien, son, digamos, los principales para la final son tres.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9619659253408567, "is_candidate": false}, {"start": 473.923, "end": 475.744, "text": "Hablaste de masa reciente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8355475070579901, "is_candidate": false}, {"start": 475.744, "end": 480.548, "text": "Pregunto por Milei, que dijo en aqu\u00ed a dos voces, si gano, voy a convocar a Macri.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9210830913816914, "is_candidate": false}, {"start": 482.395, "end": 484.137, "text": " Macri es de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46817356938657684, "is_candidate": true}, {"start": 484.137, "end": 487.92, "text": "Es decir, a ver, es de Boca, no es de River.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3867674551183439, "is_candidate": true}, {"start": 487.92, "end": 488.821, "text": "\u00bfViste?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.707262854624778, "is_candidate": false}, {"start": 488.821, "end": 490.863, "text": "O de San Lorenzo, o de Independiente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44874343689691343, "is_candidate": true}, {"start": 490.863, "end": 493.065, "text": "Es de Boca, basta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6347493551310377, "is_candidate": false}, {"start": 493.065, "end": 494.467, "text": "Es de nuestro equipo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38711412026276826, "is_candidate": true}, {"start": 494.467, "end": 502.595, "text": "Entonces, \u00e9l est\u00e1 jugando en nuestro equipo, tiene la camiseta de nuestro equipo y va a jugar porque ganemos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3157734365810918, "is_candidate": true}, {"start": 503.55, "end": 505.733, "text": " \u00bfPara qu\u00e9 dir\u00eda eso, Miley?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8813029955512413, "is_candidate": false}, {"start": 505.733, "end": 515.424, "text": "Porque es una picard\u00eda pol\u00edtica, digamos, de decir, bueno, yo quiero sacarle un jugador al otro equipo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3783287498982608, "is_candidate": true}, {"start": 515.424, "end": 515.485, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0968497835983804, "is_candidate": false}, {"start": 517.273, "end": 523.277, "text": " Messi o Di Mar\u00eda est\u00e1n de este lado, no est\u00e1n de ese lado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41994212643780904, "is_candidate": true}, {"start": 523.277, "end": 524.098, "text": "\u00bfEs Messi?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7991596274661534, "is_candidate": false}, {"start": 524.098, "end": 526.86, "text": "No, no, digo Messi o Di Mar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3889243362776561, "is_candidate": true}, {"start": 526.86, "end": 528.821, "text": "Est\u00e1 claro, un ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7966833236998853, "is_candidate": false}, {"start": 528.821, "end": 529.442, "text": "Cualquiera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8068595751452677, "is_candidate": false}, {"start": 529.442, "end": 535.886, "text": "A prop\u00f3sito, una costurita m\u00e1s, solo una vuelta m\u00e1s con respecto al tema Macri, que es... Viste que se habl\u00f3 mucho.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8945133640815659, "is_candidate": false}, {"start": 536.847, "end": 546.657, "text": " \u00bfSent\u00eds que las frases son el apoyo que necesitabas vos o que algunos creguen que dec\u00edan que se necesitaba para decir, Patricia es mi candidata?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9421049876475055, "is_candidate": false}, {"start": 546.657, "end": 548.82, "text": "\u00bfEst\u00e1s conforme con las frases de Ma\u00fal?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9723698833491591, "is_candidate": false}, {"start": 548.82, "end": 550.321, "text": "Absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5013634673778955, "is_candidate": false}, {"start": 550.321, "end": 553.424, "text": "El otro d\u00eda creo que ac\u00e1 lo dej\u00f3 muy claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42367529379098445, "is_candidate": true}, {"start": 554.443, "end": 557.545, "text": " dej\u00f3 absolutamente claro que es su l\u00ednea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3875985858523543, "is_candidate": true}, {"start": 557.545, "end": 561.907, "text": "Hoy estuvo acompa\u00f1\u00e1ndome, como vos mostraste en la foto, en el libro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39526681040052114, "is_candidate": true}, {"start": 561.907, "end": 582.6, "text": "Y est\u00e1 claro que hoy, juntos por el cambio, tuvo todos los jugadores, todos, todos, de todo el pa\u00eds, hoy, en la presentaci\u00f3n del libro, apoyando a la candidata a presidente que sali\u00f3 de unas pasos democr\u00e1ticas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35537523995882536, "is_candidate": true}, {"start": 582.6, "end": 582.86, "text": "Todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7407494943097024, "is_candidate": false}, {"start": 584.46, "end": 586.981, "text": " \u00bfVos le mandaste una carta al Papa Francisco?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9405493087576967, "is_candidate": false}, {"start": 586.981, "end": 588.682, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.719968964959905, "is_candidate": false}, {"start": 588.682, "end": 590.123, "text": "\u00bfC\u00f3mo es eso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9278248705528758, "is_candidate": false}, {"start": 590.123, "end": 600.989, "text": "Bueno, porque a m\u00ed me parece que es importante que un papa argentino, que ya tiene 87 a\u00f1os, venga a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37607298276551004, "is_candidate": true}, {"start": 600.989, "end": 606.792, "text": "Y se la mand\u00e9 ahora porque que venga independientemente de qui\u00e9n gane las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4379637195293353, "is_candidate": true}, {"start": 608.8, "end": 616.967, "text": " As\u00ed como Bochtila fue a Polonia, Francisco tiene que venir aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40901080936617207, "is_candidate": true}, {"start": 616.967, "end": 619.248, "text": "El Papa Francisco tiene que venir aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45499159931815736, "is_candidate": true}, {"start": 619.248, "end": 623.012, "text": "Independientemente de los que est\u00e9n a favor, de los que est\u00e9n en contra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48744810103314196, "is_candidate": true}, {"start": 623.012, "end": 628.576, "text": "Cuando vol\u00f3 sobre Argentina y fue a Chile, a los argentinos nos doli\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3613373084597513, "is_candidate": true}, {"start": 628.576, "end": 635.182, "text": "Y yo creo que no muchas veces en la historia vamos a tener un Papa argentino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36394939927028, "is_candidate": true}, {"start": 636.323, "end": 651.195, "text": " Entonces, tenemos que recibirlo en nuestro pa\u00eds, independientemente de que uno sea cat\u00f3lico, el otro jud\u00edo, el otro no pregone ninguna religi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3546938618576808, "is_candidate": true}, {"start": 651.195, "end": 653.056, "text": "Es un hito en la historia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5494513125166705, "is_candidate": false}, {"start": 653.056, "end": 657.78, "text": "Y los hitos en la historia pasan cada tanto, cada muchos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4213077162174719, "is_candidate": true}, {"start": 657.78, "end": 663.284, "text": "Y nosotros tenemos que tener al Papa aqu\u00ed en la Argentina y recibirlo todos juntos, todos de la mano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33390029289475076, "is_candidate": true}, {"start": 665.245, "end": 671.609, "text": " Yo le mand\u00e9 una carta dici\u00e9ndole que queremos recibirlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38222004524008957, "is_candidate": true}, {"start": 671.609, "end": 674.391, "text": "\u00bfTe contest\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8022173928359417, "is_candidate": false}, {"start": 674.391, "end": 676.833, "text": "S\u00e9 que hay una carta que viene...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4609950651839285, "is_candidate": true}, {"start": 678.004, "end": 685.429, "text": " por la formalidad de la enunciatura, me lo contaron en voz baja, pero voy a esperar la respuesta formal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39051511752722257, "is_candidate": true}, {"start": 685.429, "end": 694.015, "text": "Pero el otro d\u00eda estuve con los curas villeros en el barrio Rodrigo Bueno y les transmit\u00ed lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3986762983293136, "is_candidate": true}, {"start": 694.015, "end": 701.099, "text": "D\u00edganle al Papa que nosotros queremos que el Papa venga a la Argentina, que pise su tierra,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3911690814842238, "is_candidate": true}, {"start": 702.02, "end": 719.865, "text": " que venga a Flores, donde naci\u00f3, que vuelva al Obispado, donde fue obispo de Buenos Aires, que recorra su pa\u00eds, que vea a su gente, que la bendiga, que bendiga a la Argentina, que necesitamos, tenemos que salir de esta crisis en la que estamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4118238549281623, "is_candidate": true}, {"start": 719.865, "end": 721.606, "text": "\u00bfVos no quer\u00e9s esta idea de...?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8853814338033916, "is_candidate": false}, {"start": 721.606, "end": 725.427, "text": "En definitiva, es un papa peronista esta idea.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8500862877924669, "is_candidate": false}, {"start": 725.427, "end": 728.568, "text": "No me importa, yo no soy practicante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5298262111187318, "is_candidate": false}, {"start": 731.689, "end": 736.412, "text": " Soy bautizada, cat\u00f3lica, de nacimiento, pero no soy practicante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40150052702472006, "is_candidate": true}, {"start": 736.412, "end": 739.333, "text": "Mi marido es jud\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5280086884576884, "is_candidate": false}, {"start": 739.333, "end": 741.615, "text": "Pero yo creo que hay otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5071884694415041, "is_candidate": false}, {"start": 741.615, "end": 752.861, "text": "Cuando un pa\u00eds tiene un papa, tiene cinco premios Nobel, tiene tantas cosas que le dio al mundo y est\u00e1 tan mal,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38136598137247957, "is_candidate": true}, {"start": 754.099, "end": 761.702, "text": " Todas estas personas, aunque sean los esp\u00edritus de aquellos que fueron premios Nobel, tienen que ayudar a que nos reconstruyamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4356376679025654, "is_candidate": true}, {"start": 761.702, "end": 767.905, "text": "Porque somos Milstein, porque somos el Papa Francisco, porque somos todo esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3801078479505027, "is_candidate": true}, {"start": 767.905, "end": 770.206, "text": "Somos Campanella, que gan\u00f3 un Oscar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5947862902546337, "is_candidate": false}, {"start": 770.206, "end": 770.926, "text": "Somos esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6130910226944599, "is_candidate": false}, {"start": 770.926, "end": 780.69, "text": "Entonces, todo esto lo tenemos que poder potenciar para la Argentina que queremos hacer nacer de nuevo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41112884872830957, "is_candidate": true}, {"start": 780.69, "end": 781.551, "text": "Porque no estamos bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45483460417253574, "is_candidate": true}, {"start": 782.116, "end": 802.304, "text": " Pero adem\u00e1s sorprende porque, o no, porque es en el mismo momento en donde Milley est\u00e1 con algunas declaraciones a este periodista estadounidense muy fuertes contra el Papa, lo acus\u00f3 de apoyar, dice \u00e9l, al socialismo, donde hubo un encuentro tambi\u00e9n de los curas villeros repudiando a Milley.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8380482222560507, "is_candidate": false}, {"start": 802.304, "end": 810.587, "text": "Hay como un contraste entre tu posici\u00f3n actual... Lo que pasa es que yo no quiero poner al Papa en ese lugar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5106255284835899, "is_candidate": false}, {"start": 813.045, "end": 817.173, "text": " Si el Papa va a cualquier pa\u00eds del mundo, \u00bfc\u00f3mo lo reciben?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4032007183999733, "is_candidate": true}, {"start": 817.173, "end": 819.397, "text": "\u00bfC\u00f3mo el Papa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6353960754880845, "is_candidate": false}, {"start": 819.397, "end": 824.066, "text": "\u00bfPuede ser que en la Argentina lo mezclemos con la pol\u00edtica local?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43743279287634573, "is_candidate": true}, {"start": 826.494, "end": 831.057, "text": " No importa que si se dice si mand\u00f3 rosarios a fulano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8840749538683205, "is_candidate": false}, {"start": 831.057, "end": 832.457, "text": "Est\u00e1s m\u00e1s all\u00e1 de eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8980489688126484, "is_candidate": false}, {"start": 832.457, "end": 833.338, "text": "Por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6011349976443301, "is_candidate": false}, {"start": 833.338, "end": 835.979, "text": "Ese d\u00eda estaremos todos juntos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48686226390718257, "is_candidate": true}, {"start": 835.979, "end": 845.464, "text": "Si yo soy presidenta, los voy a invitar a todos desde Grabois, que es amigo de \u00e9l, a todos para que todos estemos junto al pap\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3852045307358596, "is_candidate": true}, {"start": 845.464, "end": 854.228, "text": "Porque \u00bfcu\u00e1ntos a\u00f1os pueden pasar para que el mundo tenga otro papa argentino?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37516481351236086, "is_candidate": true}, {"start": 856.523, "end": 857.744, "text": " \u00bfCu\u00e1ntos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8163023663980369, "is_candidate": false}, {"start": 857.744, "end": 860.607, "text": "Quiz\u00e1s nunca m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.578892074107255, "is_candidate": false}, {"start": 860.607, "end": 862.369, "text": "Y la Argentina da estas cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5040608653299318, "is_candidate": false}, {"start": 862.369, "end": 864.771, "text": "Entonces, ah\u00ed tenemos que poder valorar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5362008005742591, "is_candidate": false}, {"start": 866.491, "end": 879.801, "text": " algo que somos y que tenemos dormido, que matamos, que no lo dejamos crecer, que es este esp\u00edritu de poder tener, de ser todo y a la vez no ser nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41984651840497667, "is_candidate": true}, {"start": 879.801, "end": 887.567, "text": "Tenemos un papa, tenemos premios nobeles, tenemos... No quiero hablar de Messi porque es un jugador de f\u00fatbol, pero es Messi.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4178261125263216, "is_candidate": true}, {"start": 887.567, "end": 891.19, "text": "Tenemos todo y a la vez los argentinos no tenemos nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5192998480260025, "is_candidate": false}, {"start": 891.19, "end": 895.974, "text": "Entonces, convirtamos esto que tenemos en valor para todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4369728707001084, "is_candidate": true}, {"start": 897.765, "end": 904.756, "text": " Cobalt Love va a donar, es un consejo, aclara de una vez eso c\u00f3mo es.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9090376702089379, "is_candidate": false}, {"start": 904.756, "end": 910.465, "text": "Cobalt Love es una persona que viene a reunir en una idea", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4126116871565033, "is_candidate": true}, {"start": 912.797, "end": 917.282, "text": " todas las cosas que un ser humano necesita para desarrollarse.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4070875065407892, "is_candidate": true}, {"start": 917.282, "end": 918.083, "text": "Educaci\u00f3n, salud.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6062442291126104, "is_candidate": false}, {"start": 918.083, "end": 921.607, "text": "Es decir, en un concepto integral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4590880813709386, "is_candidate": true}, {"start": 921.607, "end": 925.311, "text": "\u00bfVos sab\u00e9s lo que es la psiquis de un ser humano?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3846827955005704, "is_candidate": true}, {"start": 925.311, "end": 933.02, "text": "Cuando a una persona por ah\u00ed le duele el pie, vos dec\u00eds, no te duele el pie, te est\u00e1 pasando otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34744188402167986, "is_candidate": true}, {"start": 935.246, "end": 937.089, "text": " Est\u00e1s mal por otras cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5257764186515175, "is_candidate": false}, {"start": 937.089, "end": 942.578, "text": "Entonces, como Adolf viene a poner su conocimiento profundo a Dononem,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3985579572626404, "is_candidate": true}, {"start": 943.655, "end": 952.361, "text": " para que saquemos a los argentinos de esta situaci\u00f3n tan angustiosa en la que estamos viviendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3315048004981658, "is_candidate": true}, {"start": 952.361, "end": 953.982, "text": "\u00bfPero c\u00f3mo se hace en lo concreto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9436421816028899, "is_candidate": false}, {"start": 953.982, "end": 955.623, "text": "\u00bfPropone pol\u00edticas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7494350418081963, "is_candidate": false}, {"start": 955.623, "end": 964.609, "text": "En lo concreto es hablar con el Ministro de Educaci\u00f3n, con el Ministro de Salud, con el Ministro de Desarrollo Social y que todos juntos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3492351034793235, "is_candidate": true}, {"start": 965.49, "end": 979.563, "text": " trabajen entendiendo que el ser humano no es un brazo, no es una pierna, no es un plan social, no es un n\u00famero, es una persona que necesita tener dignidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3672116317944165, "is_candidate": true}, {"start": 979.563, "end": 986.589, "text": "Y los argentinos estamos humillados, entonces, necesitamos salir de ese lugar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36828111382025586, "is_candidate": true}, {"start": 988.556, "end": 995.858, "text": " \u00bfHabr\u00eda, entonces, entre ministerios y Kobaldov reuniones para coordinar ideas que se transforman en pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8493495128510595, "is_candidate": false}, {"start": 995.858, "end": 1001.68, "text": "Para entender que las ideas no son planes, que el ser humano no es un plan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40443180698014414, "is_candidate": true}, {"start": 1001.68, "end": 1006.462, "text": "No es el plan trabajar, no es el plan potenciar, es potenciar al ser humano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4081419888473906, "is_candidate": true}, {"start": 1007.601, "end": 1020.552, "text": " es hacer trabajar al ser humano, es cambiar esta l\u00f3gica de que las pol\u00edticas p\u00fablicas son planes, planes, planes, planes que le dan algo, uno le da alimento, otro le da un plan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4246900007505394, "is_candidate": true}, {"start": 1020.552, "end": 1028.499, "text": "No, que tenemos que poner a los argentinos a reconstruir y en base a lo que somos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38117590550856284, "is_candidate": true}, {"start": 1029.955, "end": 1031.936, "text": " Hoy no somos la familia tradicional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4784036257088141, "is_candidate": true}, {"start": 1031.936, "end": 1047.881, "text": "Hoy tenemos familias donde la mujer est\u00e1 a cargo de muchos hijos, donde la mujer cumple un rol muy importante en el hogar, donde la mujer cuida a sus hijos muy fuertemente y a sus nietos muy fuertemente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3704766872375631, "is_candidate": true}, {"start": 1047.881, "end": 1049.261, "text": "O sale a trabajar muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9028612148132285, "is_candidate": false}, {"start": 1049.261, "end": 1050.122, "text": "O sale a trabajar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.669067722733754, "is_candidate": false}, {"start": 1051.022, "end": 1055.026, "text": " mantiene el hogar, muchas veces est\u00e1 sola.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3966985973816929, "is_candidate": true}, {"start": 1055.026, "end": 1066.956, "text": "Entonces, tenemos que poder mirar y lograr, no desde una mirada paternalista, sino desde, justamente, la libertad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36421282803860355, "is_candidate": true}, {"start": 1066.956, "end": 1067.036, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9448993780935728, "is_candidate": false}, {"start": 1069.036, "end": 1070.357, "text": " Pablo de Le\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8260667194623423, "is_candidate": false}, {"start": 1070.357, "end": 1071.098, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Bullrich?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8657336076547378, "is_candidate": false}, {"start": 1071.098, "end": 1071.638, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0102144169729548, "is_candidate": false}, {"start": 1071.638, "end": 1074.261, "text": "Se llama Bullrich, nunca me dice Patricia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5388101800246116, "is_candidate": false}, {"start": 1074.261, "end": 1075.082, "text": "Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8725315312300052, "is_candidate": false}, {"start": 1075.082, "end": 1077.224, "text": "No, no, por el nombre de pila no nos llam\u00f3 a nadie.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9775382048953878, "is_candidate": false}, {"start": 1077.224, "end": 1077.984, "text": "Muy bien, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9438519507224351, "is_candidate": false}, {"start": 1077.984, "end": 1080.907, "text": "No es con vos, ni Horacio ni Mauricio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9599039178495751, "is_candidate": false}, {"start": 1080.907, "end": 1089.335, "text": "Todos recordamos hace un tiempo una discusi\u00f3n muy fuerte tuya con gremialistas, concretamente con Moyano, con lo cual ese es un rubro en el cual vos ten\u00e9s una posici\u00f3n muy clara.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9656223828491891, "is_candidate": false}, {"start": 1089.935, "end": 1104.974, "text": " Y hace unos d\u00edas se conoci\u00f3 y est\u00e1 confirmado que Millet se reuni\u00f3 con Barrio Nuevo, tambi\u00e9n hab\u00eda estado con Gerardo Mart\u00ednez, casta sindical sin duda, y hoy el colega Carlos Pa\u00f1i dijo que hay una especie de acuerdo en que Barrio Nuevo fiscalice para Millet las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9127268686254624, "is_candidate": false}, {"start": 1104.974, "end": 1106.236, "text": "\u00bfC\u00f3mo ves esta situaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8222950391893323, "is_candidate": false}, {"start": 1107.523, "end": 1118.15, "text": " Bueno, me parece una estrategia t\u00edpica del sindicalismo y de Barrio Nuevo, que es un vivo b\u00e1rbaro, es un tipo, es una luz Barrio Nuevo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33650262177113377, "is_candidate": true}, {"start": 1118.15, "end": 1123.114, "text": "Y donde ve que puede haber un poquito de poder se mete,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4213247788161196, "is_candidate": true}, {"start": 1124.715, "end": 1126.336, "text": " para defender sus intereses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4480866572258062, "is_candidate": true}, {"start": 1126.336, "end": 1144.309, "text": "Entonces, yo creo que, digamos, donde hay un espacio un poco vac\u00edo, como puede ser la libertad de avanza, donde est\u00e1 Millet y algunos m\u00e1s, se empiezan a meter muchos peronistas, kirchneristas, con el objetivo de transformar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3859930181160517, "is_candidate": true}, {"start": 1145.089, "end": 1151.314, "text": " ese espacio vac\u00edo en un espacio lleno de una ideolog\u00eda totalmente distinta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43500640516524924, "is_candidate": true}, {"start": 1151.314, "end": 1161.903, "text": "Porque si mi ley dice que quiere terminar con la casta... A ver... \u00bfPuede decir que Barrio Novo no es la casta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41718250615293506, "is_candidate": true}, {"start": 1163.112, "end": 1167.056, "text": " La verdad es que es bastante contradictorio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44602721052826255, "is_candidate": true}, {"start": 1167.056, "end": 1170.178, "text": "No hay nada m\u00e1s casta que Barrio Nuevo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5477796363296006, "is_candidate": false}, {"start": 1170.178, "end": 1183.11, "text": "M\u00e1s all\u00e1 del aprecio que yo le puedo tener a Barrio Nuevo, que me divierte, que me parece una persona simp\u00e1tica, pero que objetivamente hace no s\u00e9 cu\u00e1ntos a\u00f1os que est\u00e1 al frente del gremio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3843267237531103, "is_candidate": true}, {"start": 1183.11, "end": 1187.653, "text": "Entonces, hay muchas contradicciones en mi ley en este \u00faltimo tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43360414704868344, "is_candidate": true}, {"start": 1189.104, "end": 1190.804, "text": " Yo las veo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7245311511778656, "is_candidate": false}, {"start": 1190.804, "end": 1196.486, "text": "Es como que se desfoc\u00f3 de lo que \u00e9l quer\u00eda para el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45212994103390736, "is_candidate": true}, {"start": 1196.486, "end": 1198.346, "text": "Est\u00e1 como perdido, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6470587820878937, "is_candidate": false}, {"start": 1198.346, "end": 1199.646, "text": "Lo veo perdido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5774484400325609, "is_candidate": false}, {"start": 1199.646, "end": 1202.067, "text": "\u00bfCu\u00e1les otras contradicciones observ\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8092113392626141, "is_candidate": false}, {"start": 1202.067, "end": 1207.688, "text": "Bueno, dolarizaci\u00f3n, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45902833130036846, "is_candidate": true}, {"start": 1207.688, "end": 1212.049, "text": "De regulaci\u00f3n de armas, no tanto, como hab\u00edan dicho, como est\u00e1 escrito en la plataforma.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45094778098963617, "is_candidate": true}, {"start": 1212.049, "end": 1216.991, "text": "Voucher dentro de tres a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44408985152168035, "is_candidate": true}, {"start": 1216.991, "end": 1218.291, "text": "Bueno, es como que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7376686301999729, "is_candidate": false}, {"start": 1219.856, "end": 1224.918, "text": " No se sabe muy bien cu\u00e1l es el plan de los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os, porque todo est\u00e1 postergado tres a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3685669077077287, "is_candidate": true}, {"start": 1224.918, "end": 1232.562, "text": "Entonces, si vos postergas todos tres a\u00f1os, explica qu\u00e9 vas a hacer estos primeros tres a\u00f1os, porque el gobierno dura cuatro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3644152128038807, "is_candidate": true}, {"start": 1232.562, "end": 1238.684, "text": "Entonces, hoy es como que mi ley se ha vaciado de contenido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4697920086219427, "is_candidate": true}, {"start": 1238.684, "end": 1239.825, "text": "No est\u00e1 claro lo que quiere.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5481478597504861, "is_candidate": false}, {"start": 1240.774, "end": 1242.757, "text": " Nosotros hemos dicho claro, bimonetarismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4523840389344579, "is_candidate": true}, {"start": 1242.757, "end": 1254.314, "text": "Carlos Rodr\u00edguez, que es su asesor principal en econom\u00eda, un gran economista, le ha dicho bimonetarismo primero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4625115896566663, "is_candidate": true}, {"start": 1254.314, "end": 1256.737, "text": "Lo dijimos ac\u00e1, \u00bfhace cu\u00e1nto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5210072997330073, "is_candidate": false}, {"start": 1256.737, "end": 1257.198, "text": "Dos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7206397463592213, "is_candidate": false}, {"start": 1258.985, "end": 1261.106, "text": " Bien, va a aparecer Osvaldo, ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8554945962124623, "is_candidate": false}, {"start": 1261.106, "end": 1261.827, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.933489474557109, "is_candidate": false}, {"start": 1261.827, "end": 1263.748, "text": "Buenas noches, Osvaldo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5948692733407279, "is_candidate": false}, {"start": 1263.748, "end": 1268.931, "text": "Usted en la presentaci\u00f3n de su libro acaba de decir, voy a ser verdaderamente jefe de las Fuerzas Armadas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8520028424869537, "is_candidate": false}, {"start": 1268.931, "end": 1270.412, "text": "\u00bfQu\u00e9 significa claramente eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9481838985917865, "is_candidate": false}, {"start": 1270.412, "end": 1272.854, "text": "\u00bfQu\u00e9 Fuerzas Armadas se pueden esperar si usted es gobierno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9448258694546882, "is_candidate": false}, {"start": 1274.437, "end": 1286.427, "text": " Yo creo que las Fuerzas Armadas Argentinas, por nuestra constituci\u00f3n, tienen un comandante en jefe que es la Presidenta de la Naci\u00f3n, como le quiera decir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3695999359297928, "is_candidate": true}, {"start": 1286.427, "end": 1289.529, "text": "Y hace mucho que ese cargo nos ejerce.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40952412873978794, "is_candidate": true}, {"start": 1289.529, "end": 1297.236, "text": "Las Fuerzas Armadas han estado como de espaldas a la democracia, no las han dejado entrar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38315822939068245, "is_candidate": true}, {"start": 1297.236, "end": 1298.176, "text": "Producto de la historia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6616480552773354, "is_candidate": false}, {"start": 1298.917, "end": 1304.839, "text": " llega un momento en que uno tiene que decir, bueno, la historia es la historia y el presente es el presente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45142602980992264, "is_candidate": true}, {"start": 1304.839, "end": 1312.402, "text": "Todos los miembros de las Fuerzas Armadas, que hoy son parte de las Fuerzas Armadas, son Fuerzas Armadas que han entrado en democracia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4135769582186828, "is_candidate": true}, {"start": 1312.402, "end": 1324.227, "text": "Entonces, tienen todo el derecho, como cualquier ciudadano, de ser tratados con el mismo respeto, con la valoraci\u00f3n de cualquier persona que no ha tenido nada que ver con ese pasado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40676441674561314, "is_candidate": true}, {"start": 1324.827, "end": 1348.561, "text": " En consecuencia, yo quiero reivindicar a las Fuerzas Armadas Argentinas, quiero darles los instrumentos que necesitan para defender a la patria y quiero dotarlas de... Doctrina tienen, conocimiento tienen, dotarlas de la dignidad que necesitan para ejercer la defensa del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3615698753580835, "is_candidate": true}, {"start": 1349.804, "end": 1355.048, "text": " A ver, yo pienso siempre en este tema, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46428253026777133, "is_candidate": true}, {"start": 1355.048, "end": 1364.575, "text": "Digo, cuando Zelensky asumi\u00f3 como presidente, \u00bfalguna vez se habr\u00e1 imaginado que iba a tener que conducir a su pa\u00eds en guerra?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45119827655447065, "is_candidate": true}, {"start": 1365.506, "end": 1367.708, "text": " Entonces hay que estar preparado siempre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5348659836638028, "is_candidate": false}, {"start": 1367.708, "end": 1384.262, "text": "Nosotros somos un pa\u00eds importante, grande, con recursos naturales, con la Ant\u00e1rtida, con un conflicto fronterizo con las Islas Malvinas, que est\u00e1n bajo jurisdicci\u00f3n inglesa y tienen que ser argentinas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39569812483059597, "is_candidate": true}, {"start": 1384.262, "end": 1387.385, "text": "Tenemos territorio, tenemos agua.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40791968784813626, "is_candidate": true}, {"start": 1387.385, "end": 1390.228, "text": "Entonces, que son recursos importantes que hoy", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4195961500977514, "is_candidate": true}, {"start": 1390.888, "end": 1392.409, "text": " se est\u00e1n disputando en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5962015934255409, "is_candidate": false}, {"start": 1392.409, "end": 1394.691, "text": "China disputa estos temas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49087556746731853, "is_candidate": true}, {"start": 1394.691, "end": 1396.592, "text": "Entonces tenemos que cuidar nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4811429127554545, "is_candidate": true}, {"start": 1396.592, "end": 1405.298, "text": "Y yo para eso quiero fuerzas armadas que est\u00e9n preparadas y listas para cualquier conflicto que la Argentina pueda tener.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4205513984323862, "is_candidate": true}, {"start": 1405.298, "end": 1410.561, "text": "Y por eso quiero ser la jefa de las Fuerzas Armadas Argentinas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4518688500433907, "is_candidate": true}, {"start": 1410.561, "end": 1410.942, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9687297818791536, "is_candidate": false}, {"start": 1410.942, "end": 1412.823, "text": "Patricia Burrill, muchas gracias por haber venido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8057698822589678, "is_candidate": false}, {"start": 1412.823, "end": 1413.783, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7452428270393354, "is_candidate": false}, {"start": 1413.783, "end": 1414.624, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9963999852268964, "is_candidate": false}, {"start": 1414.624, "end": 1415.605, "text": "Te saludo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8043689534592245, "is_candidate": false}, {"start": 1415.605, "end": 1417.546, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8979650180317422, "is_candidate": false}, {"start": 1417.546, "end": 1418.827, "text": "Igualmente para nosotros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.964854216140751, "is_candidate": false}], "Index": 667, "channel_id": "UCBUf2F_e0CIT1jHZpW8PG2w", "channel": "Patricia Bullrich", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@PatriciaBullrich", "id": "w0S6idPXpTw", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=w0S6idPXpTw", "title": "Patricia Bullrich: \"Estamos para gobernar el pa\u00eds\" | TN | SOLO UNA VUELTA M\u00c1S", "duration": 1420.0, "view_count": 4532.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "high"}