{"segments": [{"start": 0.268, "end": 23.917, "text": " Acaban de mandar una lista, yo no los cont\u00e9, pero deben ser entre 120 y 150 lugares en la Argentina y algunos lugares en el exterior que a partir de las 5 de la tarde van a ser usados como plataforma de convocatoria para marchar en el 12 de octubre, que encima es un d\u00eda feriado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8550971729498135, "is_candidate": false}, {"start": 23.917, "end": 25.158, "text": "Algunos creen que va a ser", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7793441541308858, "is_candidate": false}, {"start": 25.838, "end": 51.877, "text": " Quiz\u00e1 el acto m\u00e1s importante de esta serie de actos que vienen haciendo los ciudadanos, con apoyo, por ejemplo, de Patricia Bullrich, est\u00e1 claro, porque yo lo habl\u00e9 con su gente, que ella, ni ella ni nadie de Juntos por el Cambio, lo organiza, pero s\u00ed se suman a la marcha, y quiz\u00e1s sea una buena manera de saludarla, a la ex ministra y presidenta del PRO, y preguntarle por el acto de ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8258015014193204, "is_candidate": false}, {"start": 51.877, "end": 53.198, "text": "Patricia Bullrich, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8874997338292762, "is_candidate": false}, {"start": 55.077, "end": 55.998, "text": " Buenas noches, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8667437006443008, "is_candidate": false}, {"start": 55.998, "end": 57.6, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1n Luis y todo el equipo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5362605711752403, "is_candidate": false}, {"start": 57.6, "end": 58.341, "text": "\u00bfC\u00f3mo andan?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.783136281221386, "is_candidate": false}, {"start": 58.341, "end": 59.343, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9489055095760236, "is_candidate": false}, {"start": 59.343, "end": 65.871, "text": "Yo vi en las redes sociales que usted dec\u00eda que iba a ir con su propio auto a la marcha.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8614664739164407, "is_candidate": false}, {"start": 65.871, "end": 67.213, "text": "\u00bfA d\u00f3nde?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8947860080775566, "is_candidate": false}, {"start": 67.213, "end": 68.014, "text": "\u00bfEn qu\u00e9 punto?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.757256317702673, "is_candidate": false}, {"start": 68.014, "end": 68.775, "text": "\u00bfA qu\u00e9 hora?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7938397725846209, "is_candidate": false}, {"start": 68.775, "end": 70.417, "text": "\u00bfY con qu\u00e9 contexto?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8939357786460218, "is_candidate": false}, {"start": 72.633, "end": 88.735, "text": " Bueno, a m\u00ed me parece que estas marchas van generando una fuerza social que le pide al gobierno la resoluci\u00f3n de temas concretos y temas que tienen que ver con lo que reci\u00e9n dec\u00eda \u00c1lvaro de la Madrid.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44532287609968124, "is_candidate": true}, {"start": 89.333, "end": 107.805, "text": " Por un lado, los temas concretos es que no se pierdan m\u00e1s empleos, que la gente que tiene un comercio lo pueda abrir definitivamente, que no sigamos con una econom\u00eda absolutamente cerrada como la que todav\u00eda seguimos, sin escuelas para los chicos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4427447786145088, "is_candidate": true}, {"start": 107.805, "end": 117.992, "text": "Me parece que eso es algo fundamental porque las familias ya no pueden m\u00e1s en esta cuarentena que ha vuelto a tener una nueva etapa que el otro d\u00eda el presidente habl\u00f3", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4782600155229231, "is_candidate": true}, {"start": 118.492, "end": 120.213, "text": " de una manera bastante inentendible.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6240471185326162, "is_candidate": false}, {"start": 120.213, "end": 124.977, "text": "A m\u00ed me cost\u00f3 entender lo que estaba diciendo, cu\u00e1les eran las provincias, qu\u00e9 dec\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.545394886015838, "is_candidate": false}, {"start": 124.977, "end": 131.021, "text": "La verdad que un discurso muy confuso y adem\u00e1s con muchas falsedades.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.534826167269935, "is_candidate": false}, {"start": 131.021, "end": 136.845, "text": "El mismo director del Hospital de Corrientes dijo que no eran verdaderos los n\u00fameros que estaba dando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.508797890688208, "is_candidate": false}, {"start": 137.425, "end": 148.954, "text": " As\u00ed que, por un lado esto, que es la vida de los argentinos, que todos los argentinos estamos perdiendo lo que ten\u00edamos, el empleo, el negocio, todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4741545343954998, "is_candidate": true}, {"start": 148.954, "end": 154.738, "text": "Y por otro lado, algo que es la agenda, lo que yo llame la agenda clandestina,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5637830722384036, "is_candidate": false}, {"start": 155.308, "end": 174.594, "text": " que avanz\u00f3 y que avanza y que por suerte hemos logrado en muchos aspectos ponerle frenos, es la agenda de la impunidad de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, que ha intentado voltear jueces, criticar y llevarse puesta a la Corte Suprema de Justicia, el procurador.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4064856701432723, "is_candidate": true}, {"start": 174.594, "end": 183.577, "text": "Entonces, esta agenda clandestina que viene como marchando en silencio son como dos puntas fundamentales", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46200857493884784, "is_candidate": true}, {"start": 184.297, "end": 198.777, "text": " que cientos de miles de ciudadanos a lo largo y a lo ancho del pa\u00eds quieren que la Argentina sea un pa\u00eds donde se respete el orden, la ley, la justicia, la propiedad privada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4252892003853007, "is_candidate": true}, {"start": 199.317, "end": 203.482, "text": " Bullrich, una \u00faltima pregunta que tiene que ver con la toma de tierra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7914645784058527, "is_candidate": false}, {"start": 203.482, "end": 208.748, "text": "Si estuviese enfrente a la ministra Frederick, \u00bfqu\u00e9 le dir\u00eda a Sabina Frederick?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7714460444813405, "is_candidate": false}, {"start": 208.748, "end": 214.515, "text": "Porque no pueden resolver las usurpaciones en el sur, aqu\u00ed en Garnica y en otros lugares donde se repiten.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8183126139104497, "is_candidate": false}, {"start": 216.437, "end": 246.283, "text": " no nos quieren resolver, le dir\u00eda que no se puede estar de los dos lados del mostrador, que ella es una ministra que tiene que cumplir una constituci\u00f3n y la ley, no la puede inventar, no puede decir a m\u00ed me gusta que se tomen tierras y doy de hecho, digo que no existe m\u00e1s el derecho de propiedad en la Argentina, derogo un art\u00edculo de la constituci\u00f3n, no se puede, ella no es una persona que puede cambiar las bases", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43054268440684607, "is_candidate": true}, {"start": 246.863, "end": 252.365, "text": " fundacionales de la rep\u00fablica y tiene que actuar bajo las leyes, no inventarlas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5481834343371011, "is_candidate": false}, {"start": 252.365, "end": 260.989, "text": "Por ejemplo, esto que est\u00e1 diciendo, bueno, yo le puedo sacar tierras al ej\u00e9rcito a cambio de que me prometan que se van a portar bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5708465548878141, "is_candidate": false}, {"start": 262.998, "end": 264.118, "text": " Esta no es la ley.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6898739271333915, "is_candidate": false}, {"start": 264.118, "end": 265.939, "text": "La ley no dice eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5774247734109613, "is_candidate": false}, {"start": 265.939, "end": 271.861, "text": "La ley dice que el que comete un hecho delictivo cumple por ese hecho delictivo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5366908698467668, "is_candidate": false}, {"start": 271.861, "end": 285.647, "text": "Si no, yo podr\u00eda canjearle a cualquier persona en la Argentina, le podr\u00eda decir, bueno, usted cometi\u00f3 un il\u00edcito, bueno, ahora, si a partir de ahora se porta bien, yo doy por hecho que ese il\u00edcito no existi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5088567492284383, "is_candidate": false}, {"start": 285.647, "end": 288.248, "text": "Es decir, una interpretaci\u00f3n de la ley", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47915521481620627, "is_candidate": true}, {"start": 288.848, "end": 292.974, "text": " de una ministra que dice, la ley la hago yo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5925283658462247, "is_candidate": false}, {"start": 292.974, "end": 295.076, "text": "No, no, la ley est\u00e1 escrita.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6479439950803485, "is_candidate": false}, {"start": 295.076, "end": 296.839, "text": "La ministra la tiene que cumplir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.770533507643634, "is_candidate": false}, {"start": 296.839, "end": 298.1, "text": "Correcto, correcto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8290260312195036, "is_candidate": false}, {"start": 298.1, "end": 300.023, "text": "Gracias, Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8290212678470842, "is_candidate": false}, {"start": 300.023, "end": 301.685, "text": "Sigue con Luis Majul, \u00bfno, Agustina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8982367238622858, "is_candidate": false}, {"start": 301.685, "end": 302.606, "text": "Nosotros te saludamos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.736050597603142, "is_candidate": false}, {"start": 302.606, "end": 304.769, "text": "Much\u00edsimas gracias por contactarte con Especial Domingo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9037641272676775, "is_candidate": false}, {"start": 304.769, "end": 305.47, "text": "Gracias, Agustina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6827226051805797, "is_candidate": false}, {"start": 306.396, "end": 307.756, "text": " Bueno, muy buen programa, Agust\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9122686517944885, "is_candidate": false}, {"start": 307.756, "end": 308.897, "text": "Ah\u00ed hubo Maquiavelli.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9531162189954251, "is_candidate": false}, {"start": 308.897, "end": 310.037, "text": "Es que a veces est\u00e1n mejores.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8888081185073414, "is_candidate": false}, {"start": 310.037, "end": 313.298, "text": "Est\u00e1n sueltos, con mucha energ\u00eda y con muchas ganas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9445612671216969, "is_candidate": false}, {"start": 313.298, "end": 322.001, "text": "Patricia Gullrich, yo tengo ac\u00e1 un tuit suyo vinculado con el caso Chocobar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8223935518532757, "is_candidate": false}, {"start": 322.001, "end": 326.202, "text": "\u00bfLo puedo poner en el aire ese tuit ahora, producci\u00f3n de La Cornisa?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7445925693095199, "is_candidate": false}, {"start": 326.202, "end": 331.924, "text": "Dice, hubo un delincuente que le dio 11 pu\u00f1aladas a un ciudadano.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8484041903248071, "is_candidate": false}, {"start": 333.078, "end": 336.502, "text": " Hubo un polic\u00eda que actu\u00f3 para detenerlo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9483354449542033, "is_candidate": false}, {"start": 336.502, "end": 338.463, "text": "Se reanuda el juicio a Chocobar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7420195035978063, "is_candidate": false}, {"start": 338.463, "end": 347.332, "text": "Yo estoy junto a \u00e9l y con todos los polic\u00edas que arriesgan su vida para cuidar a la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7875850810175362, "is_candidate": false}, {"start": 347.332, "end": 352.097, "text": "Patricia, \u00bfpodemos hablar de esto en segundos cuando empiece la cornisa?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8196938817774551, "is_candidate": false}, {"start": 352.097, "end": 354.579, "text": "\u00bfC\u00f3mo no?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8912340709566033, "is_candidate": false}, {"start": 354.579, "end": 355.14, "text": "Con mucho gusto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8127693604849844, "is_candidate": false}, {"start": 370.828, "end": 372.629, "text": " Muy bien, ya estamos en la cornisa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9162022755661613, "is_candidate": false}, {"start": 372.629, "end": 374.09, "text": "Saluda a Mar\u00eda Julia Oliva.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.935166448534212, "is_candidate": false}, {"start": 374.09, "end": 375.331, "text": "Mar\u00eda Julia, buenas noches, \u00bfc\u00f3mo va?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9121844998341297, "is_candidate": false}, {"start": 375.331, "end": 375.791, "text": "\u00bfC\u00f3mo te va?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9246609457889063, "is_candidate": false}, {"start": 375.791, "end": 376.171, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8891078571410022, "is_candidate": false}, {"start": 376.171, "end": 377.632, "text": "Bueno, muchos temas para hablar hoy, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9269280563692539, "is_candidate": false}, {"start": 377.632, "end": 378.633, "text": "S\u00ed, hoy s\u00ed, la verdad que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7479195597347925, "is_candidate": false}, {"start": 378.633, "end": 381.654, "text": "Hoy s\u00ed, la marcha de ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9848526936914817, "is_candidate": false}, {"start": 381.654, "end": 389.079, "text": "Mi editorial tiene que ver con Cristina porque Cristina le sirvi\u00f3 para ganar, pero...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8602716388988718, "is_candidate": false}, {"start": 390.4, "end": 397.524, "text": " no le sirve a este gobierno para gobernar, y es un problema profundo eso, que abarca la econom\u00eda, lo pol\u00edtico, lo judicial.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.897776731603292, "is_candidate": false}, {"start": 397.524, "end": 398.865, "text": "Saludo a Federico Andahasi.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8527687731654362, "is_candidate": false}, {"start": 398.865, "end": 400.246, "text": "Federico, buenas noches, \u00bfc\u00f3mo va?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8026939254912491, "is_candidate": false}, {"start": 400.246, "end": 401.647, "text": "Hola Luis, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9637384828936498, "is_candidate": false}, {"start": 401.647, "end": 403.127, "text": "Duro editorial hoy, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8892255892795874, "is_candidate": false}, {"start": 403.127, "end": 407.37, "text": "Duro editorial, claro, yo se los paso a ellos antes para pelotear un poco.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8768513885095983, "is_candidate": false}, {"start": 407.37, "end": 410.472, "text": "Vamos a hablar de eso, y vamos a hablar tambi\u00e9n del tema de la cuarentena y la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9608389204205323, "is_candidate": false}, {"start": 411.092, "end": 415.294, "text": " Pero Patricia, hablamos del tema Chocobar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8287827185055667, "is_candidate": false}, {"start": 415.294, "end": 427.959, "text": "\u00bfHay dos pa\u00edses, hay una mirada del gobierno sobre el caso Chocobar o de una parte del gobierno y hay una mirada distinta, suya o de la sociedad?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8364044844829255, "is_candidate": false}, {"start": 427.959, "end": 431.66, "text": "A m\u00ed me parece que el caso de Chocobar fue un antes y un despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5208687028472365, "is_candidate": false}, {"start": 433.188, "end": 452.762, "text": " de algo que ven\u00eda pasando durante muchos a\u00f1os en la Argentina, que era que los polic\u00edas que actuaban en cumplimiento de su deber, que hac\u00edan lo que ten\u00edan que hacer, que defend\u00edan a la sociedad contra los delincuentes, que en este caso mucho m\u00e1s que un delincuente, un criminal, porque le hab\u00eda metido 11 pu\u00f1aladas al turista norteamericano,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4685757984221739, "is_candidate": true}, {"start": 455.515, "end": 463.08, "text": " los enjuiciaban, los mandaban presos y nadie, absolutamente nadie se ocupaba de qu\u00e9 suced\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4787744928023092, "is_candidate": true}, {"start": 463.08, "end": 468.223, "text": "Creo que a partir de nuestra actuaci\u00f3n y este caso que se hizo muy p\u00fablico,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5832998505628335, "is_candidate": false}, {"start": 469.161, "end": 489.638, "text": " que el presidente Macri lo recibi\u00f3 en la Casa de Gobierno y plante\u00f3 claramente cu\u00e1l era nuestra posici\u00f3n respecto a la seguridad, el respeto a la ley, al cumplimiento del deber, a la funci\u00f3n policial, a la defensa de la sociedad, a la defensa de las v\u00edctimas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4672010200121368, "is_candidate": true}, {"start": 490.318, "end": 496.581, "text": " y en consecuencia hubo un antes y un despu\u00e9s, y creo que eso se hizo mayoritario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4482535517813845, "is_candidate": true}, {"start": 496.581, "end": 517.271, "text": "Estoy convencida que hoy la mayor\u00eda de la sociedad argentina est\u00e1 a la expectativa de este juicio de Chocobar, esperando que la justicia act\u00fae entendiendo que el polic\u00eda pod\u00eda haberse hecho Chocobar, pod\u00eda haberse hecho el tonto, se pod\u00eda haber ido silbando bajito,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4624599043159785, "is_candidate": true}, {"start": 518.351, "end": 524.814, "text": " Nadie sab\u00eda que era polic\u00eda porque estaba vestido de civil, estaba yendo a su trabajo y actu\u00f3 en defensa de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44264560904621353, "is_candidate": true}, {"start": 524.814, "end": 539.72, "text": "En consecuencia, creo que hay una sociedad esperando que se haga justicia, que no termine Chocobar preso y en este caso hay otra de las personas que tambi\u00e9n actu\u00f3, que tuvo un juicio,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4371202226436115, "is_candidate": true}, {"start": 540.52, "end": 559.205, "text": " y creo que estoy convencida, pero totalmente convencida que en el juicio oral se va a lograr volver a poner las cosas en su lugar y Chocobar va a salir como tiene que salir un polic\u00eda que act\u00faa bien, que es libre de culpa y cargo y que de una vez por todas esto se cambie.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5187766380573925, "is_candidate": false}, {"start": 559.205, "end": 567.607, "text": "Ha presentado un proyecto de ley, Alfredo Cornejo, Luis Petri, dos legisladores de Juntos por el Cambio, el radicalismo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48274717812206236, "is_candidate": true}, {"start": 568.687, "end": 582.953, "text": " que es muy importante para un c\u00f3digo penal que termine claramente esto y no est\u00e9n los polic\u00edas sufriendo como sucedi\u00f3 con Juan Pablo Rold\u00e1n, que lamentablemente termin\u00f3", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47981114084625376, "is_candidate": true}, {"start": 583.611, "end": 584.671, "text": " asesinado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8474133291236959, "is_candidate": false}, {"start": 584.671, "end": 585.392, "text": "Mar\u00eda Julia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9185229856738962, "is_candidate": false}, {"start": 585.392, "end": 587.892, "text": "Patricia, Mar\u00eda Julia te saluda, \u00bfc\u00f3mo te va?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7415871405938477, "is_candidate": false}, {"start": 587.892, "end": 589.313, "text": "\u00bfQu\u00e9 le contestar\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9010438104857831, "is_candidate": false}, {"start": 589.313, "end": 590.153, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.712146591881399, "is_candidate": false}, {"start": 590.153, "end": 605.418, "text": "\u00bfQu\u00e9 le contestar\u00edas a Sergio Berni que esta semana no s\u00f3lo estuvo cuestionando la Polic\u00eda de la Ciudad de Buenos Aires, sino todas las polic\u00edas comunales usando el caso de Chocobar como el ejemplo a su entender de que estas polic\u00edas no est\u00e1n preparadas para estar en la calle?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7882213432564704, "is_candidate": false}, {"start": 605.418, "end": 610.3, "text": "Bueno, en primer lugar,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.640997235816199, "is_candidate": false}, {"start": 611.154, "end": 630.104, "text": " Chocobar es una persona que actu\u00f3 con la preparaci\u00f3n necesaria y justamente si no estaba preparado para estar en la calle, bueno, habr\u00eda que preguntarse por qu\u00e9 se formaron estas polic\u00edas comunales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39473230284280936, "is_candidate": true}, {"start": 630.104, "end": 631.705, "text": "Yo no creo que esa sea la respuesta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5805771849920768, "is_candidate": false}, {"start": 631.705, "end": 634.627, "text": "Yo creo que Chocobar actu\u00f3 correctamente", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6688626274127661, "is_candidate": false}, {"start": 635.227, "end": 644.471, "text": " y adem\u00e1s ya se sabe que no tir\u00f3 a matar, sino que tir\u00f3 al piso, con lo que mucha m\u00e1s raz\u00f3n se le va a dar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4689046733648745, "is_candidate": true}, {"start": 644.471, "end": 654.115, "text": "Por otro lado, Rold\u00e1n, que es un polic\u00eda federal, que estaba en la polic\u00eda montada, que ten\u00eda la pr\u00e1ctica en la polic\u00eda montada,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4807049152135252, "is_candidate": true}, {"start": 655.342, "end": 664.868, "text": " un inspector de la Polic\u00eda Federal est\u00e1 m\u00e1s de dos a\u00f1os en la escuela, est\u00e1 tres a\u00f1os en la escuela, \u00bfc\u00f3mo no va a tener preparaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4122343040768812, "is_candidate": true}, {"start": 664.868, "end": 673.053, "text": "Lo que no tienen es la seguridad para la actuaci\u00f3n, que es otra cosa, es totalmente distinto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48056125172474906, "is_candidate": true}, {"start": 673.053, "end": 683.7, "text": "Entonces, Bernie no puede decir eso, porque Bernie sabe perfectamente que la polic\u00eda tiene esa incertidumbre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44772373674413113, "is_candidate": true}, {"start": 684.242, "end": 686.356, "text": " Y adem\u00e1s es como que Bernie hace...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5878776357194864, "is_candidate": false}, {"start": 687.183, "end": 691.504, "text": " digamos, cuando fue lo de Chocobar y hace unos meses defendi\u00f3 a Chocobar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5188467120208644, "is_candidate": false}, {"start": 691.504, "end": 695.365, "text": "Ahora, no s\u00e9 por qu\u00e9 est\u00e1 diciendo esto y cambi\u00f3 de posici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4877591633813825, "is_candidate": true}, {"start": 695.365, "end": 702.947, "text": "Hay que ser firmes en las ideas, hay que ser claros en las ideas para darle a los polic\u00edas ideas claras.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45895219443130597, "is_candidate": true}, {"start": 702.947, "end": 716.071, "text": "Lo que deber\u00eda de hacer Bernie es adoptar el mismo reglamento que hicimos nosotros, que lamentablemente Fr\u00e9d\u00e9ric lo sac\u00f3 de circulaci\u00f3n y eso hace que hoy la polic\u00eda est\u00e9 tan desamparada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41049342094573227, "is_candidate": true}, {"start": 716.426, "end": 717.246, "text": " En F\u00e9rico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8850690446567471, "is_candidate": false}, {"start": 717.246, "end": 719.247, "text": "S\u00ed, Patricia, \u00bfc\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8251988058949682, "is_candidate": false}, {"start": 719.247, "end": 727.671, "text": "A ver, ma\u00f1ana hay una movilizaci\u00f3n, se supone que va a ser multitudinaria, usted se expres\u00f3 p\u00fablicamente, reci\u00e9n lo dec\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7861027031205188, "is_candidate": false}, {"start": 727.671, "end": 731.592, "text": "\u00bfHay unidad dentro de Cambiemos, dentro del PRO?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7590571471651484, "is_candidate": false}, {"start": 731.592, "end": 734.994, "text": "Falta poco ya para las elecciones del a\u00f1o que viene que son cruciales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.801447483586024, "is_candidate": false}, {"start": 734.994, "end": 738.415, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1 el frente interno del PRO y de Cambiemos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8095819190096994, "is_candidate": false}, {"start": 738.415, "end": 740.116, "text": "\u00bfEst\u00e1 unido, hay disidencias?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7987026308972998, "is_candidate": false}, {"start": 740.116, "end": 741.736, "text": "\u00bfQu\u00e9 lugar ocupa Macri?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9321339541850898, "is_candidate": false}, {"start": 741.736, "end": 743.277, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1 hoy Cambiemos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8058775447843887, "is_candidate": false}, {"start": 744.799, "end": 753.817, "text": " Yo la verdad que lo veo muy bien, a Cambiemos, a Juntos por el Cambio, lo veo muy bien, tanto en lo institucional, es decir...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3863949093713459, "is_candidate": true}, {"start": 754.378, "end": 772.148, "text": " en lo que hace a nuestro papel en diputados, en senadores, nuestros gobernadores, y tambi\u00e9n lo veo muy bien en esta construcci\u00f3n de ideas que se plasman en acciones pol\u00edticas concretas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4590998600211629, "is_candidate": true}, {"start": 772.148, "end": 779.012, "text": "A m\u00ed me parece que algo que nosotros tenemos que plantearnos como oposici\u00f3n es replantear", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49988635423227235, "is_candidate": true}, {"start": 779.695, "end": 781.576, "text": " \u00bfQu\u00e9 vamos a hacer hacia el futuro?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5118544698397288, "is_candidate": false}, {"start": 781.576, "end": 784.558, "text": "\u00bfQu\u00e9 propuestas le planteamos a la sociedad?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5258923654356136, "is_candidate": false}, {"start": 784.558, "end": 799.809, "text": "Y cuando nosotros vamos a estas marchas, o cuando nosotros estamos en contra de la liberaci\u00f3n de los delincuentes, o estamos a favor de Chocobar, o estamos en contra de la expropiaci\u00f3n de Vicentino, estamos en contra de la toma de tierras, estamos en contra de la toma de tierras", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4545729335836298, "is_candidate": true}, {"start": 800.289, "end": 819.087, "text": " en Mascardi, o estamos a favor de una justicia independiente, en cada uno de estos temas vamos planteando un programa de gobierno, qu\u00e9 es lo que nosotros somos, qu\u00e9 queremos, qu\u00e9 le ofrecemos a la sociedad, cuando decimos que no se puede cerrar el pa\u00eds siete meses o no se puede perder un a\u00f1o de escuela.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5817717865911132, "is_candidate": false}, {"start": 819.087, "end": 825.373, "text": "Ah\u00ed vamos mostrando, como Juntos por el Cambio, qu\u00e9 somos y por eso apoyamos estas barchas,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6788662333655593, "is_candidate": false}, {"start": 825.97, "end": 832.173, "text": " o por lo menos la apoyo yo personalmente, aunque algunos que gobiernan tienen otras responsabilidades.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.536072916820753, "is_candidate": false}, {"start": 832.173, "end": 833.153, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 las apoyo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7116007006176145, "is_candidate": false}, {"start": 833.153, "end": 844.138, "text": "Porque creo que expresan exactamente esta cantidad de valores, de principios, que junto por el cambio le ha brindado y le brinda la sociedad argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5410520807223076, "is_candidate": false}, {"start": 844.138, "end": 845.419, "text": "As\u00ed que yo creo que estamos bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6834308758858201, "is_candidate": false}, {"start": 846.119, "end": 849.361, "text": " Estamos juntos y estamos en acci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5485562038041776, "is_candidate": false}, {"start": 849.361, "end": 858.145, "text": "Patricia, el d\u00f3lar est\u00e1 alt\u00edsimo y la econom\u00eda est\u00e1... hay mucho ruido dentro del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8899450188971475, "is_candidate": false}, {"start": 858.145, "end": 861.887, "text": "\u00bfUstedes le llegan informaci\u00f3n sobre el ruido que hay dentro del gobierno y las distintas posiciones?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8876859707940111, "is_candidate": false}, {"start": 861.887, "end": 867.209, "text": "\u00bfO creen que solamente es ruido de medios?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9289100099408979, "is_candidate": false}, {"start": 867.209, "end": 868.23, "text": "No, bueno, a ver, uno los ve.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.843118757382203, "is_candidate": false}, {"start": 869.258, "end": 884.012, "text": " cuando de golpe hay un embajador en la OEA que dice algo totalmente a favor de Maduro y despu\u00e9s el canciller y el presidente dicen algo totalmente distinto y despu\u00e9s hay 10 partidos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4547747338573237, "is_candidate": true}, {"start": 884.592, "end": 891.075, "text": " que niegan que esa sea la posici\u00f3n oficial, que dicen que se quieren ir del Grupo de Lima.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5153361248010376, "is_candidate": false}, {"start": 891.075, "end": 904.642, "text": "Bueno, evidentemente es un gobierno que se uni\u00f3, son personas que se unieron por conveniencia, por el objetivo de ganarnos a Juntos por el Cambio, y que hoy muestran posiciones distintas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4871609702909999, "is_candidate": true}, {"start": 904.642, "end": 908.884, "text": "Sergio Massa dice una cosa, el presidente nos vemos muy bien,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5695727216957126, "is_candidate": false}, {"start": 910.241, "end": 929.576, "text": " que dice, Cristina est\u00e1 callada, pero todos sabemos que tiene voceros que plantean... Entonces, bueno, se unieron para ganar, pero evidentemente tienen proyectos totalmente diferenciados... A ver, Patricia, le interrumpo porque... Producci\u00f3n, \u00bfles puedo pedir la \u00faltima nota que le acaba de dar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.485314554828433, "is_candidate": true}, {"start": 929.576, "end": 934.64, "text": "Parte de la \u00faltima nota que le acaba de dar Alberto Fern\u00e1ndez al Cohete a la Luna, el sitio Horacio Verbisky,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8208977786894762, "is_candidate": false}, {"start": 936.015, "end": 944.561, "text": " donde plantea, plantea la idea de que Argentina est\u00e1 m\u00e1s o menos bien.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8590391230965863, "is_candidate": false}, {"start": 944.561, "end": 947.483, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que tienen ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8873282735269319, "is_candidate": false}, {"start": 947.483, "end": 949.244, "text": "S\u00ed, bueno, miremosla.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9413411819538388, "is_candidate": false}, {"start": 949.244, "end": 950.185, "text": "Esto fue hace horas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.802703685518599, "is_candidate": false}, {"start": 950.185, "end": 951.706, "text": "Con los aerobisques en el cohete a la luna.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.907826066277889, "is_candidate": false}, {"start": 955.764, "end": 960.525, "text": " El acto del 17 es un acto de todos nosotros, de todos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8351582037972685, "is_candidate": false}, {"start": 960.525, "end": 962.525, "text": "Somos el frente de todos, es un acto de todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9008835197292888, "is_candidate": false}, {"start": 962.525, "end": 971.207, "text": "Si alguien est\u00e1 pensando en hacer un acto para que yo tome distancia de Cristina, se equivoca, porque no lo voy a hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8606160037054956, "is_candidate": false}, {"start": 971.207, "end": 977.768, "text": "Como no har\u00eda un acto para distanciarme de nadie, porque lo que m\u00e1s necesitamos es estar unidos y juntos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7727192707427482, "is_candidate": false}, {"start": 977.768, "end": 983.789, "text": "Si lo que quieren es fortalecer al gobierno a trav\u00e9s de mi persona, bienvenido sea, pero fortalecer al gobierno es que nos fortalezcamos todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7895333657461686, "is_candidate": false}, {"start": 985.019, "end": 985.799, "text": " Todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9405622054689661, "is_candidate": false}, {"start": 985.799, "end": 987.6, "text": "El gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8616918614502622, "is_candidate": false}, {"start": 987.6, "end": 990.122, "text": "Siempre he descrito de los personalismos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7404496027928251, "is_candidate": false}, {"start": 990.122, "end": 994.224, "text": "Siempre creo en los proyectos como proyectos colectivos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8078216392722826, "is_candidate": false}, {"start": 994.224, "end": 999.747, "text": "En este tiempo me ha tocado a m\u00ed estar al frente del tim\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8000832922431715, "is_candidate": false}, {"start": 999.747, "end": 1007.451, "text": "Pero yo soy parte de este proyecto y a este proyecto una vez me fui, dos veces no me voy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8123383855900248, "is_candidate": false}, {"start": 1007.451, "end": 1008.712, "text": "Este es mi \u00faltimo proyecto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9157727496736348, "is_candidate": false}, {"start": 1009.614, "end": 1018.497, "text": " Y es el proyecto de que todos juntos no permitamos que el conservadurismo vuelva a hacerse cargo del argentino nunca m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7496196965404669, "is_candidate": false}, {"start": 1018.497, "end": 1021.378, "text": "Nunca m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8833362432631836, "is_candidate": false}, {"start": 1021.378, "end": 1023.578, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 tanta necesidad de aclarar?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8072291494370686, "is_candidate": false}, {"start": 1023.578, "end": 1027.5, "text": "Ya me fui una vez, esta vez no me voy y no voy a distanciarme de Cristina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.858434684735774, "is_candidate": false}, {"start": 1027.5, "end": 1030.68, "text": "Ni siquiera la hab\u00eda preguntado, creo el periodista, por Cristina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8736830511744027, "is_candidate": false}, {"start": 1030.68, "end": 1032.281, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el an\u00e1lisis, Patricia Bullrich?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8050381877912334, "is_candidate": false}, {"start": 1034.147, "end": 1043.632, "text": " Bueno, esto que yo estaba diciendo, este es un proyecto pegado, digamos, por conveniencia y no por convicci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41712099591138463, "is_candidate": true}, {"start": 1043.632, "end": 1048.334, "text": "No hay una convicci\u00f3n de las distintas partes respecto a cu\u00e1l es el rumbo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5826816989472954, "is_candidate": false}, {"start": 1048.334, "end": 1050.235, "text": "Por eso lo que hoy se ve en el gobierno", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5510012824799149, "is_candidate": false}, {"start": 1050.955, "end": 1059.403, "text": " es que no hay rumbo, digamos, no hay un rumbo econ\u00f3mico claro, no hay un rumbo con la cuarentena, no hay un rumbo con la pol\u00edtica educativa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5764170406810039, "is_candidate": false}, {"start": 1059.403, "end": 1068.832, "text": "Todos los d\u00edas hay cambios y esto nos tiene a todos absolutamente desconcertados y mientras tanto toda la sociedad va perdiendo cada d\u00eda m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5746258098569428, "is_candidate": false}, {"start": 1069.563, "end": 1071.385, "text": " Y es como que el gobierno no le importa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6341419977327601, "is_candidate": false}, {"start": 1071.385, "end": 1074.689, "text": "Evidentemente, el presidente est\u00e1 en el cohete a la luna.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5791760388974532, "is_candidate": false}, {"start": 1074.689, "end": 1087.844, "text": "Est\u00e1 en la luna porque est\u00e1 en una situaci\u00f3n en la que est\u00e1 hablando de su interna o est\u00e1 hablando de que se fue de un proyecto y vuelve, en vez de estar hablando de los problemas que hoy tiene la sociedad argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4815643048435557, "is_candidate": true}, {"start": 1087.844, "end": 1089.846, "text": "Y adem\u00e1s, su proyecto es", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6708834608352334, "is_candidate": false}, {"start": 1091.166, "end": 1097.168, "text": " que \u00e9l dice, bueno, llama a conservadurismo, bueno, ese es un tema que no voy a entrar en ese debate.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.576635370880332, "is_candidate": false}, {"start": 1097.168, "end": 1102.53, "text": "\u00bfSu proyecto es que nunca m\u00e1s vaya a haber en la Argentina alternancia?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5912378584800576, "is_candidate": false}, {"start": 1102.53, "end": 1103.891, "text": "\u00bfQu\u00e9 es el proyecto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6754268432020585, "is_candidate": false}, {"start": 1103.891, "end": 1105.031, "text": "\u00bfQuedarse para siempre?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6141927960595714, "is_candidate": false}, {"start": 1105.031, "end": 1106.412, "text": "\u00bfQuedarse para toda la vida?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6445845441901747, "is_candidate": false}, {"start": 1108.033, "end": 1109.974, "text": " Ese no es un proyecto democr\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6828030346376078, "is_candidate": false}, {"start": 1109.974, "end": 1120.141, "text": "La democracia tiene como condici\u00f3n que haya alternancia, que los partidos se alternen justamente para mejorar la condici\u00f3n y la calidad democr\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5012453033276587, "is_candidate": false}, {"start": 1120.141, "end": 1135.893, "text": "Que un presidente diga que nunca m\u00e1s quiere, que asuma otro proyecto distinto, o lo que puede ser juntos por el cambio, m\u00e1s all\u00e1 de c\u00f3mo nos catalog\u00f3, que eso es politiquer\u00eda barata, porque c\u00f3mo catalogo yo al peronismo, que no le quiero poner", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.507874294199506, "is_candidate": false}, {"start": 1138.461, "end": 1145.268, "text": " catalogarlo como para dejarlo decir que no tiene lugar en la pol\u00edtica argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6508935920204673, "is_candidate": false}, {"start": 1145.268, "end": 1152.715, "text": "Bueno, Santiago Cafiero dijo que iban a quedar rehusidos juntos por el cambio, un partido conservador, reaccionario y de derecha.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7715302581402734, "is_candidate": false}, {"start": 1154.371, "end": 1182.119, "text": " Bueno, lo que diga Santiago Cafiero, digamos, es algo que a nosotros nos tiene sin cuidado, porque nosotros no solamente hemos representado un 41% en las elecciones, sino que estoy convencida que en este momento, si uno toma todos los temas que se han discutido en la Argentina de este \u00faltimo a\u00f1o, estoy convencida que en casi todos los temas nosotros hemos tenido un sentimiento mayoritario", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4589943059824988, "is_candidate": true}, {"start": 1182.436, "end": 1186.482, "text": " de la sociedad respecto a las posiciones que ha tenido juntos por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5873554301066812, "is_candidate": false}, {"start": 1186.482, "end": 1196.617, "text": "Y un tema que tambi\u00e9n me parece importante es que hoy ha habido como varias descalificaciones a la marcha de ma\u00f1ana, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5721503921525886, "is_candidate": false}, {"start": 1197.278, "end": 1201.985, "text": " Parece que la marcha de ma\u00f1ana es una marcha que la pueden descalificar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5784727545821386, "is_candidate": false}, {"start": 1201.985, "end": 1210.177, "text": "Ahora, el 17 de octubre, la marcha del presidente del Frente de Todos, esa es una marcha aceptada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5622795035248305, "is_candidate": false}, {"start": 1210.177, "end": 1212.581, "text": "\u00bfC\u00f3mo se imagina la marcha de ma\u00f1ana, Patricia?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8643372716284784, "is_candidate": false}, {"start": 1214.592, "end": 1226.075, "text": " Como todas las que ha habido, son cosas espont\u00e1neas donde la ciudadan\u00eda va a sus pueblos, a sus barrios, con banderas argentinas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4600955900731678, "is_candidate": true}, {"start": 1226.075, "end": 1234.358, "text": "Cada vez m\u00e1s hay gente que reclama por temas de la vida cotidiana que parece que est\u00e1n abandonados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5307796305065171, "is_candidate": false}, {"start": 1235.239, "end": 1252.917, "text": " por la realidad de que todav\u00eda la gran parte de la econom\u00eda argentina est\u00e1 sin funcionar y tambi\u00e9n por el hecho de que no avance sobre la justicia y no avance el plan de impunidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5072054135719779, "is_candidate": false}, {"start": 1252.917, "end": 1256.621, "text": "Creo que estos son como los dos grandes temas por los que en la Argentina", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5635651532280552, "is_candidate": false}, {"start": 1257.241, "end": 1272.191, "text": " Hay una fuerza social, movilizada, republicana, que cree en la libertad y que quiz\u00e1s no la comprende Alberto Fern\u00e1ndez, porque no comprende esas ideas, entonces las quiere descalificar, las quiere sacar del mapa y dice nunca m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49684486453406185, "is_candidate": true}, {"start": 1272.711, "end": 1281.516, "text": " Nunca m\u00e1s la libertad, nunca m\u00e1s la rep\u00fablica, nunca m\u00e1s las ideas que expresa Junto por el Cambio, me parece un pensamiento muy antidemocr\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5842391508487081, "is_candidate": false}, {"start": 1281.516, "end": 1284.257, "text": "Me quedan dos temas para plantearles.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9460971700063537, "is_candidate": false}, {"start": 1284.257, "end": 1288.039, "text": "Les digo a los televidentes de La Cornisa que ya est\u00e1 llegando Mart\u00edn Redrado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.852306597124561, "is_candidate": false}, {"start": 1288.039, "end": 1293.322, "text": "Ayer estuvo con la misi\u00f3n del fondo y creo que tiene algo para decir vinculado con lo que est\u00e1 pasando ahora con el d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8864615182619096, "is_candidate": false}, {"start": 1293.322, "end": 1294.222, "text": "\u00bfEl d\u00f3lar cu\u00e1nto cerr\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9426929090627969, "is_candidate": false}, {"start": 1294.222, "end": 1294.863, "text": "Perd\u00f3n que me perd\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9076302653640088, "is_candidate": false}, {"start": 1294.863, "end": 1294.883, "text": "167.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": null, "is_candidate": false}, {"start": 1294.883, "end": 1295.023, "text": "167, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9166556046771958, "is_candidate": false}, {"start": 1295.023, "end": 1295.303, "text": "Tremendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9726271654263152, "is_candidate": false}, {"start": 1299.485, "end": 1302.247, "text": " Es muy complicado, muy complicado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7782878445272128, "is_candidate": false}, {"start": 1302.247, "end": 1304.429, "text": "Terrible.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8908505561170807, "is_candidate": false}, {"start": 1304.429, "end": 1307.311, "text": "Esa es la falta de claridad del poder, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47701437481932196, "is_candidate": true}, {"start": 1307.311, "end": 1313.475, "text": "El poder est\u00e1 tan presente... \u00bfHay un problema econ\u00f3mico o pol\u00edtico, Patricia?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.816371563392023, "is_candidate": false}, {"start": 1313.475, "end": 1323.442, "text": "Para m\u00ed hay un problema pol\u00edtico y tambi\u00e9n hay un problema econ\u00f3mico en el sentido de que si uno tiene un pa\u00eds cerrado durante siete meses, \u00bfqu\u00e9 va a pasar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5264906894850827, "is_candidate": false}, {"start": 1323.442, "end": 1324.883, "text": "Y adem\u00e1s estamos...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6468937287320329, "is_candidate": false}, {"start": 1325.358, "end": 1330.704, "text": " Hemos llegado a la distancia del d\u00f3lar m\u00e1s importante de nuestra historia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47764986095049, "is_candidate": true}, {"start": 1330.704, "end": 1336.069, "text": "Nuestra moneda no vale nada, porque eso s\u00ed que es confianza versus desconfianza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5349101166562739, "is_candidate": false}, {"start": 1336.069, "end": 1338.271, "text": "Hay una desconfianza total.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6552040236651566, "is_candidate": false}, {"start": 1338.271, "end": 1347.28, "text": "Entonces, nosotros lo dijimos al principio, Presidente, equilibrio, equilibrio entre la salud, la econom\u00eda, la libertad,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5405958224002836, "is_candidate": false}, {"start": 1348.096, "end": 1349.438, "text": " y la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.632071811834672, "is_candidate": false}, {"start": 1349.438, "end": 1355.49, "text": "No tuvo equilibrio y ahora estamos como estamos, realmente en una situaci\u00f3n grav\u00edsima para nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44232778428237196, "is_candidate": true}, {"start": 1355.838, "end": 1361.92, "text": " Hablando de coherencia e incoherencia, Bernie habl\u00f3 tambi\u00e9n sobre la toma en Guernica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8789803235330899, "is_candidate": false}, {"start": 1361.92, "end": 1367.061, "text": "Ya vamos a hablar con Florencia Arieto tambi\u00e9n de esto y de Mascardi, que tenemos una informaci\u00f3n en el \u00faltimo momento de Mark Atlee.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8464642107951638, "is_candidate": false}, {"start": 1367.061, "end": 1370.042, "text": "Acaban de tomar un campamento, no s\u00e9 c\u00f3mo lo dejaron.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.87072638111731, "is_candidate": false}, {"start": 1370.042, "end": 1371.262, "text": "Las im\u00e1genes son tremendas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9774811735071465, "is_candidate": false}, {"start": 1371.262, "end": 1377.604, "text": "Pero a ver el tuit de Patricia Bullrich hablando de Bernie y el desalojo a Guernica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8864115658551142, "is_candidate": false}, {"start": 1378.404, "end": 1394.575, "text": " Si Sergio Berni no cuenta con los recursos provinciales para desalojar la toma de Bernica, lo estamos hablando en la semana con Ferico Andahasi, que le pida al juez el apoyo de las fuerzas federales, aplazar el problema nunca es la soluci\u00f3n, los vecinos no deben ser rehenes de la falta de decisi\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7970556460544551, "is_candidate": false}, {"start": 1394.575, "end": 1396.976, "text": "Claro, porque Berni dijo que no ten\u00eda... Que no ten\u00edan colectivos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8261525616378697, "is_candidate": false}, {"start": 1396.976, "end": 1400.498, "text": "Que le falta un colectivo y cuatro cuatriciclos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9585599527359333, "is_candidate": false}, {"start": 1400.498, "end": 1401.879, "text": "Y 3.000 hombres.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8485215354479505, "is_candidate": false}, {"start": 1401.879, "end": 1407.463, "text": "Y 3.000 hombres, pero no ten\u00edan fondos extras que le hab\u00eda dado... Bueno, a ver, Patricia Bullrich, que es una experta del tema, seguramente nos responder\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8823786337109448, "is_candidate": false}, {"start": 1408.255, "end": 1422.414, "text": " Bueno, el presidente anunci\u00f3 un plan de 37.000 millones de pesos, despu\u00e9s anunci\u00f3 un plan similar para los salarios de los polic\u00edas sac\u00e1ndole la plata a la ciudad de Buenos Aires, la coparticipaci\u00f3n a la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4745385373835743, "is_candidate": true}, {"start": 1424.591, "end": 1434.476, "text": " Y no puede ser que el ministro de la provincia diga que no tiene capacidad para llevar adelante una orden judicial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3986413330139863, "is_candidate": true}, {"start": 1434.476, "end": 1448.944, "text": "Lo que no hay es decisi\u00f3n, porque dentro de la toma de Bernica, y esto nosotros lo sabemos muy bien por todos quienes est\u00e1n, nuestros dirigentes, nuestro concejal, que es uno de los que tiene tomado el predio, todos sabemos que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5026620428172686, "is_candidate": false}, {"start": 1450.823, "end": 1458.191, "text": " durante el d\u00eda hay much\u00edsima, much\u00edsima gente que se va, se va a su casa y cuida este terreno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4639801662497205, "is_candidate": true}, {"start": 1458.191, "end": 1474.307, "text": "Y lo que realmente es interesante, interesante, es que la gente que est\u00e1 en la toma tambi\u00e9n tiene conciencia de lo que es el derecho de propiedad, porque lo primero que hace es poner la soguita, marcar su terreno y decir, esto ahora es m\u00edo, esto ahora es m\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5552291336878854, "is_candidate": false}, {"start": 1475.202, "end": 1489.011, "text": " Entonces siento realmente que no hay decisi\u00f3n pol\u00edtica, lo mismo cuando el jefe de gabinete dice que tiene que haber sentencia firme para un desalojo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4549043620921054, "is_candidate": true}, {"start": 1489.011, "end": 1491.352, "text": "Esto es una barbaridad, es una barbaridad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5607785955896964, "is_candidate": false}, {"start": 1492.025, "end": 1500.57, "text": " es el pa\u00eds donde la anomia, la falta de ley, la discrecionalidad, el vale todo, se est\u00e1 imponiendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5674135955306914, "is_candidate": false}, {"start": 1500.57, "end": 1518.94, "text": "Y nosotros necesitamos ir contra esta locura de que se imponga el vale todo, porque entonces la Argentina sin ley es una Argentina en la que no hay posibilidad de convivencia porque cualquiera va a salir en cualquier momento a defender su territorio, su terreno,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4890308653923865, "is_candidate": true}, {"start": 1520.08, "end": 1532.105, "text": " De cualquier manera, no podemos permitir esto y el gobierno tiene que tomar conciencia de lo que est\u00e1 dando como mensaje en contra del orden y de la propiedad privada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45260003148190575, "is_candidate": true}, {"start": 1532.105, "end": 1535.406, "text": "Much\u00edsimas gracias Patricia Bullrich por atendernos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.875327281351778, "is_candidate": false}, {"start": 1535.406, "end": 1536.927, "text": "No, gracias a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6558094961885683, "is_candidate": false}, {"start": 1536.927, "end": 1537.367, "text": "Un abrazo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6411987173002479, "is_candidate": false}, {"start": 1537.625, "end": 1551.914, "text": " Muy bien, la gente de, se llama La Ciudad y el Campo, una de las agrupaciones que va a apoyar la marcha ma\u00f1ana, me mand\u00f3 una lista de los lugares donde ya se vean comprometidos presencias de gente, son como 130, como 150 lugares.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8639851974406123, "is_candidate": false}, {"start": 1551.914, "end": 1556.337, "text": "Yo no s\u00e9 c\u00f3mo va a funcionar esto, pero en redes se est\u00e1 moviendo mucho esto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9224023101542046, "is_candidate": false}, {"start": 1556.337, "end": 1561.66, "text": "Mir\u00e1, podemos decir en este momento que va a ser muy masiva la movilizaci\u00f3n, hay mucha bronca contenida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7862371980172034, "is_candidate": false}, {"start": 1561.66, "end": 1566.643, "text": "A ver, cuanto m\u00e1s se intenta, hay mucha gente que incluso cree que este endurecimiento", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8338655925449161, "is_candidate": false}, {"start": 1566.903, "end": 1580.914, "text": " de la medida del gobierno tienen que ver directamente con impedir la salida de la gente ma\u00f1ana lunes, y eso suele funcionar al rev\u00e9s, hay mucha bronca en la gente por distintos motivos, es una constelaci\u00f3n de razones que ma\u00f1ana... \u00bfPor qu\u00e9 dijiste dos veces bronca?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9010527926073425, "is_candidate": false}, {"start": 1580.914, "end": 1584.837, "text": "Porque, a ver, la gente, estamos atravesando una situaci\u00f3n de pandemia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9178424015835731, "is_candidate": false}, {"start": 1585.565, "end": 1593.933, "text": " con una situaci\u00f3n complicad\u00edsima de la salud p\u00fablica, con una tasa de mortalidad de muertos por mill\u00f3n, una de las mayores del mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7647772255140278, "is_candidate": false}, {"start": 1593.933, "end": 1595.155, "text": "Esperame un segundito.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9838785122225235, "is_candidate": false}, {"start": 1595.155, "end": 1597.637, "text": "Est\u00e1n procesando el video ese de Villa Mascardi, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9386617732397198, "is_candidate": false}, {"start": 1597.637, "end": 1602.682, "text": "Cuando lo terminen de procesar lo ponemos en el aire porque es de \u00faltimo momento y queremos chequear la informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.954634112327792, "is_candidate": false}, {"start": 1602.682, "end": 1603.143, "text": "\u00bfEst\u00e1 listo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8091893711289984, "is_candidate": false}, {"start": 1604.12, "end": 1610.625, "text": " Me esperan un segundito, por favor, que termine Federico, porque quer\u00eda... A ver, no quer\u00eda poner cualquier cosa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8853987446411563, "is_candidate": false}, {"start": 1610.625, "end": 1614.007, "text": "Igual son... Las im\u00e1genes son... Escolofriantes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8170875691741273, "is_candidate": false}, {"start": 1614.007, "end": 1614.707, "text": "Te dan impresi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9113281886340793, "is_candidate": false}, {"start": 1614.707, "end": 1615.788, "text": "Te dan miedo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9719364639597046, "is_candidate": false}, {"start": 1615.788, "end": 1616.729, "text": "Perd\u00f3n, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9146531858618839, "is_candidate": false}, {"start": 1616.729, "end": 1623.593, "text": "S\u00ed, dec\u00eda que hay much\u00edsima gente, digamos, que siente que se desatendi\u00f3 la econom\u00eda en nombre de la salud, pero finalmente se destruy\u00f3 tambi\u00e9n la salud.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8366884765673208, "is_candidate": false}, {"start": 1623.593, "end": 1625.255, "text": "O sea, las razones son inmensas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9186420431347491, "is_candidate": false}, {"start": 1625.255, "end": 1628.137, "text": "Ahora est\u00e1n llegando los d\u00edas lindos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9008763144813983, "is_candidate": false}, {"start": 1628.137, "end": 1630.959, "text": "La gente necesita esparcimiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7854827283908957, "is_candidate": false}, {"start": 1630.959, "end": 1632.96, "text": "Y otro tema que tiene que ver con los d\u00edas lindos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9284834438355802, "is_candidate": false}, {"start": 1633.28, "end": 1634.721, "text": " \u00bfYa est\u00e1 Florencia Arieto tambi\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9462933195819004, "is_candidate": false}, {"start": 1634.721, "end": 1636.102, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9481643910550973, "is_candidate": false}, {"start": 1636.102, "end": 1638.044, "text": "Para con los d\u00edas lindos, mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9558728189562631, "is_candidate": false}, {"start": 1638.044, "end": 1642.847, "text": "La gente est\u00e1 empezando a salir y est\u00e1 empezando a consumir un poquito.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8373442722071539, "is_candidate": false}, {"start": 1642.847, "end": 1653.115, "text": "Los precios, ahora vamos a hablar con Mart\u00edn Redrado, pero los precios... A ver, por supuesto que el sector gastron\u00f3mico tiene que salir a recuperarse.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8405574749348452, "is_candidate": false}, {"start": 1653.115, "end": 1656.618, "text": "Ahora, los precios de un plato en cualquier lugar de la Ciudad de Buenos Aires", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8910743976179791, "is_candidate": false}, {"start": 1657.553, "end": 1659.976, "text": " son car\u00edsimos en pesos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9148336845480639, "is_candidate": false}, {"start": 1659.976, "end": 1665.903, "text": "Claro, cuando fue el viernes fui a un lugar y le dije, che, pero esto es car\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8772773784137989, "is_candidate": false}, {"start": 1665.903, "end": 1670.488, "text": "Se dice, es car\u00edsimo en pesos, en d\u00f3lares es barat\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9305292501029607, "is_candidate": false}, {"start": 1670.488, "end": 1672.931, "text": "\u00bfEn qu\u00e9 d\u00f3lares?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9025958650340441, "is_candidate": false}, {"start": 1672.931, "end": 1677.837, "text": "Pero el d\u00f3lar, el d\u00f3lar blue, \u00bflleg\u00f3 ya a la inflaci\u00f3n o no lleg\u00f3 a la inflaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8049239222945079, "is_candidate": false}, {"start": 1678.377, "end": 1687.842, "text": " A m\u00ed me parece que la sociedad, o sea, tiene demasiada energ\u00eda tratando de entender, o sea, que poner... Perd\u00f3n, 600 pesos una hamburguesa de parado en la calle.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7259478109035079, "is_candidate": false}, {"start": 1687.842, "end": 1698.408, "text": "Bueno, s\u00ed, y vamos a la verduler\u00eda trotando los tomates, pero digo, hay mucha energ\u00eda que tenemos que poner los ciudadanos argentinos para tratar de entender qu\u00e9 est\u00e1 pasando, por qu\u00e9 nos est\u00e1n diciendo lo que nos est\u00e1n diciendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7622609433069407, "is_candidate": false}, {"start": 1698.408, "end": 1703.25, "text": "Esta semana el anuncio de la reapertura de las situaciones de educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7620130727294728, "is_candidate": false}, {"start": 1703.25, "end": 1705.612, "text": "O sea, es como Mario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8018317319517319, "is_candidate": false}, {"start": 1706.332, "end": 1707.372, "text": " A ver, \u00bfa qu\u00e9 se debe?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8143529684895661, "is_candidate": false}, {"start": 1707.372, "end": 1709.113, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el basamiento epidemiol\u00f3gico?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7758182671889277, "is_candidate": false}, {"start": 1709.113, "end": 1714.914, "text": "Estamos s\u00e9ptimos en cantidad de muertos por COVID en este momento seg\u00fan el sitio John Hopkins.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.773867483383262, "is_candidate": false}, {"start": 1714.914, "end": 1719.955, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 antes s\u00ed y por qu\u00e9 antes no y ahora s\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8419258834316392, "is_candidate": false}, {"start": 1719.955, "end": 1724.016, "text": "\u00bfY los precios por qu\u00e9 suben si la econom\u00eda est\u00e1 deprimida?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.844023365881954, "is_candidate": false}, {"start": 1724.016, "end": 1728.078, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 el d\u00f3lar est\u00e1 desdoblado a este nivel?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8091192101568958, "is_candidate": false}, {"start": 1728.078, "end": 1731.498, "text": "Porque esto a alguien beneficia y perjudica a la mayor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.813624821087277, "is_candidate": false}, {"start": 1731.498, "end": 1733.299, "text": "Fuera del gobierno y dentro del gobierno tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9412051570391292, "is_candidate": false}], "Index": 1321, "channel_id": "UCba3hpU7EFBSk817y9qZkiA", "channel": "LA NACION", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@lanacion", "id": "w2K0XX8pGV8", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=w2K0XX8pGV8", "title": "Patricia Bullrich: \"El Presidente est\u00e1 en la luna, no habla de los problemas que tiene la sociedad\"", "duration": 1734.0, "view_count": 47725.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}