{"segments": [{"start": 0.428, "end": 5.73, "text": " C\u00f3rdoba Capital, General Albiar Mendoza, Urlingam y Capital Federal.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8869114359687772, "is_candidate": false}, {"start": 5.73, "end": 7.231, "text": "Perd\u00f3n, CABA como se dice ahora.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.877765782652024, "is_candidate": false}, {"start": 7.231, "end": 11.952, "text": "As\u00ed que en cinco minutos estamos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9455613966143713, "is_candidate": false}, {"start": 11.952, "end": 26.198, "text": "Creo que ya somos m\u00e1s de 500, tenemos muchos m\u00e1s anotados, pero creo que corresponde", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9799920395699959, "is_candidate": false}, {"start": 28.087, "end": 28.707, "text": " que empecemos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.882399283064237, "is_candidate": false}, {"start": 28.707, "end": 56.898, "text": "Yo voy a decir un par de cositas y luego le vamos a pedir por favor a nuestro amigo Olaf Jakob, Olaf es el director de la Fundaci\u00f3n Conrad Adenauer para la Argentina, que nos ayuda francamente much\u00edsimo a la Escuela de Dirigentes, as\u00ed que le voy a pedir que nos diga unas palabras y luego hablar\u00e1 Patricia y luego escucharemos", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.868566829420973, "is_candidate": false}, {"start": 58.01, "end": 60.13, "text": " a nuestros j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9582328075735715, "is_candidate": false}, {"start": 60.13, "end": 63.211, "text": "Bueno, entonces yo empiezo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8567981236878369, "is_candidate": false}, {"start": 63.211, "end": 86.835, "text": "Lo primero que quiero decir es que este es el cierre de nuestro primer curso de organizaci\u00f3n de campa\u00f1as que debo reconocer con baja modestia que ha sido un gran \u00e9xito por el contenido, por la cantidad de gente, por las reacciones que hemos tenido y tanto es un \u00e9xito que, como se dice en el teatro, a pedido del p\u00fablico", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9084987531753496, "is_candidate": false}, {"start": 88.055, "end": 103.791, "text": " haremos un segundo curso para todos aquellos que no participaron del primero de este curso que fue tan \u00fatil para poder darles herramientas a todos los que tienen vocaci\u00f3n pol\u00edtica para que puedan, como decimos ac\u00e1, ganar hasta en el pueblo m\u00e1s chiquitito.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9103632662791039, "is_candidate": false}, {"start": 104.912, "end": 111.373, "text": " O sea, Carla vamos a ganar de vuelta en Villapehue\u00f1a, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8955013568884886, "is_candidate": false}, {"start": 111.373, "end": 122.935, "text": "O sea que queremos, que son unas elecciones muy importantes, tenemos que frenar el desastre y por lo tanto es vital que podamos hacer grandes elecciones en todos lados.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9174827585847946, "is_candidate": false}, {"start": 122.935, "end": 131.517, "text": "O sea que vamos a hacer nuevamente el curso y les vamos a informar r\u00e1pidamente para aquellos que no hicieron el primero.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9267493402957457, "is_candidate": false}, {"start": 132.858, "end": 140.605, "text": " Hasta ahora les hemos dado herramientas operativas, organizaci\u00f3n, comunicaci\u00f3n, aspectos legales, etc.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.85394938848609, "is_candidate": false}, {"start": 140.605, "end": 151.334, "text": "Pero todo esto no sirve si no queda claro qui\u00e9nes somos, c\u00f3mo nos conectamos con la gente, c\u00f3mo nos presentamos, qu\u00e9 futuro le podemos proponer a nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9151767722431684, "is_candidate": false}, {"start": 154.659, "end": 171.908, "text": " Le\u00eda el otro d\u00eda un magn\u00edfico art\u00edculo de una historiadora que se llama Sabrina Hmechet que dec\u00eda que una de las razones por las cuales no podemos dialogar nosotros con nuestros adversarios pol\u00edticos es no s\u00f3lo porque no estamos de acuerdo con el presente, sino porque no estamos de acuerdo con el futuro.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9252259286518341, "is_candidate": false}, {"start": 172.706, "end": 184.409, "text": " O sea, cu\u00e1les son los valores que construyen el pa\u00eds y que van a ayudar a la gente a salir de la enorme desesperanza, miedo en el que est\u00e1n hoy d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.927696334242784, "is_candidate": false}, {"start": 184.409, "end": 193.772, "text": "Por eso, y ah\u00ed es donde tenemos profund\u00edsimas diferencias, y estas diferencias vienen por eso de los valores.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9272148877486871, "is_candidate": false}, {"start": 193.772, "end": 201.354, "text": "Patricia, seguramente los que la han o\u00eddo, est\u00e1 poniendo mucho \u00e9nfasis en el tema de los valores, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9051876915813616, "is_candidate": false}, {"start": 202.058, "end": 206.562, "text": " y son la raz\u00f3n de ser de nuestra presencia en la pol\u00edtica argentina.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9188649539496435, "is_candidate": false}, {"start": 206.562, "end": 219.272, "text": "Nuestros valores son la raz\u00f3n de ser por la cual estamos ac\u00e1, por la cual queremos transformar nuestro pa\u00eds, por el cual queremos darle a nuestra gente una mejor raz\u00f3n de vivir.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9359851367557949, "is_candidate": false}, {"start": 219.272, "end": 228.72, "text": "La sociedad est\u00e1 muy desesperanzada y nosotros tenemos que construir esa esperanza y nuestros valores son el motor para la construcci\u00f3n de la esperanza.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8795638370310417, "is_candidate": false}, {"start": 229.652, "end": 233.696, "text": " Adem\u00e1s son herramientas de cercan\u00eda y de crecimiento pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.882670579600876, "is_candidate": false}, {"start": 233.696, "end": 245.385, "text": "Para todos aquellos de ustedes que tienen vocaci\u00f3n pol\u00edtica de la raz\u00f3n que sea, si quieren aspirar a un cargo o simplemente quieren estar cerca de su gente, nuestros valores son nuestra raz\u00f3n de ser.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8555196870657775, "is_candidate": false}, {"start": 245.385, "end": 248.168, "text": "Estamos con ellos y a partir de ellos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8902601946804909, "is_candidate": false}, {"start": 250.216, "end": 255.44, "text": " Creemos que hablar de valores es la mejor coronaci\u00f3n para este curso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8419832450292554, "is_candidate": false}, {"start": 255.44, "end": 264.607, "text": "Nada de lo que les hemos dado de clases sobre c\u00f3mo hacer tendr\u00eda sentido si no sabemos para qu\u00e9 hacer.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8581625371871852, "is_candidate": false}, {"start": 264.607, "end": 269.631, "text": "Y lo que vamos a o\u00edr a Patricia ahora es casualmente el para qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8903308966322474, "is_candidate": false}, {"start": 269.631, "end": 277.497, "text": "Para qu\u00e9 estamos trabajando, qu\u00e9 pa\u00eds queremos construir, o mejor dicho, qu\u00e9 pa\u00eds queremos reconstruir.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9752800311941948, "is_candidate": false}, {"start": 278.549, "end": 289.897, "text": " Dicho esto, le pido a Olaf que nos diga unas palabritas y luego Patricia, vamos a dialogar con Patricia acerca del tema de los valores.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.876966071384784, "is_candidate": false}, {"start": 289.897, "end": 291.859, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9412037018067283, "is_candidate": false}, {"start": 291.859, "end": 301.325, "text": "Muchas gracias Eduardo, un placer estar con ustedes y una gran alegr\u00eda ver que estamos casi ya llegando a los 600 participantes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7165437914721746, "is_candidate": false}, {"start": 301.325, "end": 305.728, "text": "Creo que esa es una de las grandes ventajas de la virtualidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8535906159694101, "is_candidate": false}, {"start": 305.728, "end": 307.77, "text": "Hablamos mucho de las desventajas de la", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6774899519374715, "is_candidate": false}, {"start": 308.343, "end": 325.042, "text": " de la falta de contacto humano que es tan importante sobre todo para la pol\u00edtica, pero si la virtualidad tiene una ventaja es que podemos llegar con un evento como este a tantas personas y de alguna manera conversar en este espacio virtual entre tanto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7410809669194649, "is_candidate": false}, {"start": 326.049, "end": 348.104, "text": " Primero que nada, Eduardo, muchas gracias por la magn\u00edfica cooperaci\u00f3n para nosotros, es siempre un tremendo placer trabajar con la Escuela de Dirigentes, como con las otras secretar\u00edas con las que tambi\u00e9n trabajamos, pero quiero destacar el excelente trabajo que realizamos conjuntamente la Fundaci\u00f3n Conrad Adenauer y la Escuela de Dirigentes,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.787876337591657, "is_candidate": false}, {"start": 349.353, "end": 370.692, "text": " y sobre todo, de alguna manera, subrayar el \u00e9xito de este m\u00f3dulo, de esta capacitaci\u00f3n, de esa serie de cursos con las que hemos comenzado el a\u00f1o, Organizaci\u00f3n y Comunicaci\u00f3n en Campa\u00f1a, y agradecerles tambi\u00e9n y felicitarlos por el hecho que justamente el tema de valores cierre este ciclo de conferencias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7910670689477497, "is_candidate": false}, {"start": 371.657, "end": 372.078, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9822806694309857, "is_candidate": false}, {"start": 372.078, "end": 378.323, "text": "Porque para nosotros, como Fundaci\u00f3n Konrad Adenauer, los valores y los principios son tremendamente importantes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.63870027376951, "is_candidate": false}, {"start": 378.323, "end": 390.833, "text": "Mucha gente piensa a veces hablar de valores y principios es algo inflacionario, no tiene mucho sentido, pero es la base, es el fundamento de la pol\u00edtica y de todo lo que hacemos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7168374680022198, "is_candidate": false}, {"start": 390.833, "end": 393.875, "text": "Cuando hablamos de igualdad, por ejemplo, de igualdad de oportunidades,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7595212383035697, "is_candidate": false}, {"start": 394.483, "end": 394.943, "text": " \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1016422482239918, "is_candidate": false}, {"start": 394.943, "end": 405.847, "text": "Estamos hablando que sabemos todos que no podemos tener una ni queremos una sociedad donde todos son iguales, queremos una sociedad donde todos tengamos las mismas oportunidades para desarrollarnos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7153743076564727, "is_candidate": false}, {"start": 405.847, "end": 422.173, "text": "Y esa es una de nuestras banderas, por ejemplo, y creo que eso es muy importante, y Eduardo, desde ya, para cualquier tipo de apoyo, de ayuda, en el tema de capacitaciones relacionados al tema de valores y principios, cuenta siempre con nuestro apoyo,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6792470343692543, "is_candidate": false}, {"start": 422.698, "end": 431.684, "text": " y con nuestra presencia, porque la verdad es que este tema para nosotros es una de las grandes banderas del trabajo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7186755396280089, "is_candidate": false}, {"start": 431.684, "end": 443.091, "text": "En ese sentido, es para m\u00ed un gran placer compartir este cierre con ustedes, y me alegro de estar aqu\u00ed, y sobre todo de ver tantas caras conocidas el d\u00eda de hoy en forma virtual.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7970272745487968, "is_candidate": false}, {"start": 443.091, "end": 446.873, "text": "Muchas gracias, y muchas gracias a todos ustedes por participar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7682051210581444, "is_candidate": false}, {"start": 446.873, "end": 447.173, "text": "Eduardo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9838228881559181, "is_candidate": false}, {"start": 447.173, "end": 447.594, "text": "Gracias, Olaf.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9090558157767771, "is_candidate": false}, {"start": 447.594, "end": 448.514, "text": "Bueno, Patricia, todo tuyo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8736483326734236, "is_candidate": false}, {"start": 459.219, "end": 469.584, "text": " A ver, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0252863612113972, "is_candidate": false}, {"start": 469.584, "end": 483.512, "text": "Hola Eduardo, hola Olaf, hola a todos los que est\u00e1n participando del PRO de todo el pa\u00eds en este curso de organizaci\u00f3n de campa\u00f1as pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33867046026012715, "is_candidate": true}, {"start": 483.512, "end": 487.294, "text": "Yo quisiera comenzar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5294972507507936, "is_candidate": false}, {"start": 488.413, "end": 494.517, "text": " planteando un poco lo que somos y lo que son los partidos pol\u00edticos en la vida de un pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42255857986086576, "is_candidate": true}, {"start": 494.517, "end": 516.791, "text": "Y quiero que nosotros nos pongamos en un lugar, que es el lugar de un partido que tiene como principal destino ser gobierno, pero tambi\u00e9n tiene una idea fundamental", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3465323817993722, "is_candidate": true}, {"start": 517.729, "end": 525.594, "text": " de que los partidos hacen a la calidad de la democracia que el pa\u00eds tiene.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4292205437596429, "is_candidate": true}, {"start": 525.594, "end": 537.282, "text": "Entonces creo que la primera responsabilidad, el primer gran desaf\u00edo del PRO, es estar a la altura de la calidad democr\u00e1tica de lo que nosotros pregonamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3740459699262033, "is_candidate": true}, {"start": 537.282, "end": 545.188, "text": "Nosotros tenemos que ser lo que decimos que somos, y eso es muy importante porque yo creo que en un pa\u00eds", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4720121243875838, "is_candidate": true}, {"start": 546.072, "end": 561.515, "text": " con tantas experiencias negativas, con tantas situaciones de descreimiento, con tanta incapacidad para encontrar los puntos de di\u00e1logo para que el pa\u00eds salga adelante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3909769603701494, "is_candidate": true}, {"start": 561.515, "end": 573.917, "text": "Ser lo que decimos que somos y darle calidad a la democracia, es para m\u00ed un primer punto fundamental, estrat\u00e9gico,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42743057367570425, "is_candidate": true}, {"start": 574.672, "end": 581.257, "text": " que el PRO tiene que llevar adelante en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4433192300441263, "is_candidate": true}, {"start": 581.257, "end": 592.145, "text": "En segundo lugar, ustedes saben que en nuestro pa\u00eds los partidos pol\u00edticos son instituciones que est\u00e1n en la Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3479801527005195, "is_candidate": true}, {"start": 592.145, "end": 601.492, "text": "Los ciudadanos no pueden elegirse para ser representantes, para ser diputados, senadores, legisladores,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.295921070839543, "is_candidate": true}, {"start": 604.595, "end": 607.837, "text": " si no es a partir de partidos pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4029324344415883, "is_candidate": true}, {"start": 607.837, "end": 614.16, "text": "No existen ciudadanos independientes que se puedan presentar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3552110705391054, "is_candidate": true}, {"start": 614.16, "end": 628.205, "text": "Eso implica que no solamente nosotros tenemos que cuidar la calidad de la democracia en abstracto, sino que la tenemos que cuidar en concreto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35677430146330813, "is_candidate": true}, {"start": 628.205, "end": 628.986, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere decir esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6216458631152812, "is_candidate": false}, {"start": 630.14, "end": 652.184, "text": " que los representantes que nosotros propongamos, como ma\u00f1ana se levanta un ciudadano en cualquier provincia del pa\u00eds y dice yo quiero ser candidato a diputado, quiero ser candidata a diputada, y si no es a trav\u00e9s de un partido pol\u00edtico, no lo puede ser.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3411147304123323, "is_candidate": true}, {"start": 652.184, "end": 658.125, "text": "Es decir que la calidad de la representaci\u00f3n tiene que ver", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43208690691129903, "is_candidate": true}, {"start": 658.895, "end": 670.538, "text": " con las decisiones que nosotros tomemos como partido y que tomemos como la coalici\u00f3n en la que nosotros estamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43801828215835137, "is_candidate": true}, {"start": 670.538, "end": 678.601, "text": "Si nosotros vemos un congreso que no est\u00e1 a la altura, es nuestra responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32702772414400905, "is_candidate": true}, {"start": 678.601, "end": 685.903, "text": "No se la podemos endilgar a nadie, no podemos decir que el problema solamente es del otro, sino que tambi\u00e9n es nuestro problema,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3046287493083544, "is_candidate": true}, {"start": 686.637, "end": 700.088, "text": " porque somos nosotros los que tenemos, de alguna manera, el monopolio, para decirlo claramente, el monopolio de la elecci\u00f3n de la representaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33166156332046237, "is_candidate": true}, {"start": 700.088, "end": 715.261, "text": "Entonces, todos los cursos, todo el aprendizaje que nosotros planteamos, es para que los representantes que nosotros llevemos sean aquellos que mejor", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41783258781589205, "is_candidate": true}, {"start": 716.575, "end": 723.0, "text": " traducen nuestros valores a la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40118193016310577, "is_candidate": true}, {"start": 723.0, "end": 740.833, "text": "Este debate es fundamental porque no vamos a tener calidad democr\u00e1tica si nuestros representantes no son aquellos que mejor representan los valores que representa nuestro partido y que a la vez representa nuestra coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3043643003964378, "is_candidate": true}, {"start": 742.276, "end": 766.855, "text": " Sin duda que la pol\u00edtica necesita pragmatismo, flexibilidad, capacidad de adaptarse a los momentos, acciones, y una cantidad de herramientas que tienen que ver con la manera en que uno se posiciona en cada momento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35940691579423734, "is_candidate": true}, {"start": 766.855, "end": 771.639, "text": "Pero eso nos ayuda instrumentalmente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5794965626259738, "is_candidate": false}, {"start": 772.562, "end": 784.051, "text": " uno se puede adaptar, puede encontrar flexibilidad en determinado momento, hay coyunturas que nos hacen variar ciertas pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3349700860140432, "is_candidate": true}, {"start": 784.051, "end": 800.364, "text": "Ahora, lo que nos constituye, lo que nos da el cuerpo por el cual nosotros le decimos a la sociedad a d\u00f3nde vamos, por qu\u00e9 queremos ir a ese lugar,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36083650753324015, "is_candidate": true}, {"start": 803.352, "end": 806.873, "text": " \u00bfQu\u00e9 l\u00edmites no queremos traspasar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4345234795408537, "is_candidate": true}, {"start": 806.873, "end": 810.253, "text": "\u00bfCu\u00e1les son nuestros propios l\u00edmites?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45155427555367766, "is_candidate": true}, {"start": 810.253, "end": 821.055, "text": "Porque si hay algo que uno tiene que cuidar en el poder, es entender que si uno no se autolimita, el poder te lleva a cualquier lugar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41321951408073077, "is_candidate": true}, {"start": 821.055, "end": 824.996, "text": "Y eso lo vemos en la Argentina todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3985582229246616, "is_candidate": true}, {"start": 824.996, "end": 829.697, "text": "Entonces, los valores que nosotros debemos defender", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4021268749735918, "is_candidate": true}, {"start": 830.635, "end": 857.162, "text": " tienen que ser justamente estos que nos digan a d\u00f3nde vamos, que vayan mostrando lo que nosotros queremos, y que nos generen los l\u00edmites que nosotros mismos creemos que nuestra sociedad tiene que tener para ser una sociedad que realmente viva en el marco de los valores que dice que quiere vivir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40606103398640636, "is_candidate": true}, {"start": 859.679, "end": 876.099, "text": " Por eso yo creo que estos debates y estas discusiones son fundamentales para que nosotros podamos realmente cada vez tener los partidos, los pros, los 24 pros que tenemos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3698754725396335, "is_candidate": true}, {"start": 880.038, "end": 902.235, "text": " que no sean solamente un reflejo de lo que escuchan de cada uno de los dirigentes, sino que se constituyan como entidades con la autarqu\u00eda y la autonom\u00eda para ser representantes del pueblo en el que viven, de la sociedad en la que viven, en el marco del pa\u00eds en el que vivimos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34217098183944805, "is_candidate": true}, {"start": 902.235, "end": 907.879, "text": "Nosotros no somos separatistas y creemos en un \u00fanico pa\u00eds", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44063321845049375, "is_candidate": true}, {"start": 909.548, "end": 915.69, "text": " identidades diversas en cada una de nuestras provincias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3645195737010428, "is_candidate": true}, {"start": 915.69, "end": 937.975, "text": "Yo creo que esto que est\u00e1 organizando la Escuela de Gobierno es algo muy importante, porque es lo mismo que hicimos, de alguna manera, el a\u00f1o pasado con nuestras ideas, que fue un debate abierto de m\u00e1s de 10.000 militantes, que discutieron, y seguimos discutiendo, y esta escuela lo demuestra, de abajo hacia arriba,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31997965467402767, "is_candidate": true}, {"start": 939.342, "end": 944.926, "text": " el qu\u00e9 somos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6117714237768943, "is_candidate": false}, {"start": 944.926, "end": 953.252, "text": "El qu\u00e9 somos que es tan importante tenerlo presente de manera permanente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3847981192549109, "is_candidate": true}, {"start": 953.252, "end": 968.402, "text": "En primer lugar, nosotros tenemos que irnos un poquito para atr\u00e1s y recordar que nacimos en una crisis quiz\u00e1s de la misma profundidad de la que estamos viviendo ahora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34907721246796564, "is_candidate": true}, {"start": 969.347, "end": 998.752, "text": " el PRO, con los que ven\u00edan de recrear, de Uni\u00f3n por Todos, me acuerdo que en ese momento hubo una tapa de la revista Noticias que dec\u00eda que hab\u00eda tres formaciones pol\u00edticas que estaban naciendo representando, en ese momento le pusieron la nueva derecha, que era una palabra un poquito as\u00ed como chocante, y pon\u00edan la foto de Macri, de L\u00f3pez Murphy y la m\u00eda, que eran como emergentes que hab\u00edan surgido", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3649370825317949, "is_candidate": true}, {"start": 999.515, "end": 1014.546, "text": " despu\u00e9s de las crisis del 2001, y despu\u00e9s hab\u00eda emergentes del otro lado, que eran Kirchner, Carri\u00f3 la ubicaban en ese momento m\u00e1s en otra mirada, pero tambi\u00e9n era un emergente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35711966808322504, "is_candidate": true}, {"start": 1014.546, "end": 1023.213, "text": "Y nosotros salimos de una crisis, yo dir\u00eda que de la misma profundidad que la que tenemos ahora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35501426810184145, "is_candidate": true}, {"start": 1023.213, "end": 1025.915, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 nacimos de esa crisis?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.308022049230539, "is_candidate": true}, {"start": 1025.915, "end": 1028.637, "text": "Porque esa crisis fue,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5109560429758493, "is_candidate": false}, {"start": 1029.425, "end": 1044.716, "text": " el producto de no haber podido poner en valor los valores que significaba el gobierno que ven\u00eda a renovar la pol\u00edtica en la Argentina, que fue la Alianza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41166278612302687, "is_candidate": true}, {"start": 1044.716, "end": 1058.126, "text": "La Alianza se frustr\u00f3, gener\u00f3 un enorme vac\u00edo pol\u00edtico, y nacieron nuevas formaciones pol\u00edticas que vinieron a poner los valores de nuevo en acci\u00f3n en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41849703441490493, "is_candidate": true}, {"start": 1059.058, "end": 1062.82, "text": " As\u00ed naci\u00f3 el PRO, con esa impronta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35994921490950327, "is_candidate": true}, {"start": 1062.82, "end": 1080.607, "text": "As\u00ed nacieron muchos de los dirigentes pol\u00edticos y otros, con a\u00f1os de pol\u00edtica, se reconvirtieron a esa mirada porque entendieron que esa profundidad de la crisis era producto de un modelo de poder con el que hab\u00eda que terminar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3576849811667687, "is_candidate": true}, {"start": 1080.607, "end": 1086.51, "text": "Un modelo del poder que era la reproducci\u00f3n del poder por el poder mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4654868548795206, "is_candidate": true}, {"start": 1086.51, "end": 1087.43, "text": "En consecuencia,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5503010832000608, "is_candidate": false}, {"start": 1088.902, "end": 1105.589, "text": " Yo considero que ese camino que nosotros recorrimos, yo siento que hay una especie de parang\u00f3n, de espejo en este momento hist\u00f3rico en el que estamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4086917929428254, "is_candidate": true}, {"start": 1105.589, "end": 1116.553, "text": "Por eso creo que en este momento hist\u00f3rico en el que estamos, donde la crisis tiene una enorme profundidad, porque la crisis no es solamente una crisis econ\u00f3mica,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4512681271966167, "is_candidate": true}, {"start": 1117.448, "end": 1119.509, "text": " Es una crisis de valores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4493787899320716, "is_candidate": true}, {"start": 1119.509, "end": 1123.852, "text": "Es una crisis de un presidente que no est\u00e1 a la altura de las circunstancias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41121669702587804, "is_candidate": true}, {"start": 1123.852, "end": 1132.898, "text": "Es la crisis de intentar cambiar el sistema constitucional de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41631737402433866, "is_candidate": true}, {"start": 1132.898, "end": 1143.445, "text": "Es la crisis de un modelo de apropiaci\u00f3n de los bienes de la Argentina para un sector.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3773554667278777, "is_candidate": true}, {"start": 1143.445, "end": 1146.187, "text": "Es una crisis moral y de valores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5218294305446746, "is_candidate": false}, {"start": 1147.038, "end": 1174.825, "text": " Frente a esa crisis profunda del 2001 y frente a la crisis profunda del 2021, f\u00edjense que estamos exactamente a 20 a\u00f1os de ese momento, nosotros tenemos que representar y no envejecernos desde ese momento que nacimos, sino que representar esa misma fuerza enorme que signific\u00f3", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40646171988497615, "is_candidate": true}, {"start": 1176.088, "end": 1187.471, "text": " poder haber construido una fuerza pol\u00edtica con vertientes que termin\u00f3 gobernando la ciudad y gobernando el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36787580118979923, "is_candidate": true}, {"start": 1187.471, "end": 1203.454, "text": "Esa vocaci\u00f3n renovadora, esa vocaci\u00f3n de entender a la sociedad, esa vocaci\u00f3n de representar lo que la sociedad quer\u00eda y de haber ido construyendo un camino", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3701512665573058, "is_candidate": true}, {"start": 1204.57, "end": 1221.681, "text": " un camino que nos puso en un lugar muy importante, yo dir\u00eda que quiz\u00e1s el m\u00e1s importante de todos, que es la representaci\u00f3n de la verdad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41891844620879193, "is_candidate": true}, {"start": 1221.681, "end": 1228.726, "text": "Cuando yo digo la verdad digo que no es solamente no mentir, la verdad", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4699674754014411, "is_candidate": true}, {"start": 1229.937, "end": 1235.883, "text": " era un concepto mucho m\u00e1s profundo que lo fuimos trabajando durante todos esos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4638565827861557, "is_candidate": true}, {"start": 1235.883, "end": 1243.711, "text": "Recuerden que nosotros ten\u00edamos un INDEC que ment\u00eda, cifras que ment\u00edan, un gobierno que ment\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4539485569116909, "is_candidate": true}, {"start": 1243.711, "end": 1249.237, "text": "La mentira como una manera de conquistar el poder frente a la verdad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5252791149719727, "is_candidate": false}, {"start": 1251.155, "end": 1262.623, "text": " de creer que era importante que la sociedad supiera y valorara a aquellos que le plante\u00e1bamos la verdad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.458322630799451, "is_candidate": true}, {"start": 1262.623, "end": 1265.966, "text": "Quiz\u00e1s eso nos quedamos un poco cuando llegamos al gobierno en el 2015.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39917026801639743, "is_candidate": true}, {"start": 1265.966, "end": 1273.912, "text": "Y nosotros mismos hoy nos arrepentimos de no haber seguido ese precepto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40775888084140166, "is_candidate": true}, {"start": 1274.731, "end": 1280.946, "text": " y de no haber dicho la verdad cruda de lo que nos estaba pasando como sociedad y como pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45916616896427465, "is_candidate": true}, {"start": 1282.03, "end": 1299.957, "text": " para poder abrir el espacio social que nos implicase, decirle a la gente la necesidad de ir a fondo, de ir profundo, de cambiar los valores, de no aceptar los valores que est\u00e1bamos recibiendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39919854482362926, "is_candidate": true}, {"start": 1299.957, "end": 1303.939, "text": "Recuerden lo que eran los valores que recib\u00edamos del kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5220171472089583, "is_candidate": false}, {"start": 1305.233, "end": 1328.082, "text": " desde la cultura tumbera, el batall\u00f3n militante, el desprecio a la educaci\u00f3n, el desprecio al que trabajaba, el desprecio al que labraba la tierra, el campo, el desprecio a la meritocracia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42339194406782155, "is_candidate": true}, {"start": 1330.968, "end": 1346.803, "text": " Todo eso se hab\u00eda construido durante una d\u00e9cada que nosotros todos las sufrimos mucho, pero que tambi\u00e9n nos constituyeron a nosotros en lo que termin\u00f3 siendo nuestra gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43886082077206434, "is_candidate": true}, {"start": 1346.803, "end": 1352.189, "text": "Que lo dijimos poco, y nos hemos arrepentido de eso, porque realmente", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4510367699451485, "is_candidate": true}, {"start": 1353.076, "end": 1378.252, "text": " La confianza que nos dio la gente en ese momento, al haber votado a Mauricio Macri, a Gaby Michetti, a Mar\u00eda Eugenia Vidal en la provincia de Buenos Aires, a Horacio en la ciudad, nos estaba dando una responsabilidad enorme, enormemente importante, donde nosotros ten\u00edamos que poder realmente, digamos, entender", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.381515836226876, "is_candidate": true}, {"start": 1378.957, "end": 1386.843, "text": " la profundidad de lo que nosotros est\u00e1bamos, digamos, la responsabilidad que ten\u00edamos con la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41896531438181395, "is_candidate": true}, {"start": 1386.843, "end": 1396.17, "text": "Bueno, ah\u00ed ya todos conocemos, lo hemos hablado mucho durante el a\u00f1o pasado, los problemas que tuvimos en nuestra gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37128504870195655, "is_candidate": true}, {"start": 1396.17, "end": 1404.916, "text": "No quiero volver a repetirlos porque creo que ya, como dijo Mauricio, ya en el primer tiempo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47792359996611034, "is_candidate": true}, {"start": 1406.162, "end": 1427.095, "text": " hicimos muchas cosas que no ten\u00edamos que haber hecho, ahora estamos de nuevo en la cancha, en el segundo tiempo, con los botines puestos, decididos a generar una verdadera batalla cultural en esta campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36197474113885875, "is_candidate": true}, {"start": 1427.095, "end": 1432.779, "text": "Yo no s\u00e9 qu\u00e9 discutieron en el curso, pero les voy a dar mi mirada sobre esta campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43669334195833853, "is_candidate": true}, {"start": 1432.779, "end": 1434.18, "text": "Que no va a ser de instrumentos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5686927874779022, "is_candidate": false}, {"start": 1435.193, "end": 1442.217, "text": " Yo creo que esta es una campa\u00f1a donde nosotros tenemos que ganar con nuestras verdades.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5124360601291479, "is_candidate": false}, {"start": 1442.217, "end": 1446.419, "text": "Y no le tenemos que tener miedo a nuestras verdades.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4947595672409023, "is_candidate": true}, {"start": 1446.419, "end": 1452.603, "text": "Que cada vez esas verdades est\u00e1n m\u00e1s en el coraz\u00f3n de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46378682937104954, "is_candidate": true}, {"start": 1452.603, "end": 1459.206, "text": "Y que, como siempre se lo digo a los j\u00f3venes, tenemos que sacarlas del placar y mostrarlas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43221116245674085, "is_candidate": true}, {"start": 1459.206, "end": 1463.089, "text": "Y no esconder lo que nosotros pensamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5517705672627771, "is_candidate": false}, {"start": 1463.089, "end": 1463.349, "text": "Porque", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8029325084396663, "is_candidate": false}, {"start": 1464.153, "end": 1476.541, "text": " Cuando nosotros decimos que en la Argentina hay hoy dos miradas, y el presidente dice que nosotros somos los republicanos, \u00e9l cree que con eso nos hace un da\u00f1o, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4030736550529884, "is_candidate": true}, {"start": 1476.541, "end": 1485.487, "text": "Porque dice, bueno, si decimos que ellos son los republicanos, la gente va a pensar que son como Trump, y entonces no los va a querer, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4085285551578256, "is_candidate": true}, {"start": 1487.06, "end": 1507.194, "text": " especie de antiamericanismo que puede haber en la Argentina, y nosotros decimos, s\u00ed, nosotros somos los republicanos, y ellos son los populistas, nosotros somos los dem\u00f3cratas, y ellos son los autoritarios, nosotros somos los que creemos en las instituciones y en la divisi\u00f3n de poderes, y ellos son Formosa donde hay un monarca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34640914103177123, "is_candidate": true}, {"start": 1507.841, "end": 1517.608, "text": " Nosotros somos los que creemos en la libertad, y ellos son los que quieren controlar todo, te quieren controlar la vida, te quieren controlar absolutamente todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43928172726459846, "is_candidate": true}, {"start": 1517.608, "end": 1533.398, "text": "Nosotros somos los que creemos en el trabajo como constitutivo de una sociedad que se ordena en torno a un eje fundamental, que es el trabajo, el trabajo como una manera que organiza una sociedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4417230416543053, "is_candidate": true}, {"start": 1534.049, "end": 1539.931, "text": " Y ellos creen en una sociedad asistencial, no en una sociedad salarial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4666981941429982, "is_candidate": true}, {"start": 1539.931, "end": 1542.532, "text": "Creen en esa sociedad asistencial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4741016598507134, "is_candidate": true}, {"start": 1542.532, "end": 1545.533, "text": "Y nosotros creemos en una sociedad salarial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5652632046090161, "is_candidate": false}, {"start": 1545.533, "end": 1549.655, "text": "Y se lo tenemos que decir tambi\u00e9n a aquellos que cobran planes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5526123998056498, "is_candidate": false}, {"start": 1549.655, "end": 1551.776, "text": "No tenemos que mentirles.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6069078337308882, "is_candidate": false}, {"start": 1551.776, "end": 1554.057, "text": "Porque tenemos que ser capaces de cambiar esa...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5858524241188159, "is_candidate": false}, {"start": 1555.537, "end": 1585.03, "text": " esa cultura asistencial que lo \u00fanico que hace es generarnos una sociedad cada vez m\u00e1s estancada, versus una sociedad de trabajo, de creatividad, de un pa\u00eds que es capaz de crear los unicornios m\u00e1s importantes de Am\u00e9rica Latina, que es capaz de tener una diversificaci\u00f3n muy fuerte, pero que es incapaz de generar de eso, de todo esto que tenemos, una sociedad", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40879244210130294, "is_candidate": true}, {"start": 1585.668, "end": 1594.915, "text": " con riqueza cultural, con riqueza educativa y con riqueza material.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4735204124438631, "is_candidate": true}, {"start": 1594.915, "end": 1600.239, "text": "Esa riqueza material que muchas veces da verg\u00fcenza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4817486981485293, "is_candidate": true}, {"start": 1600.239, "end": 1609.666, "text": "Nosotros muchas veces hablamos de las empresas y de lo \u00fanico que hablamos es de las pymes, como si nos diera verg\u00fcenza que hubiera empresas que sean grandes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44901776008402505, "is_candidate": true}, {"start": 1609.666, "end": 1612.108, "text": "Como si le tuvi\u00e9ramos verg\u00fcenza a las empresas grandes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.530562312273005, "is_candidate": false}, {"start": 1612.108, "end": 1614.53, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 le tenemos verg\u00fcenza a que haya empresas grandes?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39609115542199225, "is_candidate": true}, {"start": 1615.443, "end": 1617.565, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 siempre tenemos que hablar de las pymes?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5629817947376947, "is_candidate": false}, {"start": 1617.565, "end": 1621.487, "text": "Como diciendo, solo protegemos al que es chiquito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5016274398998717, "is_candidate": false}, {"start": 1621.487, "end": 1624.79, "text": "No, si hay uno chiquito es porque hay uno mediano y porque hay uno grande.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.574557527098043, "is_candidate": false}, {"start": 1624.79, "end": 1629.513, "text": "Y si hay muchos grandes, va a haber muchos m\u00e1s medianos y va a haber muchos m\u00e1s chiquitos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4962727112292995, "is_candidate": true}, {"start": 1629.513, "end": 1635.778, "text": "Porque los chicos tambi\u00e9n trabajan con los grandes y tambi\u00e9n trabajan con los medianos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4226793033729054, "is_candidate": true}, {"start": 1635.778, "end": 1638.46, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que nosotros defendemos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5418980340951283, "is_candidate": false}, {"start": 1638.46, "end": 1642.302, "text": "Nosotros defendemos un concepto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5204689252405645, "is_candidate": false}, {"start": 1642.302, "end": 1643.223, "text": "El concepto es", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7544540797867259, "is_candidate": false}, {"start": 1644.124, "end": 1668.465, "text": " que la Argentina tiene que tener la capacidad de crear condiciones para el que pueda hacer una empresa grande, la haga, el que pueda hacer una mediana, la haga, el que pueda hacer una chica, la haga, para el que pueda trabajar como profesional, lo trabaje, para el que pueda trabajar en el campo, lo haga, y el que pueda inventar un unicornio y pensar en una empresa de software solamente con su cabeza, lo haga.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42463116455370564, "is_candidate": true}, {"start": 1669.123, "end": 1678.425, "text": " Nosotros tenemos que generar esas oportunidades, una simplificaci\u00f3n, una capacidad de que los argentinos crean.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5244699978084955, "is_candidate": false}, {"start": 1678.425, "end": 1681.305, "text": "Y miren, les voy a decir algo m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5800303445595947, "is_candidate": false}, {"start": 1681.305, "end": 1689.247, "text": "Ni siquiera quiero pensar en crear confianza hacia afuera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48247653413875236, "is_candidate": true}, {"start": 1689.247, "end": 1694.448, "text": "Primero nosotros los argentinos tenemos que recrear la confianza en nosotros mismos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49047040645477147, "is_candidate": true}, {"start": 1695.853, "end": 1705.055, "text": " Primero quiero que saquemos la plata de abajo de los colchones, antes de pedir que venga el que venga de afuera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5311003469756832, "is_candidate": false}, {"start": 1705.055, "end": 1713.677, "text": "Primero nosotros tenemos que creer en nosotros mismos y para eso le tenemos que simplificar las leyes, los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5070194597517821, "is_candidate": false}, {"start": 1713.677, "end": 1716.478, "text": "Y eso es una concepci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5739096021260017, "is_candidate": false}, {"start": 1716.478, "end": 1720.259, "text": "Eso es una concepci\u00f3n que nosotros tenemos que decir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6057986686233423, "is_candidate": false}, {"start": 1720.259, "end": 1724.84, "text": "El mundo no vive, digamos, de", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5642183269649329, "is_candidate": false}, {"start": 1725.65, "end": 1730.754, "text": " un Estado enorme y de una sociedad chiquita.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5056957830132867, "is_candidate": false}, {"start": 1730.754, "end": 1748.788, "text": "Esas son deformaciones de un pa\u00eds que cada d\u00eda es m\u00e1s pobre, que cada d\u00eda tiene menos trabajadores y m\u00e1s personas, digamos, asistidas por un Estado que en definitiva es un gran Estado incapaz.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.468725531517879, "is_candidate": true}, {"start": 1749.843, "end": 1756.738, "text": " porque ning\u00fan pa\u00eds se puede desarrollar cuando tiene un 50% de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4570091739805816, "is_candidate": true}, {"start": 1756.738, "end": 1760.707, "text": "Es imposible, es imposible que nosotros lo podamos hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49786175514617037, "is_candidate": true}, {"start": 1761.693, "end": 1783.004, "text": " Por eso yo creo que esta t\u00e9cnica deliberativa que estamos teniendo, esta idea de generar corrientes de opini\u00f3n al interior de nuestro partido, que debatan, que discutan, que pongan las ideas en carne viva y puedan discutir lo que nosotros somos, es muy importante para un partido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46081832874930084, "is_candidate": true}, {"start": 1783.004, "end": 1789.608, "text": "Los partidos no son instrumentos burocr\u00e1ticos, y cuando lo son, solamente pelean por los cargos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5117969482827751, "is_candidate": false}, {"start": 1790.218, "end": 1794.661, "text": " y abandonan a la sociedad porque abandonan la lucha por la idea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.527897864787491, "is_candidate": false}, {"start": 1794.661, "end": 1806.569, "text": "Porque la \u00fanica manera de construir sociedades din\u00e1micas es cuando atr\u00e1s de cada gesti\u00f3n hay una idea que identifica qu\u00e9 es lo que se quiere hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45270458422532056, "is_candidate": true}, {"start": 1808.603, "end": 1821.707, "text": " Yo quiero que este poder comunicativo, Ana Arendt hablaba de que no hay mejor herramienta en una sociedad y en un partido entre representantes y representados que un poder comunicativo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4739804059849986, "is_candidate": true}, {"start": 1821.707, "end": 1828.67, "text": "Que adem\u00e1s ahora tiene miles y miles de herramientas para poder comunicar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47520502335811676, "is_candidate": true}, {"start": 1828.67, "end": 1830.33, "text": "Todos nosotros comunicamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5959509796847966, "is_candidate": false}, {"start": 1830.33, "end": 1835.532, "text": "Ya no es mirar a un dirigente y ver qu\u00e9 dice el PRO.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5152837584815124, "is_candidate": false}, {"start": 1835.532, "end": 1838.073, "text": "Cada uno de ustedes, cuando comunica,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5286597755308078, "is_candidate": false}, {"start": 1838.945, "end": 1840.606, "text": " es el PRO.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5686480667888605, "is_candidate": false}, {"start": 1840.606, "end": 1856.855, "text": "Cada uno de ustedes en su pueblo, desde Villapehue\u00f1a, la Ciudad de Buenos Aires, a Rosario, a cualquiera de las ciudades que hoy van a exponer, lo que hacen es representarnos a todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3208404468169487, "is_candidate": true}, {"start": 1856.855, "end": 1861.158, "text": "No soy yo representante del PRO por ser presidenta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48677097043464335, "is_candidate": true}, {"start": 1861.158, "end": 1866.321, "text": "Cada uno de ustedes representa al PRO y cuando habla, habla en nombre de todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41978578582722903, "is_candidate": true}, {"start": 1866.905, "end": 1873.046, "text": " Y lo que dicen en cualquier lugar del pa\u00eds rebota en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45768069513225695, "is_candidate": true}, {"start": 1873.046, "end": 1891.851, "text": "Cuando una diputada el otro d\u00eda dijo algo as\u00ed como, me hubiera gustado que Cristina Fern\u00e1ndez est\u00e9 cerca de Alberto Fern\u00e1ndez porque se contagi\u00f3 de COVID.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.410616692684899, "is_candidate": true}, {"start": 1891.851, "end": 1896.092, "text": "Quiz\u00e1s esa diputada pens\u00f3 que su idea iba a ser solamente suya.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.537217970149666, "is_candidate": false}, {"start": 1896.868, "end": 1900.251, "text": " Y no, nos involucr\u00f3 a todos en ese pensamiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4398345543136647, "is_candidate": true}, {"start": 1900.251, "end": 1905.676, "text": "Que a m\u00ed no me parece un buen pensamiento decirle a alguien que se contagie de COVID.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40643765396434683, "is_candidate": true}, {"start": 1905.676, "end": 1907.578, "text": "No me parece que est\u00e9 bueno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5362755942463526, "is_candidate": false}, {"start": 1907.578, "end": 1914.124, "text": "Pero lo que se tiene que entender es que cuando esa diputada dice eso, nos involucra a todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3926174405344409, "is_candidate": true}, {"start": 1914.124, "end": 1922.492, "text": "Cuando un militante del PRO dice, estoy ayudando a la familia", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4727489405970936, "is_candidate": true}, {"start": 1923.136, "end": 1935.539, "text": " de Abigail en Santiago del Estero, y estoy ayudando para llevarlo a un hospital, y est\u00e1 haciendo una acci\u00f3n positiva, nos representa tambi\u00e9n a todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3823637847192731, "is_candidate": true}, {"start": 1935.539, "end": 1952.683, "text": "Entonces, todos tenemos que entender que se termin\u00f3 el partido vertical, que la horizontalidad lleg\u00f3 para quedarse, y que todos, en cada uno de los valores que decimos y que representamos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4622318688162381, "is_candidate": true}, {"start": 1953.442, "end": 1959.823, "text": " estamos siendo el pro, no estamos siendo cada uno de nosotros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4281767601033256, "is_candidate": true}, {"start": 1959.823, "end": 1972.786, "text": "Entonces, cada uno tiene que cuidar esta plantita que hoy nos ha llevado a ser gobierno nacional y que nos va a volver a ser gobierno nacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4573993747408628, "is_candidate": true}, {"start": 1972.786, "end": 1981.628, "text": "Y cuidar esa plantita es cada vez que uno dice y representa al pro, tiene que representar los valores del pro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46705616083155677, "is_candidate": true}, {"start": 1982.32, "end": 1990.002, "text": " No tiene que contagiarse de un medio ambiente, de pol\u00edtica, que es exactamente lo que venimos a combatir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4706486773932118, "is_candidate": true}, {"start": 1990.002, "end": 1992.803, "text": "Nosotros no luchamos por el poder vac\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46387069889726484, "is_candidate": true}, {"start": 1992.803, "end": 1999.564, "text": "Nosotros no creemos en la utilizaci\u00f3n y en la apropiaci\u00f3n del dinero ajeno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4470740378638297, "is_candidate": true}, {"start": 1999.564, "end": 2003.305, "text": "Nosotros no nos vacunamos antes que nuestros abuelos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4371644387144721, "is_candidate": true}, {"start": 2003.305, "end": 2006.066, "text": "Nuestros j\u00f3venes no se vacunan antes que sus abuelos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5762472699956461, "is_candidate": false}, {"start": 2006.066, "end": 2008.987, "text": "No tienen esa inmoralidad intr\u00ednseca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6162549992247289, "is_candidate": false}, {"start": 2009.817, "end": 2019.34, "text": " Porque eso es una inmoralidad intr\u00ednseca de alguien que c\u00f3mo le va a explicar despu\u00e9s que lo hace porque es estrat\u00e9gico y esencial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5026244005856355, "is_candidate": false}, {"start": 2019.34, "end": 2025.962, "text": "\u00bfQu\u00e9 m\u00e1s esencial que poder dar aquello que es escaso a aquel que m\u00e1s lo necesita?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45453178233980984, "is_candidate": true}, {"start": 2027.16, "end": 2049.728, "text": " Entonces, nosotros en cada una de nuestras conductas, cuando hablamos, cuando nos expresamos, cuando sacamos un tweet, cuando participamos de un curso, cuando estamos en una discusi\u00f3n, pensemos que todos los d\u00edas nosotros tenemos que poner el mayor \u00e9nfasis en la representaci\u00f3n de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41428276720882307, "is_candidate": true}, {"start": 2049.728, "end": 2055.03, "text": "En la representaci\u00f3n del tipo de sociedad al que nosotros queremos llegar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5864258360124726, "is_candidate": false}, {"start": 2055.03, "end": 2055.65, "text": "Bien dijo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9351994355606896, "is_candidate": false}, {"start": 2056.602, "end": 2069.525, "text": " Eduardo, hablando de una historiadora, de Sabrina Ahmedet, dijo, nosotros no somos tanto lo que fuimos, sino lo que vamos a ser.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36851971335328326, "is_candidate": true}, {"start": 2069.525, "end": 2084.268, "text": "Entonces, en ese futuro, en eso de lo que vamos a ser, es donde nosotros tenemos que poner nuestro gran objetivo en esta campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4185452569096175, "is_candidate": true}, {"start": 2084.268, "end": 2085.168, "text": "Y todos los d\u00edas,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7343522504978756, "is_candidate": false}, {"start": 2086.62, "end": 2089.462, "text": " en cada una de nuestras acciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5379440923073723, "is_candidate": false}, {"start": 2089.462, "end": 2099.91, "text": "Cuando decimos que no queremos, cuando salimos en Rosario a apoyar a Diego, que ayer lo metieron preso,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4047732755828233, "is_candidate": true}, {"start": 2100.9, "end": 2118.633, "text": " porque sali\u00f3 en defensa de su vida y lo terminan convirtiendo en victimario cuando fue v\u00edctima de dos delincuentes peligrosos, estamos poniendo un \u00e9nfasis en la defensa de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4346833878320503, "is_candidate": true}, {"start": 2118.633, "end": 2127.84, "text": "Cuando nosotros salimos a decir que creemos que no se puede tener un vacunatorio", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4505034892847818, "is_candidate": true}, {"start": 2128.78, "end": 2157.04, "text": " estamos defendiendo a una sociedad que tiene valores en la defensa de sus personas mayores, de los que son prioritarios, de su personal de salud, y que nosotros respetamos eso, aunque nos cueste y nos gustar\u00eda a todos estar ya pensando o m\u00e1s liberados de ese virus", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3903503217880656, "is_candidate": true}, {"start": 2158.21, "end": 2160.352, "text": " que da vuelta por nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44911680813671195, "is_candidate": true}, {"start": 2160.352, "end": 2170.721, "text": "Cuando nosotros salimos a decir hoy que queremos que haya millones de empresas en la Argentina que se est\u00e1n cayendo a pedazos, que las est\u00e1n dejando caer,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38883422563117087, "is_candidate": true}, {"start": 2172.045, "end": 2185.856, "text": " Lo que estamos diciendo es que queremos que haya millones de personas que puedan trabajar, que puedan tener un futuro, que puedan mandar a sus hijos a estudiar, que puedan comprarse los \u00fatiles, que no tengan que comer en un comedor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4157035174408076, "is_candidate": true}, {"start": 2185.856, "end": 2191.16, "text": "Yo no quiero que los argentinos coman en un comedor comunitario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36971291110089965, "is_candidate": true}, {"start": 2191.16, "end": 2195.544, "text": "A m\u00ed me pone mal cuando se abren comedores comunitarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4814593018222446, "is_candidate": true}, {"start": 2195.544, "end": 2198.766, "text": "Yo quiero que los chicos coman en su casa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5562855415941267, "is_candidate": false}, {"start": 2198.766, "end": 2200.888, "text": "Porque es exactamente lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.555332406670451, "is_candidate": false}, {"start": 2201.871, "end": 2212.14, "text": " Comer en un comedor comunitario es la muestra de la degradaci\u00f3n de la pobreza, la realidad de que estamos mal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42872340366132367, "is_candidate": true}, {"start": 2212.14, "end": 2228.675, "text": "La realidad de que vamos mejor es cuando realmente podemos ir a nuestra casa, a que los chicos coman en su casa, o que coman en la escuela, porque tienen doble turno y porque pueden tener una educaci\u00f3n mejor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40415003556738993, "is_candidate": true}, {"start": 2230.143, "end": 2251.528, "text": " Por eso yo creo que nosotros tenemos que trabajar en esta campa\u00f1a, no tanto en poner un afiche, por supuesto que cuando hay que hacerse conocido hay que usar instrumentos de marketing pol\u00edtico y hacerse conocer, pero sobre todo nuestra campa\u00f1a son nuestros valores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4402555989961052, "is_candidate": true}, {"start": 2251.528, "end": 2258.509, "text": "Y hoy m\u00e1s que nunca, con el gobierno y con la ideolog\u00eda de este gobierno que tenemos hoy.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46732682307441376, "is_candidate": true}, {"start": 2259.702, "end": 2277.665, "text": " La cultura del trabajo, el progreso personal, el orden p\u00fablico, el respeto por lo que cada uno ha ganado en su vida, el respeto por la casa de cada vecino, que no venga nadie a intrus\u00e1rsela, como nos pasa hoy en el sur.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.414362318632283, "is_candidate": true}, {"start": 2277.665, "end": 2287.047, "text": "La lucha permanente contra la corrupci\u00f3n y el cuidado de los bienes p\u00fablicos, que no son nuestros, son de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44751138527752454, "is_candidate": true}, {"start": 2287.047, "end": 2288.447, "text": "La divisi\u00f3n de poderes,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5660719842794018, "is_candidate": false}, {"start": 2289.988, "end": 2305.657, "text": " La defensa de la libertad, de las libertades individuales, la integraci\u00f3n al mundo, son aquellos temas que para nosotros son fundamentales, como aquellos que nos constituyen, que nos constituyen como partido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4348919665619285, "is_candidate": true}, {"start": 2305.657, "end": 2317.444, "text": "Y esa constituci\u00f3n como partido es lo que nos lleva a decir que hoy en nuestra campa\u00f1a nosotros, como nunca, tenemos que salir con nuestras banderas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3771853458386236, "is_candidate": true}, {"start": 2320.196, "end": 2323.158, "text": " ninguna receta milagrosa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48813378222714077, "is_candidate": true}, {"start": 2323.158, "end": 2326.68, "text": "No hay salidas y manos m\u00e1gicas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5124949608060007, "is_candidate": false}, {"start": 2326.68, "end": 2331.543, "text": "No hay una distribuci\u00f3n populista que pueda sacar a la Argentina de la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5048625677944687, "is_candidate": false}, {"start": 2331.543, "end": 2339.807, "text": "De la pobreza se sale con trabajo, se sale con inversi\u00f3n, se sale con argentinos que conf\u00eden en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4243844824247617, "is_candidate": true}, {"start": 2339.807, "end": 2343.329, "text": "Y nosotros tenemos que reconstruir esa confianza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6177514346734585, "is_candidate": false}, {"start": 2343.329, "end": 2349.233, "text": "Y para reconstruir esa confianza hay que dejar de lado a los vivos, a los p\u00edcaros,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4501310101029862, "is_candidate": true}, {"start": 2349.887, "end": 2369.76, "text": " a los que se cuelan en la cola, a los que se creen que son vivos, o a los que lamentablemente los hacen vivir de una ilusi\u00f3n de que todos los fines de mes tienen algo de plata para someterlos y volverlos pobres de toda pobreza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4843548676839553, "is_candidate": true}, {"start": 2369.76, "end": 2373.522, "text": "Y nosotros vamos a generar ese cambio cultural.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4523460519243355, "is_candidate": true}, {"start": 2373.522, "end": 2379.506, "text": "En esta elecci\u00f3n, cada uno de los militantes del PRO tiene que ser la campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5368221173017536, "is_candidate": false}, {"start": 2380.41, "end": 2394.115, "text": " Habr\u00e1 un jefe o una jefa de campa\u00f1a, pero la campa\u00f1a la hacemos todos los d\u00edas, en cada lugar donde un militante del PRO defiende estas ideas con fuerza, con convicci\u00f3n, con firmeza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4310491444294159, "is_candidate": true}, {"start": 2394.115, "end": 2407.18, "text": "Y cuando les pregunten por qu\u00e9 esta vez van a ser las cosas mejor, tenemos que decir porque aprendimos, pero adem\u00e1s porque nosotros, en nuestra gesti\u00f3n, fuimos mucho mejores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4057424892333462, "is_candidate": true}, {"start": 2408.251, "end": 2410.013, "text": " Y esa era una frase de Per\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5131794410900069, "is_candidate": false}, {"start": 2410.013, "end": 2416.96, "text": "Per\u00f3n dec\u00eda, a m\u00ed no me volvieron a votar porque yo fui bueno, sino porque los que vinieron fueron peores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4147786867097861, "is_candidate": true}, {"start": 2416.96, "end": 2421.444, "text": "Y nosotros tenemos muchas cosas buenas que rescatar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46393487848047477, "is_candidate": true}, {"start": 2421.444, "end": 2431.835, "text": "Y lo que est\u00e1 pasando ahora en la Argentina es de un nivel de degradaci\u00f3n, que si nosotros logramos transmit\u00edrselo a la gente, la gente nos va a votar masivamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4113411757659201, "is_candidate": true}, {"start": 2432.585, "end": 2445.033, "text": " Confiemos en nosotros, confiemos en nuestras ideas, confiemos en nuestras convicciones, y tengamos la firmeza de que no haya nadie que nos haga callar la boca en este tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3667171965374991, "is_candidate": true}, {"start": 2445.033, "end": 2458.962, "text": "As\u00ed que conf\u00edo en que cada uno de ustedes va a ser ese gran transmisor de esta gran campa\u00f1a que va a ser pro en Cambiemos o en Juntos por el Cambio en esta elecci\u00f3n que viene.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42834018247736216, "is_candidate": true}, {"start": 2458.962, "end": 2460.703, "text": "Much\u00edsimas gracias, gracias Eduardo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5171941082282896, "is_candidate": false}, {"start": 2461.634, "end": 2472.441, "text": " Gracias Olaf, gracias a todos los que van a hablar y voy a tratar de escuchar a algunos de los que van a hablar en este momento para tambi\u00e9n nutrirme de sus ideas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37101187502419364, "is_candidate": true}, {"start": 2472.441, "end": 2473.101, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5766334909122585, "is_candidate": false}, {"start": 2474.712, "end": 2476.173, "text": " Mil gracias Patricia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8314889897724154, "is_candidate": false}, {"start": 2476.173, "end": 2495.201, "text": "Vieron que yo les dije que era un fant\u00e1stico final para nuestro primer curso de campa\u00f1a y que si todo lo que hab\u00edamos aprendido de organizar, agenda, no serv\u00eda si no ten\u00edamos valores, energ\u00eda, como lo que acabamos de o\u00edr de Patricia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8362761116139245, "is_candidate": false}, {"start": 2495.201, "end": 2497.302, "text": "As\u00ed que Patricia, much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9648364297039511, "is_candidate": false}, {"start": 2498.053, "end": 2511.795, "text": " Bueno, la idea ahora es que hemos elegido entre nuestros concejales de todo el pa\u00eds seis personas, somos seis o siete, seis, que en cinco minutitos nos van a decir lo que sientan.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8393052257470554, "is_candidate": false}, {"start": 2511.795, "end": 2521.597, "text": "O sea, yo s\u00e9 que no tienen que hacer discurso porque lo que nos ha dicho Patricia es suficientemente movilizador.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8908549504745815, "is_candidate": false}, {"start": 2521.597, "end": 2525.998, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 tal si nos vamos muy al sur y le pedimos a Carla Cervera", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9063438325580213, "is_candidate": false}, {"start": 2526.807, "end": 2532.031, "text": " de Villa Pehue\u00f1a Neuqu\u00e9n, que es concejal.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8779255848422359, "is_candidate": false}, {"start": 2532.031, "end": 2537.215, "text": "Que nos digas, Carla, lo que sent\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.889902176228693, "is_candidate": false}, {"start": 2537.215, "end": 2540.377, "text": "Muchas gracias, Eduardo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7915324351128583, "is_candidate": false}, {"start": 2540.377, "end": 2543.96, "text": "Lo que yo siento es, en primer lugar, gratitud.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8606558344810393, "is_candidate": false}, {"start": 2543.96, "end": 2555.409, "text": "Agradecer inmensamente el valor que tiene para muchos de nosotros, y cuando hablo de nosotros me refiero especialmente a las personas que estamos en el interior,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8390016365088474, "is_candidate": false}, {"start": 2556.598, "end": 2561.682, "text": " la voluntad de construir un partido verdaderamente federal, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8738998855398469, "is_candidate": false}, {"start": 2561.682, "end": 2575.033, "text": "Y no solo construir un partido federal que tiene indudablemente vocaci\u00f3n de volver a gobernar, sino un partido que tambi\u00e9n tiene vocaci\u00f3n de hacernos parte de esa construcci\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8299893304828705, "is_candidate": false}, {"start": 2575.033, "end": 2580.438, "text": "Y eso me parece a m\u00ed que es uno de los grandes valores que tiene el ProSomos,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8346777839251279, "is_candidate": false}, {"start": 2581.592, "end": 2602.024, "text": " indudablemente un espacio que no tenemos miedo, no le tenemos miedo a los desaf\u00edos, no le tenemos miedo a decir lo que pensamos, siempre por supuesto con respeto, que no le tenemos miedo a lo dif\u00edcil, y que creemos firmemente que es posible hacer pol\u00edtica de otra manera, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8723647355285549, "is_candidate": false}, {"start": 2602.024, "end": 2609.008, "text": "Y detr\u00e1s de ese objetivo creo que nos encolumnamos, nos unimos, nos cohesionamos,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8134917665232642, "is_candidate": false}, {"start": 2609.87, "end": 2611.391, "text": " y trabajamos juntos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9431577989194744, "is_candidate": false}, {"start": 2611.391, "end": 2635.268, "text": "Me gustar\u00eda quedarme con quiz\u00e1s una idea que se vio a lo largo de todo el curso y que hoy sali\u00f3 nuevamente desde este espacio y desde esta reuni\u00f3n, que es la importancia de la empat\u00eda, la importancia de sentir la pol\u00edtica en los t\u00e9rminos que la est\u00e1 entendiendo, entender la pol\u00edtica en los t\u00e9rminos que la est\u00e1 entendiendo", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8197420225373415, "is_candidate": false}, {"start": 2636.392, "end": 2645.018, "text": " la persona, el vecino, la vecina que tenemos sentada enfrente de cada comunidad, de cada provincia del pa\u00eds, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9340858057412427, "is_candidate": false}, {"start": 2645.018, "end": 2651.181, "text": "Entenderla como una herramienta, por supuesto pol\u00edtica, pero adem\u00e1s, entenderla como una herramienta de campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8991182145127339, "is_candidate": false}, {"start": 2651.181, "end": 2659.607, "text": "Entender por qu\u00e9 alguien nos votar\u00eda o nos elegir\u00eda, pero m\u00e1s importante a\u00fan, entender por qu\u00e9 alguien no nos votar\u00eda o no nos elegir\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8098334466091333, "is_candidate": false}, {"start": 2659.607, "end": 2661.628, "text": "Y a partir de esta situaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8168160032382898, "is_candidate": false}, {"start": 2662.746, "end": 2684.542, "text": " intentar construir una comunicaci\u00f3n que nos permita hacerles saber o conocer que somos un espacio pol\u00edtico que sabe escuchar a los que piensan igual pero a los que no piensan igual tambi\u00e9n, que sabe entender, que sabe aprender de su historia para poder construir una", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.770224363091043, "is_candidate": false}, {"start": 2685.362, "end": 2693.207, "text": " una propuesta pol\u00edtica cerca de las necesidades de la gente y no en una agenda pol\u00edtica paralela.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8262867911406917, "is_candidate": false}, {"start": 2693.207, "end": 2711.158, "text": "Creo que ese es uno de los grandes valores que tiene nuestro espacio pol\u00edtico y que, como me preguntaron qu\u00e9 era lo que sent\u00eda, a m\u00ed me genera mucho orgullo pertenecer y adem\u00e1s mucha gratitud esta oportunidad de poder co-construir", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8246026302447538, "is_candidate": false}, {"start": 2711.754, "end": 2721.32, "text": " entre todos y sentados o parados sobre nuestros valores, una propuesta pol\u00edtica de cara al futuro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7976390848999053, "is_candidate": false}, {"start": 2721.32, "end": 2724.883, "text": "Gracias Carla, qu\u00e9 lindo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9038952952678156, "is_candidate": false}, {"start": 2724.883, "end": 2725.343, "text": "Gracias Carla.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8114650926270823, "is_candidate": false}, {"start": 2725.343, "end": 2727.344, "text": "Gracias a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8105051435468487, "is_candidate": false}, {"start": 2727.344, "end": 2731.347, "text": "A ver cu\u00e1ndo nos invitas a Villapehue\u00f1a, que dicen que es muy lindo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46468390937229975, "is_candidate": true}, {"start": 2731.347, "end": 2735.25, "text": "Un para\u00edso, todos invitados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0059778027208695, "is_candidate": false}, {"start": 2735.25, "end": 2738.892, "text": "\u00bfVamos por la cordillera al norte, Daniel?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8057653734800448, "is_candidate": false}, {"start": 2738.892, "end": 2740.453, "text": "Daniel de General Albiar Mendoza.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9614377859891418, "is_candidate": false}, {"start": 2742.978, "end": 2746.221, "text": " Eduardo, no tan al norte, m\u00e1s al sur.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9387329845507384, "is_candidate": false}, {"start": 2746.221, "end": 2751.425, "text": "Bueno, en primer lugar Eduardo, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8717433282153928, "is_candidate": false}, {"start": 2751.425, "end": 2755.649, "text": "No, no, m\u00e1s al sur de la provincia de Mendoza.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9341605090389989, "is_candidate": false}, {"start": 2755.649, "end": 2756.79, "text": "Eduardo, darte las gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9290782689646606, "is_candidate": false}, {"start": 2756.79, "end": 2757.31, "text": "Yo he hecho una", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0424750014992057, "is_candidate": false}, {"start": 2768.263, "end": 2778.85, "text": " Quer\u00eda hacer un an\u00e1lisis en primer lugar de lo que signific\u00f3 la Escuela de Dirigentes para todos nosotros, y retomo las palabras de Olaf cuando hablaba de la virtualidad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9701982558303741, "is_candidate": false}, {"start": 2778.85, "end": 2788.676, "text": "Yo considero que esta virtualidad, sumado al trabajo de la Escuela de Dirigentes, nos ha dado como resultado una conexi\u00f3n de valores.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9820996640159101, "is_candidate": false}, {"start": 2788.676, "end": 2789.617, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiero decir con esto?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0660764303114325, "is_candidate": false}, {"start": 2791.163, "end": 2802.633, "text": " ha permitido que Leticia de Constituci\u00f3n en Santa Fe, Carla de Villapehu\u00e9nia, que en mi caso Daniel de Mendoza, nos encontr\u00e1ramos en un mismo \u00e1mbito.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0175742051870345, "is_candidate": false}, {"start": 2802.633, "end": 2815.424, "text": "Pudimos descubrir, adem\u00e1s de hacernos amigos, que en el interior, en el interior del interior de la Rep\u00fablica, nos encontramos personas que compartimos valores, que compartimos principios.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9940598771714689, "is_candidate": false}, {"start": 2815.424, "end": 2816.805, "text": "Por eso hay que darle las gracias", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0181157730630213, "is_candidate": false}, {"start": 2817.413, "end": 2828.999, "text": " a esta escuela de dirigentes y tambi\u00e9n a la virtualidad que nos permiti\u00f3 acercarnos, conocernos, estar en contacto, sin duda ahora estar en contacto con Patricia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9758518040887822, "is_candidate": false}, {"start": 2828.999, "end": 2846.368, "text": "Y cuando empezamos a pensar c\u00f3mo se gana esta elecci\u00f3n y cu\u00e1l es el trabajo que tenemos que hacer es, creo yo, volver a las ra\u00edces, volver a las fuentes de por qu\u00e9 nosotros elegimos participar en pol\u00edtica", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0318560195622435, "is_candidate": false}, {"start": 2847.028, "end": 2850.831, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 entend\u00edamos que pod\u00edamos aportar algo diferente?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9946761634383462, "is_candidate": false}, {"start": 2850.831, "end": 2861.421, "text": "En muchos casos, y en lo personal de familias que no ven\u00edamos de la pol\u00edtica, que tal vez siendo j\u00f3venes nos ve\u00edan en la casa como diciendo, \u00bfpara qu\u00e9 te vas a meter?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9645319454606887, "is_candidate": false}, {"start": 2861.421, "end": 2866.245, "text": "Porque esa es la palabra que nuestras familias en el interior nos dicen, \u00bfpara qu\u00e9 te vas a meter?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.951470416843849, "is_candidate": false}, {"start": 2866.245, "end": 2868.067, "text": "\u00bfPara qu\u00e9 te vas a exponer?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9994671797639533, "is_candidate": false}, {"start": 2868.067, "end": 2869.408, "text": "Pero yo creo que el compromiso", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0637684399762308, "is_candidate": false}, {"start": 2870.765, "end": 2894.687, "text": " con la cosa p\u00fablica, entendiendo la pol\u00edtica como la \u00fanica herramienta para cambiarle la vida a la gente, para cambiar la realidad, en esta grieta que es sin duda, no es partidaria, sino que es una grieta cultural, donde vamos a tener un doble desaf\u00edo, es ense\u00f1arle y demostrarle a aquellos que no conf\u00edan tanto en nosotros, que realmente venimos para ayudarlos, para querer cambiarles d\u00eda a d\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0050868995301079, "is_candidate": false}, {"start": 2895.865, "end": 2910.502, "text": " contra aquellos que no tienen que demostrar nada, que ya crearon una sociedad, dividieron a una sociedad, que ya la tienen separada en dos, y que lo \u00fanico que hacen, sin dudas, es trabajar para su propio electorado, dejando de lado", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0201982225965636, "is_candidate": false}, {"start": 2911.272, "end": 2930.876, "text": " a aquel ciudadano a pie, al trabajador, al que tiene que levantarse cada ma\u00f1ana, a levantar esa persiana, a ponerse al frente de un comercio, a pagar sueldos, a afrontar impuestos que sin duda, con esta pandemia que atravesamos, cada d\u00eda se pone m\u00e1s cuesta arriba.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.013865858529492, "is_candidate": false}, {"start": 2930.876, "end": 2933.557, "text": "Nosotros vamos a tener un trabajo doble, que va a ser", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9893220346924502, "is_candidate": false}, {"start": 2934.265, "end": 2942.59, "text": " sin duda el primer paso de ganar una elecci\u00f3n, que esta elecci\u00f3n se gana con la verdad y con la Constituci\u00f3n Nacional en la mano.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9261525366871671, "is_candidate": false}, {"start": 2942.59, "end": 2945.091, "text": "Ah\u00ed est\u00e1n nuestros verdaderos valores representados.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9854494105391367, "is_candidate": false}, {"start": 2945.091, "end": 2948.673, "text": "Esa es la fuente de nuestra verdad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9407029644808609, "is_candidate": false}, {"start": 2948.673, "end": 2960.039, "text": "Y adem\u00e1s vamos a tener un doble trabajo, que va a ser el de demostrarle a aquel que no confi\u00f3 en nosotros, que realmente venimos para cambiarle la vida y transformar su futuro.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9896145920347411, "is_candidate": false}, {"start": 2960.039, "end": 2960.8, "text": "Que no somos", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9881604810683997, "is_candidate": false}, {"start": 2961.664, "end": 2966.509, "text": " y que estamos dispuestos a dejar alma y vida por todos ellos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.990897383147681, "is_candidate": false}, {"start": 2966.509, "end": 2975.977, "text": "As\u00ed que, sin dudas, gracias Eduardo, gracias Patricia por hacernos parte y un saludo a todos los que est\u00e1n compartiendo con nosotros en este momento.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9169888163450842, "is_candidate": false}, {"start": 2975.977, "end": 2981.282, "text": "Gracias Daniel, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9157947755212139, "is_candidate": false}, {"start": 2981.282, "end": 2982.503, "text": "Mar\u00eda Eugenia, C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9431351019484739, "is_candidate": false}, {"start": 2982.503, "end": 2983.884, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9561156528975756, "is_candidate": false}, {"start": 2983.884, "end": 2986.546, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7734265808176074, "is_candidate": false}, {"start": 2986.546, "end": 2987.127, "text": "Muy buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8779801144362921, "is_candidate": false}, {"start": 2988.363, "end": 3014.475, "text": " much\u00edsimas gracias por la invitaci\u00f3n y bueno qu\u00e9 decir que me siento totalmente identificada con todo lo que dijo Patricia y realmente no y lo digo me quedo con la frase ser lo que decimos que somos porque eso significa que tenemos que ser coherentes y si nosotros nos identificamos con los valores del pro de la libertad de la rep\u00fablica de hacer lo que tenemos que hacer esa coherencia nos lleva a", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7564672938270093, "is_candidate": false}, {"start": 3015.087, "end": 3016.548, "text": " a ser honestos con nosotros mismos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.748761676289853, "is_candidate": false}, {"start": 3016.548, "end": 3025.173, "text": "Y si somos honestos con nosotros mismos, podemos hablar con el otro y seguramente el otro va a ver esa honestidad en nuestra mirada y en nuestras palabras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7649670890592809, "is_candidate": false}, {"start": 3025.173, "end": 3028.955, "text": "Nosotros en C\u00f3rdoba, en la ciudad de C\u00f3rdoba, hablamos mucho con los vecinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7734028912762314, "is_candidate": false}, {"start": 3028.955, "end": 3034.318, "text": "Pese a la pandemia, tratamos de seguir y estar cerca de la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8623544410786026, "is_candidate": false}, {"start": 3034.318, "end": 3042.322, "text": "Porque m\u00e1s all\u00e1 de lo que se diga y todo lo dem\u00e1s, se est\u00e1 pasando por un momento muy dif\u00edcil donde nosotros, desde el lugar que nosotros ocupamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8726409311213725, "is_candidate": false}, {"start": 3042.842, "end": 3059.509, "text": " representando los valores que representa nuestro partido, tenemos que estar cerca de la gente, tratando de solucionarle aquellos problemas que podamos, los que no podamos, o sea, no hacer ni decir lo que no podemos hacer, y tratar de estar cerca de la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7168778428661856, "is_candidate": false}, {"start": 3059.509, "end": 3072.455, "text": "Y con respecto al tema de la representaci\u00f3n de los valores del PRO, como consejal de la ciudad de C\u00f3rdoba, es toda una responsabilidad, porque nosotros cuando hablamos, no hablamos por nosotros mismos, hablamos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7612642321027324, "is_candidate": false}, {"start": 3073.012, "end": 3078.834, "text": " de los valores y de lo que representa ser un concejal del PRO.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6950398102930437, "is_candidate": false}, {"start": 3078.834, "end": 3093.46, "text": "Y estas capacitaciones, que me parece que est\u00e1n espectaculares, porque cuando uno llega a un lugar de toma de decisiones, tiene que estar capacitado, tiene que saber a lo que se enfrenta, tiene que saber qu\u00e9 es lo que tiene que hacer y c\u00f3mo lo tiene que hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7719058013754284, "is_candidate": false}, {"start": 3093.46, "end": 3102.543, "text": "Por lo tanto, celebro una de las cosas que tambi\u00e9n m\u00e1s me gustan del PRO, son todos estos temas de las capacitaciones, porque nos sirven y son extremadamente \u00fatiles.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7130647529808833, "is_candidate": false}, {"start": 3103.608, "end": 3122.841, "text": " Y nada m\u00e1s, si lo bueno breve, dos veces bueno, vamos a tener, es la identificaci\u00f3n con los valores, es la identificaci\u00f3n con todo lo que dijo reci\u00e9n Patricia, y me quedo con eso de ser lo que decimos que somos y estar cerca de la gente siempre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7774830167947344, "is_candidate": false}, {"start": 3122.841, "end": 3123.521, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8094654632198717, "is_candidate": false}, {"start": 3123.521, "end": 3127.624, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7383114640168423, "is_candidate": false}, {"start": 3127.624, "end": 3128.685, "text": "Muchas gracias Mar\u00eda Eugenia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9628185240483556, "is_candidate": false}, {"start": 3128.685, "end": 3131.847, "text": "Vamos al conurbano, Andrea Urlingam.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7874174250874811, "is_candidate": false}, {"start": 3134.759, "end": 3135.52, "text": " \u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1713644638652563, "is_candidate": false}, {"start": 3135.52, "end": 3137.181, "text": "Buenas noches a todos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0530828760604698, "is_candidate": false}, {"start": 3137.181, "end": 3143.405, "text": "Bueno, en primer lugar agradecerte Eduardo a vos y a toda la escuela de dirigentes por este espacio sumamente valioso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9663152894861174, "is_candidate": false}, {"start": 3143.405, "end": 3155.034, "text": "He escuchado reci\u00e9n a los compa\u00f1eros del interior, que a lo mejor a veces les son m\u00e1s escasas todav\u00eda las herramientas de los que estamos ac\u00e1 en Buenos Aires, as\u00ed que celebro profundamente este espacio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.989160306857293, "is_candidate": false}, {"start": 3155.034, "end": 3160.978, "text": "Y he escuchado reci\u00e9n a los otros concejales, a los colegas Daniel y Mar\u00eda Eugenia,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9909291812009927, "is_candidate": false}, {"start": 3161.43, "end": 3187.815, "text": " Y pensaba, bueno, dijeron parte de lo que quer\u00eda decir, pero lejos de angustiarme, eso me pone muy contenta, porque quiere decir que de una punta a la otra del pa\u00eds nos unen los mismos valores que tan bien expres\u00f3 Patricia, no hay mucho que uno pueda agregar a una dirigente tan valiosa como ella, creo que todos nos sentimos profundamente representados en cada una de las batallas que estuvo dando todo el a\u00f1o pasado, un a\u00f1o muy dif\u00edcil,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.936519526291999, "is_candidate": false}, {"start": 3188.43, "end": 3199.296, "text": " un a\u00f1o en el que no era f\u00e1cil ser oposici\u00f3n y ella le puso la cara y el cuerpo a un mont\u00f3n de batallas justamente de valores.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9941655744017194, "is_candidate": false}, {"start": 3199.296, "end": 3213.644, "text": "Ac\u00e1 no se cuestionaban personas sino valores de qu\u00e9 lado est\u00e1bamos cuando se liberaban presos de qu\u00e9 lado est\u00e1bamos cuando se imped\u00eda que los chicos concurran a las clases de qu\u00e9 lado est\u00e1bamos cuando se expropiaban empresas y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9506954916628811, "is_candidate": false}, {"start": 3213.644, "end": 3215.164, "text": "As\u00ed que me", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9930909361752445, "is_candidate": false}, {"start": 3216.552, "end": 3245.029, "text": " Siento profundamente representada en cada una de las expresiones que ella agarri\u00f3, pero quiero hacer enfoco en una puntualmente que rescat\u00e9, que la horizontalidad lleg\u00f3 para quedarse, y eso creo que nos invita a todos a comprometernos much\u00edsimo m\u00e1s, porque no hay l\u00edderes noesi\u00e1nicos que desde el verticalismo nos bajen soluciones m\u00e1gicas, sino que cada uno de nosotros, desde el espacio que le toca ocupar en una banca, en un consejo deliberante,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9510148391655312, "is_candidate": false}, {"start": 3245.384, "end": 3252.489, "text": " como militantes en una sombrilla, como diputados, senadores que buscan representar esos valores que nos unen.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.026332690029548, "is_candidate": false}, {"start": 3252.489, "end": 3259.613, "text": "Y que muchos de nosotros seguramente hace diez a\u00f1os ni siquiera so\u00f1\u00e1bamos en involucrarnos en pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.057967757226391, "is_candidate": false}, {"start": 3259.613, "end": 3265.957, "text": "Como bien dec\u00eda Daniel, seguramente m\u00e1s de una de nuestras familias nos dicen, pero \u00bfpara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9687596861762421, "is_candidate": false}, {"start": 3265.957, "end": 3268.439, "text": "Si ten\u00e9s una profesi\u00f3n, \u00bfpara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9680693383015945, "is_candidate": false}, {"start": 3268.439, "end": 3269.98, "text": "\u00bfQu\u00e9 necesidad exponerte?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.06634089293915, "is_candidate": false}, {"start": 3269.98, "end": 3273.022, "text": "Pero creo que justamente lo que nos convocan es apoyar", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9567836562500349, "is_candidate": false}, {"start": 3274.388, "end": 3302.118, "text": " un cambio, una transformaci\u00f3n, aportar desde el lugar de cada uno un granito de arena para vivir en una sociedad diferente y que nuestros hijos, en lugar de elegirirse, elijan quedarse, que vuelva a ser Argentina una tierra prometedora, que vuelva a estar la cultura del trabajo presente, poder salir del asistencialismo, que como dec\u00eda Patricia reci\u00e9n yo hago mucha militancia social porque he sido muchos a\u00f1os jefa de ANSES y la verdad que no me", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9548727535122102, "is_candidate": false}, {"start": 3303.718, "end": 3313.72, "text": " no me gratifican lo m\u00e1s m\u00ednimo, recorrer comedores, ayudar en comedores, ni nada, porque querr\u00eda que cada uno de esos chicos comiera en su casa con su familia y su pap\u00e1 lo pudiese mantener con su trabajo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9460027500196359, "is_candidate": false}, {"start": 3313.72, "end": 3328.884, "text": "Creo que el compromiso de cada uno de nosotros es invitar a cada vez m\u00e1s gente, m\u00e1s vecinos de a pie, como fuimos nosotros en alg\u00fan momento, que se involucren en pol\u00edtica, porque la pol\u00edtica es justamente la herramienta que tenemos para transformar esa realidad,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9935946637293437, "is_candidate": false}, {"start": 3329.462, "end": 3355.199, "text": " con eso nos tenemos que comprometer y cada uno de esos valores representarlo en los lugares que nos toca ocupar, porque como bien dec\u00eda, cada uno de nosotros es un testigo viviente de lo que queremos como sociedad y lo que cada uno dice es importante, es un mensaje para que otros se sientan identificados desde lo m\u00e1s chiquitito, desde el vecino que nos conoce y nos apoya.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9959723048752969, "is_candidate": false}, {"start": 3355.938, "end": 3365.182, "text": " Creo que es desde abajo donde podemos motorizar a la sociedad a que se involucre en volver a tener la Argentina que todos so\u00f1amos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.972780222625367, "is_candidate": false}, {"start": 3365.182, "end": 3374.286, "text": "As\u00ed que, bueno, muchas gracias por la invitaci\u00f3n, por el espacio y ojal\u00e1 se sucedan m\u00e1s encuentros y cada vez seamos m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9424595536932588, "is_candidate": false}, {"start": 3374.286, "end": 3381.789, "text": "Y pronto, como dice Patricia, con las botas puestas, volvamos a un segundo tiempo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.979157333950925, "is_candidate": false}, {"start": 3381.789, "end": 3382.93, "text": "Muchas gracias, Andr\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8479389971555573, "is_candidate": false}, {"start": 3383.86, "end": 3395.187, "text": " Leti, vas a derrotar al refrio, de Villa Constituci\u00f3n, muchas gracias Leticia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8730007102231978, "is_candidate": false}, {"start": 3395.187, "end": 3409.095, "text": "Bueno, como dec\u00eda Eduardo, de Villa Constituci\u00f3n, no me paro porque salgo del plano, estamos en la punta de la bota de Santa Fe, como me dec\u00eda Juan hoy, entre Rosario y San Nicol\u00e1s, para todos los que est\u00e1n ah\u00ed, con mucho orgullo, primero Patricia,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8285946049327565, "is_candidate": false}, {"start": 3409.879, "end": 3414.143, "text": " Siempre, la verdad, espectacular poder escucharte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7795608910540244, "is_candidate": false}, {"start": 3414.143, "end": 3433.502, "text": "Primero, como siempre digo, y un poco dec\u00eda Carla, la gratitud a esta escuela de dirigente, que nos profesionaliza, nos da un mont\u00f3n de herramientas, porque claramente tenemos que ser personas que venimos a la pol\u00edtica a brindar herramientas, a estar capacitados, a obviamente administrar el Estado, y a entender que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9191367439068733, "is_candidate": false}, {"start": 3434.557, "end": 3442.383, "text": " toda la sociedad, entender que no somos due\u00f1os del Estado, aquellos que en alg\u00fan momento por voto de la gente, por el voto popular de la gente, estamos al frente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8977165918436086, "is_candidate": false}, {"start": 3442.383, "end": 3458.754, "text": "Y cuando Patricia hablaba de los valores, de esto, de lo que somos realmente, de defender lo que sentimos desde la honestidad, a m\u00ed en ese momento, y no la refiero, sino que la verdad que me emocion\u00e9 con cada una de las palabras de los chicos, esto que dec\u00edan que cuando, gracias a la escuela de dirigente que nos permita conocernos,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8796814434240517, "is_candidate": false}, {"start": 3459.448, "end": 3463.629, "text": " Nos encontramos con esto, con escuchar palabras en los otros que nosotros tambi\u00e9n dir\u00edamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9289298486062973, "is_candidate": false}, {"start": 3463.629, "end": 3472.252, "text": "Y esto tambi\u00e9n pasa con Patricia y hace que uno se sienta emocionado y c\u00f3modo, y se convenza en seguir este camino, en seguir en la lucha, en no aflojar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9399376799474622, "is_candidate": false}, {"start": 3472.252, "end": 3482.294, "text": "Y quiero contarle esto que seguro muchos de los que est\u00e1n ac\u00e1 capaz que compartan alguna vivencia, y Patricia hablaba algo muy claro de los l\u00edmites, de lo que traemos como historia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9379742743891988, "is_candidate": false}, {"start": 3482.294, "end": 3488.036, "text": "Y a m\u00ed se me vino a la cabeza el recuerdo de ir a la casa de mi abuela, el famoso Zaw\u00e1n, que muchos de ustedes tal vez puedan haber tenido,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9185166473555302, "is_candidate": false}, {"start": 3488.816, "end": 3494.86, "text": " Y cada vez que iba a la casa de mi abuela mis padres me dec\u00edan, vos no pod\u00e9s entrar a la casa de tu abuela sin golpear y pedir permiso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9485493159555981, "is_candidate": false}, {"start": 3494.86, "end": 3499.743, "text": "Y yo en ese momento dec\u00eda, pero es la casa de mi abuela, de mi abuelo, \u00bfc\u00f3mo yo no voy a pasar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9499483914318266, "is_candidate": false}, {"start": 3499.743, "end": 3509.71, "text": "Y hoy de grande comprendo ese valor de que m\u00e1s all\u00e1 de lo que uno pueda estar, de lo que uno pueda querer, siempre, siempre, el otro est\u00e1 adelante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8964777491560624, "is_candidate": false}, {"start": 3510.34, "end": 3518.586, "text": " Y siempre tenemos que tener ese peque\u00f1o halo de luz que nos hace el respeto, que nos hace tener empat\u00eda, que nos hace escuchar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9116021162030505, "is_candidate": false}, {"start": 3518.586, "end": 3523.01, "text": "Y hoy entiendo, as\u00ed como un mont\u00f3n de otros ejemplos, ese valor que me daban.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9213647500093138, "is_candidate": false}, {"start": 3523.01, "end": 3528.054, "text": "El de que por m\u00e1s que sean tus abuelos, que para vos sea tu propia casa, hay un l\u00edmite.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9085941244129144, "is_candidate": false}, {"start": 3528.054, "end": 3533.338, "text": "Voltear a pedir permiso, decir gracias, y creo que eso a todos nosotros nos abre un mont\u00f3n de puertas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9547198892784309, "is_candidate": false}, {"start": 3533.838, "end": 3538.2, "text": " Y sumo, con este peque\u00f1o detalle, a todos los valores que acaban de nombrar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8408832280792058, "is_candidate": false}, {"start": 3538.2, "end": 3551.687, "text": "Que venimos a eso, a la pol\u00edtica, a aprender, a profesionalizarnos, por eso gracias a la Escuela de Dirigentes, gracias por conectarnos, gracias a... Ve\u00eda Ol\u00e1s de Conrad que yo he tenido la posibilidad de hacer cursos, gracias tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8853903498012057, "is_candidate": false}, {"start": 3552.307, "end": 3555.569, "text": " Creo que es el camino, creo que estamos para esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8646309200574873, "is_candidate": false}, {"start": 3555.569, "end": 3558.31, "text": "Hay muchos d\u00edas, un a\u00f1o que vino muy dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9837331813544924, "is_candidate": false}, {"start": 3558.31, "end": 3562.792, "text": "El s\u00e1bado salimos a afiliar en la provincia de Santa Fe y hemos sumado a mucha gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9116303351241081, "is_candidate": false}, {"start": 3562.792, "end": 3565.774, "text": "Nosotros nos toc\u00f3 hacerlo bajo de la lluvia, con los j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8767868578047099, "is_candidate": false}, {"start": 3565.774, "end": 3581.002, "text": "Agradezco a todo el equipo de Vicia Constituci\u00f3n y de todo el Departamento Constituci\u00f3n, porque si bien yo soy concejal y soy secretaria general del Departamento Constituci\u00f3n, hay mucha gente que se suma y que trabaja, as\u00ed que gracias, porque si hoy estamos ac\u00e1 es por el granito de arena que todos ustedes suman.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9271047777709667, "is_candidate": false}, {"start": 3582.09, "end": 3603.36, "text": " Creo que esto nos fortalece, hay mucha gente que se sigue sumando en las afiliaciones, que se sigue sumando para participar, a no aflojar, como nos ha demostrado Patricia, que lo ha hecho durante todo este tiempo, y como seguro cada uno de ustedes, desde su trabajo, su profesi\u00f3n, est\u00e9n o no est\u00e9n hoy en una funci\u00f3n pol\u00edtica, fiscalizando dentro de pocos meses, van a ser parte de este partido que va a seguir creciendo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9082971313584545, "is_candidate": false}, {"start": 3603.88, "end": 3617.769, "text": " Y lo m\u00e1s importante, ser responsables, cuidarnos, cuidar a los dem\u00e1s y no aflojar, no aflojar, que no nos hagan bajar los brazos porque es mentira el relato, porque la verdad es la que triunfa y porque el trabajo es lo que nos saca adelante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8786067604444437, "is_candidate": false}, {"start": 3617.769, "end": 3625.295, "text": "Gracias a todos, gracias a cada uno de la escuela dirigente y a todos los chicos de cada punta de este pa\u00eds que siguen apostando a un futuro mucho mejor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8433980093383903, "is_candidate": false}, {"start": 3625.295, "end": 3626.896, "text": "Un beso a todos y gracias por el espacio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9922571128955632, "is_candidate": false}, {"start": 3626.896, "end": 3628.797, "text": "Muchas gracias Leti.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7327454404103118, "is_candidate": false}, {"start": 3629.917, "end": 3637.724, "text": " Bueno, a ver Juan si tu timidez te va a permitir sobrellevar este dif\u00edcil momento de hablar despu\u00e9s de todo lo que o\u00edste.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8970636361954402, "is_candidate": false}, {"start": 3637.724, "end": 3642.267, "text": "Juan Coluchet, Capital Federal.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.826771852435367, "is_candidate": false}, {"start": 3642.267, "end": 3644.209, "text": "Y no soy concejal, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8875392669998077, "is_candidate": false}, {"start": 3644.209, "end": 3658.841, "text": "Bueno, gracias Eduardo, fant\u00e1stica reuni\u00f3n y gran trabajo de capacitaci\u00f3n, de convocatoria, que es impresionante cuando uno ve la representatividad que el PRO est\u00e1 logrando y desarrollando en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0299892055553639, "is_candidate": false}, {"start": 3659.575, "end": 3667.678, "text": " eh por supuesto con el invalorable apoyo de la de la fundaci\u00f3n eh Conrad de Nahuel en en todo este trabajo que es tan profundo \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0380833311750308, "is_candidate": false}, {"start": 3667.678, "end": 3672.52, "text": "Y Patricia no nos hizo hincapi\u00e9 en este concepto de calidad democr\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.952241366415474, "is_candidate": false}, {"start": 3672.52, "end": 3679.603, "text": "Yo creo que somos muy conscientes de que a nosotros nuestros votantes nos piden m\u00e1s, nos exigen m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0013866575127928, "is_candidate": false}, {"start": 3679.603, "end": 3681.944, "text": "A veces lo vemos como como como injusto \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9912297846625813, "is_candidate": false}, {"start": 3681.944, "end": 3685.726, "text": "Porque eh te critica porque est\u00e1 despeinado y el otro est\u00e1", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0188421173820847, "is_candidate": false}, {"start": 3689.793, "end": 3707.388, "text": " pero acept\u00e9moslo como un desaf\u00edo, acept\u00e9moslo como que vinimos a la pol\u00edtica para ser mejores, para hacer que el pa\u00eds sea mejor, para que la gente viva mejor, y si nos exigen m\u00e1s estemos orgullosos, porque triste es que nos exijan poco, triste ser\u00eda que nos compararan con los de enfrente, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.946957728961703, "is_candidate": false}, {"start": 3707.388, "end": 3716.236, "text": "As\u00ed que es muy importante todo este desarrollo de los valores, todo este debate, porque lo que marca la diferencia de por qu\u00e9 estamos ac\u00e1, por qu\u00e9 nos sumamos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9538954856675276, "is_candidate": false}, {"start": 3717.768, "end": 3728.472, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 creemos que vale la pena dedicarle frente a un mont\u00f3n de se\u00f1ales adversas, frente a un mont\u00f3n de argumentos para ser esc\u00e9pticos o hasta c\u00ednicos o desesperanzados?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9684216230410932, "is_candidate": false}, {"start": 3728.472, "end": 3731.413, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 creemos que podemos sacar el pa\u00eds adelante?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9745948926893925, "is_candidate": false}, {"start": 3731.413, "end": 3740.717, "text": "Y este reconocimiento que ac\u00e1 muchos han hecho a la labor de Patricia como jefa del partido, que ha sido important\u00edsimo porque es muy dif\u00edcil", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9510232167022005, "is_candidate": false}, {"start": 3741.775, "end": 3745.157, "text": " reestaurar el orgullo de un partido despu\u00e9s de perder una elecci\u00f3n presidencial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9300233070407171, "is_candidate": false}, {"start": 3745.157, "end": 3749.24, "text": "O sea, ac\u00e1 estamos dando por sentado algo que no estaba dado, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9618686102816861, "is_candidate": false}, {"start": 3749.24, "end": 3766.571, "text": "Desde la unidad de la oposici\u00f3n a poder estar en los albores de una campa\u00f1a con mucho orgullo, con la frente alta, y mirando a la gente con nuestras verdades, convencidos de que tenemos raz\u00f3n y que vamos a persuadir y que podemos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.967849768624633, "is_candidate": false}, {"start": 3767.233, "end": 3768.413, "text": " volver a ser mayor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0074021302808973, "is_candidate": false}, {"start": 3768.413, "end": 3769.574, "text": "Esto no estaba dado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9146069997989078, "is_candidate": false}, {"start": 3769.574, "end": 3776.056, "text": "Esto es un trabajo, es un esfuerzo, que por supuesto ha costado no pocas cr\u00edticas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9272205547432284, "is_candidate": false}, {"start": 3776.056, "end": 3781.779, "text": "Y yo lamento que algunos vean como que a veces se profundiza la grieta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9616089823687505, "is_candidate": false}, {"start": 3781.779, "end": 3790.162, "text": "Ac\u00e1 lo que tenemos es una conducci\u00f3n partidaria, Patricia la cabeza, pero los dirigentes en todo el pa\u00eds, que lo que tienen son convicciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9211192717150711, "is_candidate": false}, {"start": 3790.982, "end": 3816.617, "text": " y tienen firmeza o tenemos firmeza en la defensa de valores que son muy profundos, que son los valores por los cuales la humanidad ha estado luchando en los \u00faltimos trescientos a\u00f1os, creando toda una serie de instituciones para poner l\u00edmites al atropello del autoritarismo e instituciones tambi\u00e9n que crearon las condiciones para que la gente saliera de la pobreza, que era la condici\u00f3n generalizada de la humanidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9694984452636112, "is_candidate": false}, {"start": 3817.602, "end": 3831.75, "text": " Bueno, y son instituciones y valores que en la Argentina hemos decidido cuestionar, hemos decidido rechazar, hemos decidido inventar la rueda, pero haci\u00e9ndola distinta y estamos pagando las consecuencias de esos desaciertos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9195847507667448, "is_candidate": false}, {"start": 3831.75, "end": 3845.278, "text": "As\u00ed que, este, alguno confunde lo que es una profunda convicci\u00f3n, anidada en un gran amor a la patria, y en bailones muy arraigados, con una voluntad", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0009326580999367, "is_candidate": false}, {"start": 3845.838, "end": 3848.199, "text": " de de enfrentamiento que no es tal en absoluto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9433506380104169, "is_candidate": false}, {"start": 3848.199, "end": 3858.921, "text": "Nosotros queremos enfrentarnos a los problemas, a la pobreza, a la falta de calidad democr\u00e1tica, a a discutir nociones tan b\u00e1sicas como la justicia independiente, o la libertad de prensa, \u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9573458773442424, "is_candidate": false}, {"start": 3858.921, "end": 3863.102, "text": "Todos estos valores que Patricia este recit\u00f3 reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.003427391821806, "is_candidate": false}, {"start": 3863.102, "end": 3869.284, "text": "Reci\u00e9n este Andr\u00e9s rescat\u00f3 entre entre tantas cosas el concepto del partido horizontal que Patricia mencion\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0179813716913957, "is_candidate": false}, {"start": 3869.284, "end": 3871.644, "text": "Yo quiero rescatar un lado de de de esa", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9347419493394065, "is_candidate": false}, {"start": 3876.155, "end": 3892.084, "text": " o sea, lo que la otra cara de la moneda de un partido horizontal es que todos somos grandes y que se acaba el juego de venir a reclamar a las autoridades partidarias, a Buenos Aires, o a la capital provincial, por lo que en realidad es algo que tenemos que construir todos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9335915852161255, "is_candidate": false}, {"start": 3892.084, "end": 3896.707, "text": "Entonces, si a m\u00ed algo que no me gusta en mi partido, en mi distrito, tengo que trabajar para cambiarlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9278580818761042, "is_candidate": false}, {"start": 3896.707, "end": 3901.81, "text": "Est\u00e1n dadas esas condiciones, ese es el tipo de liderazgo que Patricia est\u00e1 desarrollando en el PRO,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9482529021167728, "is_candidate": false}, {"start": 3903.401, "end": 3911.651, "text": " Y creo que estamos como a mitad de camino, porque hablando, como hablo todos los d\u00edas con un mont\u00f3n de dirigentes, hay como una ambivalencia de esperar que te solucionen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.984008943016062, "is_candidate": false}, {"start": 3911.651, "end": 3920.622, "text": "Y la verdad, como dec\u00eda el general, saquemos el bat\u00f3n de mariscal que todos los dirigentes tienen en la mochila y le asumamos esa conducci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.960231326478791, "is_candidate": false}, {"start": 3921.278, "end": 3950.605, "text": " porque si lo hacemos, como se dijo ac\u00e1, si representamos estas verdades, estas convicciones, entonces ya no es Patricia, ya no es un grupo dirigente, ya no es las mil personas que se anotaron par\u00e9ntesis, ya somos decenas de miles, centenares de miles, y estamos construyendo entonces un triunfo que adem\u00e1s va a ser distinto, porque un triunfo basado en discutir valores de cara a la sociedad es un triunfo con un contenido de un mandato mucho m\u00e1s fuerte,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9380776187528712, "is_candidate": false}, {"start": 3951.609, "end": 3977.736, "text": " y por eso es tan importante el veinte veintiuno no solo porque es una oportunidad enorme de frenar atropellos y desvar\u00edos sino es eh un eslab\u00f3n fundacional para construir un retorno al gobierno nacional en el veinte veintitr\u00e9s con un mandato de cambio mucho m\u00e1s profundo que el que tuvo Mauricio en el veinte quince que fue incondicionante no solo porque necesitamos bancadas parlamentarias m\u00e1s fuertes sino porque necesitamos ese debate frente a la", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9609018600680735, "is_candidate": false}, {"start": 3981.177, "end": 3990.444, "text": " que es una condici\u00f3n indispensable para que Argentina encare las transformaciones de fondo que nos que nos saquen del pozo y nos vuelvan a poner en la senda de de crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9805969860628908, "is_candidate": false}, {"start": 3990.444, "end": 3996.628, "text": "As\u00ed que eh encaremos todo este proceso hasta ahora ha sido yo lo veo como un proceso de resistencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9334577330201832, "is_candidate": false}, {"start": 3996.628, "end": 3999.69, "text": "Pero ahora entramos una etapa m\u00e1s propositiva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0168878507779053, "is_candidate": false}, {"start": 3999.69, "end": 4004.894, "text": "Eh una etapa de donde vamos a estar construyendo la esperanza y la encaremos la con optimismo republicano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.004842350804152, "is_candidate": false}, {"start": 4004.894, "end": 4008.957, "text": "Eh todos los d\u00edas hay noticias adversas hoy mismo en el", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9566169541153255, "is_candidate": false}, {"start": 4011.448, "end": 4022.798, "text": " pero tambi\u00e9n todos los d\u00edas le marcamos un l\u00edmite al poder al atropello y marcamos la idea de que Argentina es plural y que esa es la convicci\u00f3n de los argentinos \u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.020580440758899, "is_candidate": false}, {"start": 4022.798, "end": 4035.269, "text": "As\u00ed que tomemos este desaf\u00edo de Patricia, tomemos este dec\u00e1logo de valores que por supuesto no es no es un un libro cerrado, sino una propuesta construir, dialogu\u00e9mosla con los argentinos, dialogu\u00e9mosla en cada pueblo, en cada provincia, en", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9056376216898967, "is_candidate": false}, {"start": 4039.395, "end": 4041.736, "text": " y este triunfo va a ser el triunfo de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9796919842245924, "is_candidate": false}, {"start": 4041.736, "end": 4051.68, "text": "No es el triunfo ni del PRO, ni del Junto por el Cambio, sino el triunfo de los argentinos, que quiz\u00e1s est\u00e1n mucho m\u00e1s cerca que los de todos nosotros y la sociedad sobre todo que est\u00e1 con brazos ca\u00eddos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9905478949586861, "is_candidate": false}, {"start": 4051.68, "end": 4058.763, "text": "Estamos en los albores de dar vuelta la tortilla, nos da la vuelta a la taba y construir un pa\u00eds en serio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9423503448934641, "is_candidate": false}, {"start": 4058.763, "end": 4059.844, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0442234982059386, "is_candidate": false}, {"start": 4059.844, "end": 4060.784, "text": "Gracias Juan.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8150336858938579, "is_candidate": false}, {"start": 4060.784, "end": 4067.267, "text": "Bueno Patricia, no s\u00e9 si quer\u00e9s decir la \u00faltima palabrita, porque la verdad que nos vamos tan contentos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8644071569207328, "is_candidate": false}, {"start": 4068.077, "end": 4093.85, "text": " No, simplemente much\u00edsimas gracias Eduardo, a la Fundaci\u00f3n Adenauer, a todos los que han participado, y bueno, todos vamos a estar en esta campa\u00f1a, creo que reci\u00e9n me hizo una linda correcci\u00f3n Juan cuando dijo, no solamente somos horizontales, sino que tambi\u00e9n cada uno tiene que ponerse", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5424795152408346, "is_candidate": false}, {"start": 4094.671, "end": 4106.694, "text": " en el lugar de ser jefe, de liderar, de ser l\u00edder, de convencer, de salir de ser opinador para ser constructor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4489354554156907, "is_candidate": true}, {"start": 4106.694, "end": 4114.196, "text": "Miremos la construcci\u00f3n que podemos hacer, y miremos el pa\u00eds que podemos ser, y ah\u00ed lo vamos a ir construyendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5432982687178222, "is_candidate": false}, {"start": 4114.196, "end": 4121.158, "text": "As\u00ed que, much\u00edsimas gracias Eduardo, felicitaciones a todo el equipo, y bueno, lo mejor para todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5382643434117791, "is_candidate": false}, {"start": 4122.453, "end": 4123.973, "text": " Bueno, mil gracias.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8139924761929715, "is_candidate": false}, {"start": 4123.973, "end": 4132.175, "text": "Guillermo, pon\u00e9 las direcciones ac\u00e1 en el chat, porque esta charla fant\u00e1stica se puede bajar tambi\u00e9n para verla de vuelta, los que quieran.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8374544295065198, "is_candidate": false}, {"start": 4132.175, "end": 4135.596, "text": "Y nada, estamos realmente muy, muy, muy felices.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0423512490875613, "is_candidate": false}, {"start": 4135.596, "end": 4138.277, "text": "Modestia aparte de lo bien que sali\u00f3 esto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9010392991783458, "is_candidate": false}, {"start": 4138.277, "end": 4141.458, "text": "Con ustedes, con ustedes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8593670553180306, "is_candidate": false}, {"start": 4141.458, "end": 4147.819, "text": "700 personas durante una hora y media aplaudiendo y llen\u00e1ndose de ganas, esperanza, energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8295831775194725, "is_candidate": false}, {"start": 4147.819, "end": 4150.98, "text": "O\u00edme, estamos felices.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9233790648079194, "is_candidate": false}, {"start": 4150.98, "end": 4151.78, "text": "Muchas gracias a todos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9649432198831784, "is_candidate": false}], "Index": 1352, "channel_id": "UCAKLsIDNo_sUFOqDEl9gUyQ", "channel": "Escuela Nacional de Dirigentes PRO", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@prodirigentes", "id": "WTw6Cx7jyJk", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=WTw6Cx7jyJk", "title": "Nuestros Valores - Patricia Bullrich - 13-04-2021", "duration": 4161.0, "view_count": 814.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}