{"segments": [{"start": 0.028, "end": 1.449, "text": " Pavimento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8568455458513032, "is_candidate": false}, {"start": 1.449, "end": 2.769, "text": "Acomp\u00e1\u00f1enme.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9303662439467018, "is_candidate": false}, {"start": 2.769, "end": 4.21, "text": "Voy a recibir a Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9180631801748456, "is_candidate": false}, {"start": 4.21, "end": 6.051, "text": "Patricia, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7582691152280563, "is_candidate": false}, {"start": 6.051, "end": 6.291, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8168906792109298, "is_candidate": false}, {"start": 6.291, "end": 6.511, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8554722676749467, "is_candidate": false}, {"start": 6.511, "end": 7.691, "text": "\u00bfC\u00f3mo te va?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9706013239492999, "is_candidate": false}, {"start": 7.691, "end": 22.698, "text": "Bien, quiero pedirte una mirada primero general y despu\u00e9s nos vamos metiendo en las palabras de la vicepresidenta anoche desde esa tarima, ese escenario que se arm\u00f3 en la puerta de su casa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8305685845839057, "is_candidate": false}, {"start": 24.543, "end": 28.385, "text": " La idea de la persecuci\u00f3n de la represi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8301978847248986, "is_candidate": false}, {"start": 28.385, "end": 51.66, "text": "Yo creo que Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner viene en un plan desde antes de asumir como vicepresidenta que es absolutamente sistem\u00e1tico y pensado respecto a qu\u00e9 hacer en cada etapa porque ella sab\u00eda que en estas causas y sobre todo en esta debilidad y en Otesur y en algunas de las causas importantes", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3019804390091917, "is_candidate": true}, {"start": 52.34, "end": 56.483, "text": " que atraviesa, iba a llegar a estas instancias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31434691289634853, "is_candidate": true}, {"start": 56.483, "end": 74.857, "text": "Y entonces fueron armando una defensa totalmente basada en la persecuci\u00f3n pol\u00edtica, en ella como posible presa pol\u00edtica, en la venganza como modelo pol\u00edtico de parte nuestro,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3275177418494917, "is_candidate": true}, {"start": 75.958, "end": 91.579, "text": " Y ayer fue un hecho m\u00e1s, un episodio m\u00e1s de mucha violencia, de enorme violencia, respecto a este plan para quedar como una hero\u00edna.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35877794301148547, "is_candidate": true}, {"start": 93.041, "end": 121.398, "text": " y no como lo que realmente gener\u00f3 en la Argentina que es haberse llevado el dinero de los argentinos a los bolsillos no solamente de ella, de sus secretarios, de sus secretarios de Estado, de toda una cantidad de gente que se enriqueci\u00f3 personalmente y habr\u00e1n gastado plata en muchas campa\u00f1as adem\u00e1s y comprado muchas conciencias y ha ampliado esto,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.336481725355838, "is_candidate": true}, {"start": 122.178, "end": 137.951, "text": " ampliado esto a otros dirigentes y naturaliz\u00f3 la idea de que pod\u00edamos vivir robando y que eso era parte casi natural de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.353144965913914, "is_candidate": true}, {"start": 137.951, "end": 144.176, "text": "Yo creo que la confrontaci\u00f3n con eso es algo muy importante porque es lo que plantea", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38814125514924125, "is_candidate": true}, {"start": 145.579, "end": 150.141, "text": " Lo dijo el fiscal en su \u00faltima locuci\u00f3n cuando dijo de justicia o corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4609716678545148, "is_candidate": true}, {"start": 150.141, "end": 154.363, "text": "Bueno, desde la perspectiva nuestra hay un paso previo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3916874294601721, "is_candidate": true}, {"start": 154.363, "end": 156.724, "text": "Es la \u00e9tica de un gobierno o la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48019996304758716, "is_candidate": true}, {"start": 156.724, "end": 158.745, "text": "Es decir, \u00bfqu\u00e9 decid\u00eds vos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45978019523626257, "is_candidate": true}, {"start": 158.745, "end": 159.825, "text": "\u00bfGobernar para qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5452148583229335, "is_candidate": false}, {"start": 159.825, "end": 160.526, "text": "\u00bfPara vos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5552421488055722, "is_candidate": false}, {"start": 160.526, "end": 163.707, "text": "\u00bfO decid\u00eds gobernar para la sociedad, para la gente?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3670582809062656, "is_candidate": true}, {"start": 163.707, "end": 169.25, "text": "\u00bfPara que haya m\u00e1s rutas, para que haya m\u00e1s infraestructura, m\u00e1s empresas, menos impuestos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34043090120228436, "is_candidate": true}, {"start": 169.25, "end": 172.351, "text": "Es decir, \u00bfm\u00e1s trabajo, m\u00e1s educaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42864579816392323, "is_candidate": true}, {"start": 172.351, "end": 173.532, "text": "\u00bfPara qu\u00e9 decid\u00eds gobernar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4285295752349455, "is_candidate": true}, {"start": 174.672, "end": 182.44, "text": " Una parte importante del gobierno del matrimonio Kirchner fue que decidieron gobernar para ellos, para sus bolsillos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37726118088301774, "is_candidate": true}, {"start": 182.44, "end": 187.466, "text": "\u00bfC\u00f3mo manej\u00f3 la polic\u00eda de la ciudad, esta polic\u00eda de Horacio Rodr\u00edguez Larreta?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6935632527876904, "is_candidate": false}, {"start": 187.466, "end": 188.647, "text": "\u00bfC\u00f3mo eval\u00faas la actuaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.860889346814373, "is_candidate": false}, {"start": 190.422, "end": 205.988, "text": " A m\u00ed me parece que cuando vos ya tom\u00e1s una decisi\u00f3n, tomaste la decisi\u00f3n de, digamos, cercar la casa de la vicepresidenta para cuidar a ella y a los vecinos, la ten\u00e9s que mantener.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3345615445257718, "is_candidate": true}, {"start": 205.988, "end": 211.51, "text": "Me parece que ah\u00ed el problema, y es lo que estamos viendo hoy, es que hoy la calle la tiene la militancia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45867450662453146, "is_candidate": true}, {"start": 212.65, "end": 215.731, "text": " deciden, son los que cortan el tr\u00e1nsito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4326174978674552, "is_candidate": true}, {"start": 215.731, "end": 231.078, "text": "Entonces, si seguimos naturalizando que el orden, la ley, el imperio de la ley, lo tiene grupos informales o grupos pol\u00edticos y no el Estado,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33302795357554205, "is_candidate": true}, {"start": 232.298, "end": 244.862, "text": " no el Estado de Derecho, no es la polic\u00eda, no son los gobiernos, sino que es un grupo que decide ponerse una chaquetita de un determinado color y dice, ahora el tr\u00e1nsito lo manejo yo, ahora la calle es m\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.364538591794612, "is_candidate": true}, {"start": 244.862, "end": 254.766, "text": "Entonces, creo que ah\u00ed el problema es que se rompe un contrato de convivencia social y se genera el privilegio del poder.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4037080081274198, "is_candidate": true}, {"start": 254.766, "end": 256.426, "text": "El privilegio del poder.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4721426829332205, "is_candidate": true}, {"start": 256.426, "end": 261.008, "text": "Ayer, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, en ese lugar, ten\u00eda el privilegio del poder.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46524643039945124, "is_candidate": true}, {"start": 261.048, "end": 263.849, "text": " \u00bfC\u00f3mo debi\u00f3 haber sido esa escena entonces?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8143814975451977, "is_candidate": false}, {"start": 263.849, "end": 278.235, "text": "Para m\u00ed cuando vos tomaste la decisi\u00f3n de mantener la valla, la manten\u00e9s y no te corres de ah\u00ed porque lo que te est\u00e1n poniendo en duda no es un problema de una valla, es lo simb\u00f3lico, es d\u00f3nde est\u00e1 el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3712208109370214, "is_candidate": true}, {"start": 278.235, "end": 283.237, "text": "El gobierno est\u00e1 en el que mantiene el orden y vos no pod\u00e9s entregar ese orden.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36988878643304135, "is_candidate": true}, {"start": 284.165, "end": 293.161, "text": " Yo reci\u00e9n por la tele veo que estaba la militancia haciendo el cord\u00f3n y decidiendo cu\u00e1ndo cortaba en la calle y cu\u00e1ndo no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3767615909638484, "is_candidate": true}, {"start": 293.161, "end": 294.644, "text": "Te llevo a la escena de ayer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8691967592372254, "is_candidate": false}, {"start": 294.644, "end": 295.005, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8796009705886872, "is_candidate": false}, {"start": 295.005, "end": 295.826, "text": "\u00bfQu\u00e9 hubieras hecho vos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9337662812405145, "is_candidate": false}, {"start": 297.527, "end": 302.629, "text": " Yo, digamos, tomada esa decisi\u00f3n, que no s\u00e9 si lo hubiera tomado... La decisi\u00f3n de poner vallas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45824698456139423, "is_candidate": true}, {"start": 302.629, "end": 307.211, "text": "S\u00ed, no quiero discutir esa decisi\u00f3n porque es como discutir sobre algo que pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5047474630749123, "is_candidate": false}, {"start": 307.211, "end": 309.852, "text": "Entonces, no tiene sentido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4599298505690088, "is_candidate": true}, {"start": 309.852, "end": 314.594, "text": "Yo cuando puse vallas, que vos las ve\u00edas en el Puente Borred\u00f3n, no me pasaron nunca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3625413034219783, "is_candidate": true}, {"start": 314.594, "end": 315.275, "text": "Nunca la pasaron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5738390162600671, "is_candidate": false}, {"start": 316.035, "end": 328.38, "text": " Cuando tomamos la decisi\u00f3n de que no se cortaba m\u00e1s la autopista de Seiza, para no ver m\u00e1s a la gente yendo con las valijas por la autopista de Seiza, arranqu\u00e9 y tuve el primer problema el d\u00eda 28.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3446792956447756, "is_candidate": true}, {"start": 328.38, "end": 335.543, "text": "18 d\u00edas despu\u00e9s de asumir, tuve el primer problema con balas de goma, pero nunca m\u00e1s cortaron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43914036413510893, "is_candidate": true}, {"start": 336.383, "end": 341.086, "text": " Cuando decid\u00ed que la Panamericana no se cortaba nunca m\u00e1s, saqu\u00e9 los autos con gr\u00faa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3341741712567776, "is_candidate": true}, {"start": 341.086, "end": 353.455, "text": "Es decir, vos ten\u00e9s que... Cuando decidimos en el G20 que no se mov\u00eda una mosca porque ten\u00edamos 20 presidentes, lo hicimos y no tuvimos un solo problema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40617075028118843, "is_candidate": true}, {"start": 353.455, "end": 356.337, "text": "\u00bfY seg\u00fan vos qu\u00e9 pas\u00f3 ac\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48308607178069773, "is_candidate": true}, {"start": 356.337, "end": 362.382, "text": "Para m\u00ed hay una... Es decir, en la seguridad vos no pod\u00e9s tener miedo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41797413322560784, "is_candidate": true}, {"start": 363.222, "end": 368.929, "text": " ten\u00e9s que ir, digamos, si vos ten\u00e9s el miedo, le transmit\u00eds ese miedo a la polic\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4036714478051293, "is_candidate": true}, {"start": 368.929, "end": 374.335, "text": "Si vos dec\u00eds, bueno, voy, pero no tanto, pero tengan cuidado... \u00bfEl miedo del jefe de la ciudad?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4521783376447568, "is_candidate": true}, {"start": 374.335, "end": 382.084, "text": "No s\u00e9 de qui\u00e9n es, yo no creo que el jefe de la ciudad est\u00e9 directamente involucrado con un operativo, pero, digamos, el hecho de que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44186498080386527, "is_candidate": true}, {"start": 382.865, "end": 394.934, "text": " siempre la ciudad est\u00e9 con las calles tomadas, implica que nosotros tenemos que discutir, porque simb\u00f3licamente, para Juntos por el Cambio, \u00bfd\u00f3nde nos ven a nosotros m\u00e1s d\u00e9biles?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38567627105287006, "is_candidate": true}, {"start": 394.934, "end": 395.274, "text": "En esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6484020304296696, "is_candidate": false}, {"start": 396.607, "end": 401.63, "text": " Dicen, no, pero juntos por el cambio siempre le toman la calle, nunca va a poder gobernar porque siempre le van a tomar la calle.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4299934702685778, "is_candidate": true}, {"start": 401.63, "end": 406.153, "text": "Entonces, \u00bfd\u00f3nde nos tenemos que hacer fuertes como fuerza pol\u00edtica alternativa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4307014745086991, "is_candidate": true}, {"start": 406.153, "end": 421.683, "text": "En mostrar que nosotros somos responsables de la calle y la manejamos y no nos dejamos manejar por Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, por el kirchnerismo, ni por nadie, digamos, sino que el Estado funciona y funciona bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40725748173274645, "is_candidate": true}, {"start": 422.924, "end": 424.165, "text": " \u00bfPod\u00e9s tener consecuencias?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5373592676259416, "is_candidate": false}, {"start": 424.165, "end": 425.927, "text": "Pod\u00e9s tener consecuencias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4602769107015898, "is_candidate": true}, {"start": 425.927, "end": 428.809, "text": "Hay consecuencias cuando vos actu\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38446331714711146, "is_candidate": true}, {"start": 428.809, "end": 432.953, "text": "Yo te quiero recordar, mir\u00e1 a d\u00f3nde voy a ir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8252897627078479, "is_candidate": false}, {"start": 434.45, "end": 441.737, "text": " El caso Maldonado fue un intento por momentos casi de golpe de Estado que sufrieron a partir de esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7544643485392053, "is_candidate": false}, {"start": 441.737, "end": 446.681, "text": "Lo que digo es, una cosa es como el mundo deber\u00eda ser y otra es como el mundo es.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8279702459539849, "is_candidate": false}, {"start": 446.681, "end": 455.829, "text": "Lo que tenemos es una Argentina que est\u00e1 esperando tambi\u00e9n la dureza de la polic\u00eda para hay un muerto, hay heridos, volvi\u00f3 la represi\u00f3n, los Falcon Verde.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8751428079390995, "is_candidate": false}, {"start": 456.985, "end": 472.073, "text": " Tambi\u00e9n hay una utilizaci\u00f3n de, si se endurece mucho una polic\u00eda, cargar im\u00e1genes de muertos, de represi\u00f3n, de gases... Por fuera de mi opini\u00f3n, lo que digo es... S\u00ed, est\u00e1 claro, pero ayer...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7867390102021192, "is_candidate": false}, {"start": 472.753, "end": 475.595, "text": " Estaba claro que era una provocaci\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4602001459693035, "is_candidate": true}, {"start": 475.595, "end": 480.817, "text": "Estaba claro que estaban midiendo la capacidad y el car\u00e1cter.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4188887517569647, "is_candidate": true}, {"start": 480.817, "end": 483.439, "text": "Te est\u00e1n midiendo el car\u00e1cter, te est\u00e1n midiendo la capacidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41210305101165357, "is_candidate": true}, {"start": 483.439, "end": 488.422, "text": "Si a vos te miden el car\u00e1cter y la capacidad, vos ten\u00e9s que actuar con car\u00e1cter y con capacidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40039033162335547, "is_candidate": true}, {"start": 488.422, "end": 489.942, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 ten\u00e9s que hacer eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5072435891266232, "is_candidate": false}, {"start": 489.942, "end": 496.826, "text": "Porque eso es muy importante en relaci\u00f3n a qu\u00e9 somos nosotros como fuerza pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4322948743039017, "is_candidate": true}, {"start": 496.826, "end": 499.568, "text": "Entonces, \u00bfque vos pod\u00e9s tener un problema?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4757494560652975, "is_candidate": true}, {"start": 499.568, "end": 500.068, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7716074224810103, "is_candidate": false}, {"start": 500.408, "end": 501.789, "text": " que puedes tener un problema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6484719739149314, "is_candidate": false}, {"start": 501.789, "end": 506.571, "text": "Ahora, siempre la acci\u00f3n puede tener problemas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4881813700887654, "is_candidate": true}, {"start": 506.571, "end": 521.878, "text": "El caso Maldonado, que vos acabas de nombrar, fueron 78 d\u00edas de acusaciones permanentes, sistem\u00e1ticos, de inventos, de pruebas, y nosotros mantuvimos una conducta clara, y esa conducta llev\u00f3 al esclarecimiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3546753324211289, "is_candidate": true}, {"start": 521.878, "end": 529.681, "text": "Entonces, cuando vos tom\u00e1s una decisi\u00f3n, la ten\u00e9s que mantener y ten\u00e9s que ir a fondo, a menos que vos no creas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4289298252627226, "is_candidate": true}, {"start": 529.681, "end": 532.042, "text": " Y viene la negociaci\u00f3n que tuvieron anoche.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8670435993541757, "is_candidate": false}, {"start": 532.042, "end": 534.902, "text": "Estuvo An\u00edbal Fern\u00e1ndez, Guado de Pedro y alguien m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8803498789159361, "is_candidate": false}, {"start": 534.902, "end": 538.563, "text": "Y del otro lado estuvieron Jorge Macri, Marcelo Adalessandro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.873627534083473, "is_candidate": false}, {"start": 538.563, "end": 540.864, "text": "Estuvo en nuestro programa hace un rato.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.727291216765158, "is_candidate": false}, {"start": 540.864, "end": 554.028, "text": "Dice que llegaron a un acuerdo en donde no se pod\u00eda cortar la calle, no se pod\u00eda acampar, no se pod\u00edan redoblantes ni pirotecnia, y que desconocieron el pacto hecho anoche hoy mismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8773403297535336, "is_candidate": false}, {"start": 554.028, "end": 557.989, "text": "Y que estaban ya los carros preparados para despejar el \u00e1rea.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8438440787439473, "is_candidate": false}, {"start": 558.289, "end": 560.27, "text": " Ahora mismo eso iba a ocurrir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8581076039789439, "is_candidate": false}, {"start": 560.27, "end": 563.533, "text": "Bueno, a ver.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36965142347672997, "is_candidate": true}, {"start": 563.533, "end": 566.334, "text": "Es evidente que te est\u00e1n midiendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4795372843117809, "is_candidate": true}, {"start": 566.334, "end": 571.138, "text": "Es evidente que ese pacto no iba a ser cumplido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40372242052296103, "is_candidate": true}, {"start": 571.138, "end": 579.043, "text": "Es evidente que vos ten\u00e9s que hacer cumplir el pacto en el momento en el que vos ten\u00e9s el monopolio de esa fuerza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3631918662192031, "is_candidate": true}, {"start": 579.043, "end": 582.946, "text": "Ese es el momento, porque el tema es", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5309485117242182, "is_candidate": false}, {"start": 583.686, "end": 598.518, "text": " que si vos apareces como que en el momento m\u00e1s importante, vos est\u00e1s cediendo casi el control de la calle a la c\u00e1mpora, a la militancia o a los grupos que estaban ah\u00ed, vos les cedes el control de la calle.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3904189303001897, "is_candidate": true}, {"start": 598.518, "end": 600.219, "text": "Adem\u00e1s eran todos diputados nacionales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48502090652831864, "is_candidate": true}, {"start": 600.219, "end": 603.842, "text": "A ver, esos diputados nacionales hay que hacerles una denuncia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3777908492469064, "is_candidate": true}, {"start": 604.402, "end": 614.23, "text": " a todo lo que rompieron lo tienen que pagar, tienen que pagar hasta el \u00faltimo vidrio, hasta el \u00faltimo lucro cesante de las personas que no est\u00e1n pudiendo abrir sus negocios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37407620857049007, "is_candidate": true}, {"start": 614.23, "end": 615.411, "text": "Hay que actuar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5819307090863967, "is_candidate": false}, {"start": 615.411, "end": 629.562, "text": "Si vos no actu\u00e1s, le regal\u00e1s la calle, que simb\u00f3licamente, cuando vos mir\u00e1s los momentos en los que hubo momentos dif\u00edciles en la Argentina, simb\u00f3licamente siempre te utilizaron la calle para intentar voltearte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3892963569071063, "is_candidate": true}, {"start": 630.042, "end": 648.792, "text": " Porque a nosotros tambi\u00e9n nos intentaron voltear con 14 toneladas de piedra, o el 20 de diciembre en contra de la R\u00faa, o momentos en los que pod\u00eda haber negociaci\u00f3n pol\u00edtica, es el avance de la calle, el avance contra las instituciones democr\u00e1ticas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3579751176163285, "is_candidate": true}, {"start": 648.792, "end": 652.174, "text": "Bueno, nosotros como dem\u00f3cratas, nadie quiere un muerto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4990163211890022, "is_candidate": true}, {"start": 652.734, "end": 668.629, "text": " Ahora, lo que vos ten\u00e9s que hacer es que si te ponen eso como condici\u00f3n para que vos cedas y no representes a la sociedad en su demanda de una convivencia, vos lo que est\u00e1s haciendo es entregando tu principio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3432945897894546, "is_candidate": true}, {"start": 668.629, "end": 677.938, "text": "Tu principio es que vos no acept\u00e1s, dej\u00e1s que la convivencia se transforme en una omnipotencia de parte de ellos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.447076448589644, "is_candidate": true}, {"start": 678.534, "end": 683.358, "text": " Vamos a abrirle a nuestros periodistas preguntas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7963742600091208, "is_candidate": false}, {"start": 683.358, "end": 684.76, "text": "Est\u00e1 Pablo de Le\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7503622103339959, "is_candidate": false}, {"start": 684.76, "end": 685.661, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Patricia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8810672976334709, "is_candidate": false}, {"start": 685.661, "end": 686.601, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8875194851312916, "is_candidate": false}, {"start": 686.601, "end": 693.848, "text": "Uno ve, viendo estas im\u00e1genes de la semana pasada, que Cristina claramente cop\u00f3 el escenario pol\u00edtico del peronismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8636833287586878, "is_candidate": false}, {"start": 693.848, "end": 695.589, "text": "Y por el lado de la oposici\u00f3n vemos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9120178691494465, "is_candidate": false}, {"start": 696.27, "end": 706.757, "text": " que en este caso vos est\u00e1s criticando el desempe\u00f1o de la RETA cuando ayer \u00e9l dio una conferencia de prensa a la cual algunos y previamente los periodistas no dec\u00edan que vos ibas a participar de esa conferencia de prensa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8632217081794842, "is_candidate": false}, {"start": 706.757, "end": 721.927, "text": "Digo, \u00bfno le est\u00e1n haciendo un regalo al kirchnerismo que hoy est\u00e1 totalmente abroquelado defendi\u00e9ndola en un juicio de corrupci\u00f3n a Cristina y ustedes est\u00e1n discutiendo respecto de procedimientos que son quiz\u00e1s m\u00e1s chicos pero en vista de un a\u00f1o electoral no merecer\u00edan mostrarse m\u00e1s unidos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8796790171355302, "is_candidate": false}, {"start": 724.526, "end": 745.176, "text": " Yo creo que no estamos discutiendo de un procedimiento, estamos discutiendo de una concepci\u00f3n profunda de c\u00f3mo se maneja el Estado, de con qu\u00e9 car\u00e1cter y con qu\u00e9 definici\u00f3n nosotros vamos a conducir la Argentina, no estamos discutiendo de las vallas, por eso yo no me quise meter en eso, porque eso es totalmente t\u00e9cnico... Pero m\u00e1s fuerte es lo que te pregunta Pablo en tu respuesta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3510300234563939, "is_candidate": true}, {"start": 745.576, "end": 773.502, "text": " En esto yo lo que quiero es transmitirle a la sociedad, yo no estoy peleada con la reta, pero le quiero transmitir a la sociedad que yo quiero representar un Juntos por el Cambio que no se deje manejar o manipular por el kirchnerismo, por la prepotencia kirchnerista y que sea capaz de ponerle la fuerza de la convicci\u00f3n adelante y de esa manera poder entender", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.378432703757032, "is_candidate": true}, {"start": 774.262, "end": 781.245, "text": " que no podemos regalar a lo que es el desorden, la falta de ley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39798261368139964, "is_candidate": true}, {"start": 781.245, "end": 792.07, "text": "Porque esta falta de ley la ten\u00e9s en el sur, la ten\u00e9s en la toma de tierras, la ten\u00e9s en el chaco que te entran con cuchillos a robarte tus propiedades y en tierra, la ten\u00e9s en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3851463881158327, "is_candidate": true}, {"start": 792.07, "end": 802.315, "text": "Entonces, lo simb\u00f3lico, cuando vos tom\u00e1s un s\u00edmbolo y dec\u00eds, ac\u00e1 no me van a pasar, vos lo que est\u00e1s marcando es qu\u00e9 es lo que vos vas a hacer cuando sos gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3482477721250493, "is_candidate": true}, {"start": 803.196, "end": 804.758, "text": " Y ac\u00e1 en la ciudad somos gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5393996200925282, "is_candidate": false}, {"start": 804.758, "end": 811.147, "text": "Entonces, eso es lo importante, no es una pelea personal, no es una discusi\u00f3n con la reta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.372636152958556, "is_candidate": true}, {"start": 811.147, "end": 817.657, "text": "Yo no tengo ninguna discusi\u00f3n con la reta, yo tengo una idea de qu\u00e9 hay que transmitirle a la sociedad y qu\u00e9 hab\u00eda que haberle transmitido ayer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37485912925415577, "is_candidate": true}, {"start": 817.657, "end": 818.398, "text": "Eso es lo que yo creo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6486588823843435, "is_candidate": false}, {"start": 819.307, "end": 828.392, "text": " Patricia, te quer\u00eda preguntar lo siguiente y tiene que ver con lo que dec\u00eds, tomamos como ejemplo lo que est\u00e1 pasando con la ciudad y la seguridad, la calle pero en general.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9534782717356742, "is_candidate": false}, {"start": 828.392, "end": 839.157, "text": "Tenemos por un lado a Cristina muy organizada, con una estrategia muy definida, Cristina que se est\u00e1 presentando candidata a 2023 e intenta desorganizar a la oposici\u00f3n a tal punto que... Lo logra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.927167487621543, "is_candidate": false}, {"start": 839.157, "end": 841.679, "text": "Lo logra, lo logra en la calle.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8722553797937385, "is_candidate": false}, {"start": 842.619, "end": 851.026, "text": " lo logra y adem\u00e1s est\u00e1 intentando tambi\u00e9n que se derogue la ley de las PASO, las internas abiertas, con lo cual eso se empez\u00f3 a circular.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9666582811776695, "is_candidate": false}, {"start": 851.026, "end": 854.048, "text": "Ustedes van a quedar con mucha dificultad para organizarse.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0247510218634373, "is_candidate": false}, {"start": 855.271, "end": 861.876, "text": " \u00bfC\u00f3mo van a ser en Juntos por el Cambio para organizarse r\u00e1pidamente ante el riesgo de que por ah\u00ed ni siquiera tengan paso que los ordenen?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9676078597499893, "is_candidate": false}, {"start": 861.876, "end": 866.32, "text": "Porque con lo que vos dec\u00eds, hay que mostrar una posici\u00f3n para cuando uno es gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9988351280111357, "is_candidate": false}, {"start": 866.32, "end": 877.931, "text": "Bueno, pero para eso todos ustedes que son un mont\u00f3n con distintas aspiraciones, distintos con aspiraciones presidenciales, tienen que poder por lo menos mostrar un frente un poco m\u00e1s unificado frente a la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8976329463629176, "is_candidate": false}, {"start": 877.931, "end": 879.813, "text": "Bueno, pero justamente el frente unificado", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.496796861533361, "is_candidate": true}, {"start": 881.694, "end": 908.851, "text": " est\u00e1 en cu\u00e1les son, conmigo Cristina no logra, digamos, dividir nada, ni logra cambiarme de los principios, eso es lo importante, que no nos cambie de los principios, que no nos atropelle, porque si nosotros nos dejamos atropellar ahora, nos va a atropellar cuando seamos gobierno de nuevo, entonces lo que estamos discutiendo ac\u00e1 es profundo y es mejor que lo discutamos ahora y no que digamos, bueno,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3628214947769264, "is_candidate": true}, {"start": 909.191, "end": 917.973, "text": " Hacemos silencio, nos callamos la boca y el d\u00eda de ma\u00f1ana, cuando tengamos que ser gobierno, nos paralizan el gobierno de entrada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4162356072674972, "is_candidate": true}, {"start": 917.973, "end": 923.314, "text": "Nosotros tenemos que decir que esto que est\u00e1 pasando tiene que ver con paralizarnos el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42146675365853326, "is_candidate": true}, {"start": 923.314, "end": 929.476, "text": "Nuestro futuro tiene que ver con intentar paralizar la ruptura de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48270424440433923, "is_candidate": true}, {"start": 929.476, "end": 930.236, "text": "No existe.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6443044490073793, "is_candidate": false}, {"start": 930.236, "end": 932.977, "text": "Lo que existe es el intento de dominarte,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5324163762621976, "is_candidate": false}, {"start": 933.857, "end": 948.765, "text": " discursiva y simb\u00f3licamente y a m\u00ed no me van a dominar ni discursiva ni simb\u00f3licamente yo voy a defender a una sociedad que no quiere que esto pase entonces si yo le digo digamos si a m\u00ed me llam\u00f3 ayer la reta es verdad me llam\u00f3 y me dijo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3274179875293236, "is_candidate": true}, {"start": 950.226, "end": 962.123, "text": " Yo voy si hablo, voy si yo puedo poner la posici\u00f3n concreta de lo que creo que es importante plantearle ah\u00ed a Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner enfrente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.447341464861433, "is_candidate": true}, {"start": 962.123, "end": 964.727, "text": "Ahora, ir para, de alguna manera,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40884582631678557, "is_candidate": true}, {"start": 966.045, "end": 980.318, "text": " Porque hay una foto, perd\u00f3n, hay una foto que en alg\u00fan momento quiz\u00e1 podamos ver, donde est\u00e1 toda casi les dir\u00eda la formaci\u00f3n de integrantes muy importantes, no todos, pero muchos, de Juntos por el Cambio, a esa foto te quer\u00edan sumar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8108363248548784, "is_candidate": false}, {"start": 980.318, "end": 983.601, "text": "Pero igualmente, s\u00ed, s\u00ed, pero eso no es lo importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41316283200304404, "is_candidate": true}, {"start": 983.601, "end": 986.003, "text": "Lo importante es que, a ver, esto que estamos discutiendo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40399682775301027, "is_candidate": true}, {"start": 986.183, "end": 990.424, "text": " Vos dec\u00eds, yo voy si puedo decir esto mismo que est\u00e1s diciendo ahora.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.896727180881723, "is_candidate": false}, {"start": 990.424, "end": 1003.487, "text": "Pero claro, porque es fundamental, porque si no, nosotros, digamos, si no tenemos la fortaleza que tenemos que tener para gobernar el car\u00e1cter, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38398530588297475, "is_candidate": true}, {"start": 1003.487, "end": 1005.508, "text": "Ayer nos erosionaron el car\u00e1cter.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4183980422614725, "is_candidate": true}, {"start": 1006.372, "end": 1009.779, "text": " Entonces no nos pueden erosionar el car\u00e1cter.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5617696458404406, "is_candidate": false}, {"start": 1009.779, "end": 1011.021, "text": "Uno est\u00e1 ac\u00e1 todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8198729035235759, "is_candidate": false}, {"start": 1011.021, "end": 1013.165, "text": "Est\u00e1s diciendo frases fuertes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8300865235702135, "is_candidate": false}, {"start": 1013.165, "end": 1016.973, "text": "Estoy diciendo frases fuertes porque justamente eso es lo que se va a discutir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4870711843192722, "is_candidate": true}, {"start": 1017.852, "end": 1021.015, "text": " \u00bfen c\u00f3mo se va a dirimir Juntos por el Cambio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4958369828684783, "is_candidate": true}, {"start": 1021.015, "end": 1031.945, "text": "\u00bfJuntos por el Cambio va a ser una fuerza que se va a animar a, digamos, debatir y discutir y poner en crisis el poder kirchnerista?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3549349929485205, "is_candidate": true}, {"start": 1031.945, "end": 1043.775, "text": "\u00bfO Juntos por el Cambio se va a poner en una posici\u00f3n de segunda fuerza en relaci\u00f3n al kirchnerismo y vamos a dejar otra vez que nos vuelvan a rodear?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3449956019850471, "is_candidate": true}, {"start": 1044.676, "end": 1055.785, "text": " Otra vez, porque esto es el varadero en la escuela, esto es el paro de los siete paros nacionales que te hicieron, esto es las 14 toneladas de piedra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34628744250835264, "is_candidate": true}, {"start": 1055.785, "end": 1066.154, "text": "Para vos la escena de Juncal y Uruguay es un ensayo para ver c\u00f3mo puede ser el futuro y qu\u00e9 har\u00eda un gobierno junto por el cambio en esos escenarios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7466148724002096, "is_candidate": false}, {"start": 1066.154, "end": 1073.02, "text": "Eso es muy importante, porque estamos discutiendo algo muy profundo, no estamos discutiendo si la valla s\u00ed o la valla no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4278478960367217, "is_candidate": true}, {"start": 1073.949, "end": 1075.731, "text": " \u00bfY c\u00f3mo se va a dirimir, Patricia, esto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8511108171301062, "is_candidate": false}, {"start": 1075.731, "end": 1082.198, "text": "Porque Adri\u00e1n te dec\u00eda, fij\u00e1 vos posiciones, quien es uno, las paso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8655338933850533, "is_candidate": false}, {"start": 1083.838, "end": 1087.082, "text": " Hay una versi\u00f3n de suprimirlas, no es formal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8441874761030141, "is_candidate": false}, {"start": 1087.082, "end": 1090.526, "text": "\u00bfQu\u00e9 pens\u00e1s de la hipot\u00e9tica supresi\u00f3n de las PASO?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.872102646460247, "is_candidate": false}, {"start": 1090.526, "end": 1100.037, "text": "Bueno, yo creo que eso tiene que ver con una l\u00f3gica verticalista que el kirchnerismo quiere imponer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40006020660231956, "is_candidate": true}, {"start": 1100.037, "end": 1103.421, "text": "Ya se suprimieron PASO en San Juan, en Chaco,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36002635670177396, "is_candidate": true}, {"start": 1104.423, "end": 1106.305, "text": " No, en Chaco todav\u00eda no, en San Juan y en Salta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44809705982576775, "is_candidate": true}, {"start": 1106.305, "end": 1108.588, "text": "Y en Catamarca se est\u00e1n por suspender.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4757633521751107, "is_candidate": true}, {"start": 1108.588, "end": 1117.719, "text": "A ver, las l\u00f3gicas feudales y las l\u00f3gicas verticales lo que quieren es anular la democracia de los partidos y de las coaliciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3422818832221758, "is_candidate": true}, {"start": 1117.719, "end": 1119.542, "text": "\u00bfPueden hacerlo en este caso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7172911499952126, "is_candidate": false}, {"start": 1119.542, "end": 1121.424, "text": "\u00bfTienen el mecanismo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8483322466247645, "is_candidate": false}, {"start": 1121.424, "end": 1122.485, "text": "No s\u00e9 si tienen los n\u00fameros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.613688108117511, "is_candidate": false}, {"start": 1123.186, "end": 1137.487, "text": " Nosotros tenemos que defender con mucha fuerza las PASO porque las PASO son el modelo democr\u00e1tico de selecci\u00f3n que tiene la ciudadan\u00eda respecto a los matices que puede haber dentro de una coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.382364746676883, "is_candidate": true}, {"start": 1138.388, "end": 1142.551, "text": " las formas, los matices, la manera en que vos vas a conducir el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39295473884728493, "is_candidate": true}, {"start": 1142.551, "end": 1159.885, "text": "En este sentido, a nosotros las PASO nos dan esa, digamos, esa posibilidad, mientras el kirchnerismo y los se\u00f1ores feudales provinciales dicen vos sos, vos no sos, vos sos, vos no sos, por eso no las PASO, porque nosotros con las PASO en el 2021 les ganamos la elecci\u00f3n nacional,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37572597971781907, "is_candidate": true}, {"start": 1162.847, "end": 1163.267, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8313961755828629, "is_candidate": false}, {"start": 1163.267, "end": 1166.95, "text": "Porque resolvimos 17 provincias con paso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.491362297172811, "is_candidate": true}, {"start": 1166.95, "end": 1181.12, "text": "Entonces, lo que nos quieren es intentar sacar un mecanismo, que lo est\u00e1n sacando en provincias, para impedir que la coalici\u00f3n, junto por el cambio, tenga la din\u00e1mica democr\u00e1tica de la selecci\u00f3n de sus candidatos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4013331227018414, "is_candidate": true}, {"start": 1182.523, "end": 1187.487, "text": " Creo que no va a pasar, pero supongamos que no estuvieran las PASO, \u00bfc\u00f3mo resuelven?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9088119419147236, "is_candidate": false}, {"start": 1187.487, "end": 1195.313, "text": "Porque las PASO son una herramienta que le baja la crueldad y el da\u00f1o posterior a la elecci\u00f3n interna.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7860827892992385, "is_candidate": false}, {"start": 1195.313, "end": 1197.454, "text": "Se ver\u00e1, se ver\u00e1n sistemas alternativos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47959199189916646, "is_candidate": true}, {"start": 1198.655, "end": 1219.438, "text": " Nosotros no podemos entrar en la l\u00f3gica vertical de un due\u00f1o, como es el caso de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, en el peronismo, los due\u00f1os de las provincias que lo que hacen es apuntar con el dedo qui\u00e9n s\u00ed, qui\u00e9n no, buscaremos alternativas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3335968959343798, "is_candidate": true}, {"start": 1220.098, "end": 1230.431, "text": " me parece importante como construcci\u00f3n, como concepci\u00f3n de la construcci\u00f3n de una coalici\u00f3n de gobierno como es Juntos por el Cambio, tener esa posibilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36695824881026784, "is_candidate": true}, {"start": 1230.431, "end": 1237.799, "text": "Vos hablaste con Horacio Rodr\u00edguez Larreta, te dijo Veni, sumate al comunicado, vos le diste tu punto de vista y le diste tu posici\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7873906334719286, "is_candidate": false}, {"start": 1238.56, "end": 1241.422, "text": " Cuando vos diste tu posici\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 te contest\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8954603031102588, "is_candidate": false}, {"start": 1241.422, "end": 1246.025, "text": "Para saber c\u00f3mo dirimen ustedes estas dos personalidades.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8166917286743564, "is_candidate": false}, {"start": 1246.025, "end": 1258.914, "text": "En ese momento, me llam\u00f3 una persona de prensa, porque nosotros primero sacamos un comunicado, muy importante, junto con El Cambio, en el momento en el que hab\u00eda una decisi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3599863484617948, "is_candidate": true}, {"start": 1259.783, "end": 1268.73, "text": " que se escuchaba al jefe de gabinete del gobierno de la ciudad, hab\u00eda dicho, nos vamos a mantener en este lugar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3715978374305169, "is_candidate": true}, {"start": 1268.73, "end": 1274.715, "text": "Nosotros sacamos un documento de Juntos por el Cambio, y en el medio pasaron cosas que nadie sab\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3724544477185896, "is_candidate": true}, {"start": 1274.715, "end": 1280.7, "text": "Entonces, en ese medio de pasar esas cosas que nadie sab\u00eda, sucedi\u00f3 esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37536855765286425, "is_candidate": true}, {"start": 1281.5, "end": 1282.781, "text": " Esta semana lo vamos a hablar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42520647811171297, "is_candidate": true}, {"start": 1282.781, "end": 1291.789, "text": "Yo no tengo problema de hablar, ni tengo problema... Mir\u00e1, Patricia, lo que estamos charlando, llega la infanter\u00eda a la esquina de Juncali, Uruguay.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8392602232258144, "is_candidate": false}, {"start": 1291.789, "end": 1293.111, "text": "Muy bien, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6865283163719784, "is_candidate": false}, {"start": 1293.111, "end": 1294.792, "text": "Me parece muy bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49196895045085975, "is_candidate": true}, {"start": 1294.792, "end": 1305.161, "text": "Igual, digamos, ac\u00e1 lo que hay que hacer es dejar que no nos tomen m\u00e1s la calle.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43202082717882984, "is_candidate": true}, {"start": 1305.922, "end": 1323.264, "text": " que el orden y la ley imperen, no es que tenemos que actuar despu\u00e9s que tomaron la calle, tenemos que actuar antes, no nos tienen que tomar m\u00e1s la calle, la gente tiene que saber que con nosotros va a haber orden, y esto lo tenemos que poder garantizar en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4434796728656487, "is_candidate": true}, {"start": 1324.52, "end": 1342.622, "text": " Y ayer hab\u00eda mucha responsabilidad pol\u00edtica del kirchnerismo, porque estaba Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, todos los diputados nacionales, la vocer\u00eda del gobierno, el presidente hablando por tweet, todos, todos, esos dirigentes que iban a inmolarse en ese momento, o las vallas fueron la excusa para", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3881904452544014, "is_candidate": true}, {"start": 1344.462, "end": 1347.563, "text": " tomarnos la temperatura de quien manda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47824898077773936, "is_candidate": true}, {"start": 1347.563, "end": 1358.606, "text": "Entonces, cuando te quieren tomar la temperatura de quien manda y vos sos el gobierno, vos ten\u00e9s que decir, ac\u00e1 el mando de esta operaci\u00f3n la tiene el gobierno, no la tiene la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3704982763589457, "is_candidate": true}, {"start": 1358.606, "end": 1360.787, "text": "\u00c9l naci\u00f3 en Buenos Aires, ellos son oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47516051960692185, "is_candidate": true}, {"start": 1360.787, "end": 1368.329, "text": "Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner vive en la Ciudad de Buenos Aires, pero no manda en la Ciudad de Buenos Aires, no es el gobierno de la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3557383894545514, "is_candidate": true}, {"start": 1368.329, "end": 1371.49, "text": "Y esa distinci\u00f3n es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36454462696041867, "is_candidate": true}, {"start": 1373.769, "end": 1379.634, "text": " Una parte de Juntos por el Cambio, que me parece que es minoritaria, piensa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8146649599642963, "is_candidate": false}, {"start": 1379.634, "end": 1391.903, "text": "Cuando vos les pon\u00e9s una valla, la victimiz\u00e1s y le das centralidad en un momento en que el gobierno est\u00e1 con serios problemas econ\u00f3micos, perdiendo su identidad y perdiendo su m\u00edstica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7969366466938543, "is_candidate": false}, {"start": 1391.903, "end": 1394.205, "text": "Le van a hacer con una valla el juego.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.810424695905209, "is_candidate": false}, {"start": 1394.205, "end": 1397.147, "text": "No lo digo yo, lo dice alguna gente de tu espacio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7521200970699966, "is_candidate": false}, {"start": 1397.147, "end": 1398.608, "text": "Conteste y casi en el final.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8061182351787605, "is_candidate": false}, {"start": 1399.199, "end": 1405.145, "text": " Yo por eso no me quiero meter en eso, si pon\u00e9s la valla, no pon\u00e9s la valla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3363491948950923, "is_candidate": true}, {"start": 1408.997, "end": 1413.74, "text": " Nuestra verdadera decisi\u00f3n de c\u00f3mo comportarnos vino despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37986978526030735, "is_candidate": true}, {"start": 1413.74, "end": 1415.061, "text": "La valla ya estaba puesta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5521373553912052, "is_candidate": false}, {"start": 1415.061, "end": 1417.762, "text": "Si fue un error, bueno, fue un error, pero ya estaba puesta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42581685209344844, "is_candidate": true}, {"start": 1417.762, "end": 1430.61, "text": "Es decir, lo que vos ten\u00e9s que hacer es tomar la decisi\u00f3n estrat\u00e9gica de d\u00f3nde te vas a parar frente a la sociedad, que te est\u00e1n mirando los 49 millones de argentinos, te est\u00e1n mirando para decirte qu\u00e9 vas a hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3857580243409856, "is_candidate": true}, {"start": 1431.668, "end": 1435.929, "text": " Ah\u00ed es donde vos ten\u00e9s que poner y apuntar claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5092681631809853, "is_candidate": false}, {"start": 1435.929, "end": 1439.49, "text": "La Polic\u00eda de la Ciudad de Buenos Aires tuvo dos heridos, lamentable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4122193051781379, "is_candidate": true}, {"start": 1439.49, "end": 1442.111, "text": "S\u00ed, uno tuvo 20 heridos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8310780193628166, "is_candidate": false}, {"start": 1442.111, "end": 1445.572, "text": "Bueno, despu\u00e9s hubo m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47117345574587144, "is_candidate": true}, {"start": 1445.572, "end": 1448.092, "text": "Fue lamentable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42683444487569655, "is_candidate": true}, {"start": 1448.092, "end": 1449.993, "text": "Ya ha pasado esto en varias oportunidades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45762773525434897, "is_candidate": true}, {"start": 1449.993, "end": 1452.814, "text": "No hay militantes heridos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4686164889973954, "is_candidate": true}, {"start": 1452.814, "end": 1459.976, "text": "Entonces, tambi\u00e9n hay que apoyar con fuerza a la Polic\u00eda, porque si no, la Polic\u00eda se va a cruzar de brazos un d\u00eda y...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3821070202268608, "is_candidate": true}, {"start": 1461.604, "end": 1462.967, "text": " No va a funcionar m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6775490538365179, "is_candidate": false}, {"start": 1462.967, "end": 1465.373, "text": "Patricia Bullrich, muchas gracias por haber venido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.691696681795741, "is_candidate": false}, {"start": 1465.373, "end": 1466.657, "text": "Vamos a hacer una tanda, por favor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8544007459590547, "is_candidate": false}], "Index": 1301, "channel_id": "UCj6PcyLvpnIRT_2W_mwa9Aw", "channel": "Todo Noticias", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@todonoticias", "id": "X2zLTvsCI_I", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=X2zLTvsCI_I", "title": "\u201cDicen que a Juntos por el Cambio siempre le toman la calle\u201d: Patricia Bullrich  SOLO UNA VUELTA M\u00c1S", "duration": 1468.0, "view_count": 43387.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}