{"segments": [{"start": 1.271, "end": 5.493, "text": " Buenas tardes, much\u00edsimas gracias por estar hoy ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.524148583191218, "is_candidate": false}, {"start": 5.493, "end": 26.486, "text": "Y quer\u00edamos hacer hoy esta reuni\u00f3n que viniesen de todo el pa\u00eds, de todos los sectores del partido, de los distintos grupos que exigen, de j\u00f3venes, de profesionales, de equipos t\u00e9cnicos, de diversidad, de todos lados porque", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41690484252060134, "is_candidate": true}, {"start": 30.376, "end": 53.52, "text": " un camino que quiz\u00e1s nos lleva durante estos meses por distintos lugares, quiz\u00e1s durante un largo tiempo, no nos veamos porque vamos a estar en un c\u00famulo de elecciones de aqu\u00ed al 25 de octubre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5084131388269051, "is_candidate": false}, {"start": 53.52, "end": 55.641, "text": "Y esto nos lleva a que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8315808022585635, "is_candidate": false}, {"start": 57.259, "end": 79.717, "text": " todos los integrantes de Uni\u00f3n por la Libertad en todo el pa\u00eds podamos tener en claro nuestro objetivo, tengamos en claro c\u00f3mo tenemos que transitar este momento y cu\u00e1l es nuestro objetivo para esta elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5311006309591157, "is_candidate": false}, {"start": 79.717, "end": 81.378, "text": "Lo primero que quiero decirles es que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8181079732594336, "is_candidate": false}, {"start": 88.704, "end": 96.569, "text": " de 12 a\u00f1os de un gobierno que ha sido un gobierno con caracter\u00edsticas excepcionales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5664143895007927, "is_candidate": false}, {"start": 96.569, "end": 114.041, "text": "Con caracter\u00edsticas que, de alguna manera, creo que no pens\u00e1bamos que la Argentina iba a tener un gobierno que reuniese todas las particularidades que ha reunido el gobierno kirchnerista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.511871678029536, "is_candidate": false}, {"start": 115.888, "end": 136.543, "text": " Y nos han tocado a\u00f1os muy duros, a\u00f1os dif\u00edciles, a\u00f1os de enfrentamiento, a\u00f1os de confrontaci\u00f3n, a\u00f1os en los que en cada uno de los momentos hist\u00f3ricos hemos estado en la lucha.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.503537893729874, "is_candidate": false}, {"start": 136.543, "end": 143.588, "text": "Recuerdo cuando comenzamos all\u00e1 hace muchos a\u00f1os, ac\u00e1 cerca,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4717157074166545, "is_candidate": true}, {"start": 144.867, "end": 167.759, "text": " Cuando un grupo tom\u00f3 la empresa Shell en el a\u00f1o 2003, reci\u00e9n asumido el gobierno de Kirchner, ellos empezaban a ver cu\u00e1les eran las caracter\u00edsticas embrionarias del modelo que planteaba el kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5505175029466143, "is_candidate": false}, {"start": 167.759, "end": 172.902, "text": "Despu\u00e9s un hito en el que transitamos con mucha fuerza", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5598945065975212, "is_candidate": false}, {"start": 174.309, "end": 182.094, "text": " en las calles y en el Parlamento que fue el conflicto del campo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5522671141847346, "is_candidate": false}, {"start": 182.094, "end": 188.919, "text": "Ese conflicto que nos ha tra\u00eddo muchos amigos en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6193113621996588, "is_candidate": false}, {"start": 188.919, "end": 202.388, "text": "Tenemos aqu\u00ed los grupos de autoconvocados, de salto que representaron la lucha m\u00e1s importante de la rebeli\u00f3n contra y la barrera que se le puso", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5108854802097675, "is_candidate": false}, {"start": 203.044, "end": 215.193, "text": " al intento de avance que el kirchnerismo quer\u00eda hacer sobre gran parte de la sociedad y sobre todo la sociedad productiva.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5694641817008355, "is_candidate": false}, {"start": 215.193, "end": 232.066, "text": "Luego trabajamos muy fuerte en la calle creo que este partido tiene los representantes m\u00e1s importantes que fueron los que construyeron", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5884400869830988, "is_candidate": false}, {"start": 232.799, "end": 251.314, "text": " una idea de participaci\u00f3n in\u00e9dita, porque el kirchnerismo hab\u00eda planteado una participaci\u00f3n bastante tradicional, las organizaciones en la calle, sus grupos, la c\u00e1mpora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5325492290056077, "is_candidate": false}, {"start": 251.314, "end": 254.877, "text": "Nosotros ten\u00edamos una forma", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6484241177831799, "is_candidate": false}, {"start": 255.845, "end": 283.639, "text": " dif\u00edcil de contrarrestar esta idea de organizaci\u00f3n que planteaba el kirchnerismo y surgi\u00f3 con mucha espontaneidad un movimiento que tiene en este partido hoy una gran cantidad de esos l\u00edderes que surgieron de esas manifestaciones que empezaron a circular en las redes y que fueron", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4987345698116492, "is_candidate": true}, {"start": 284.678, "end": 293.806, "text": " puntos de inflexi\u00f3n realmente important\u00edsimos en esta d\u00e9cada que hemos vivido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5154072786533178, "is_candidate": false}, {"start": 293.806, "end": 301.292, "text": "Nosotros tenemos que ser conscientes, muy conscientes de lo que han significado esos momentos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7618883531150248, "is_candidate": false}, {"start": 302.473, "end": 322.754, "text": " el momento de la lucha del campo, el momento del famoso 8N, lo del 13S, cuando en ese momento recuerdo que la mayor\u00eda de los partidos pol\u00edticos dec\u00edan, no nos metamos, qued\u00e9monos afuera, no hac\u00edamos parte, no contaminemos a la sociedad como si la sociedad pod\u00eda", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5015076829631693, "is_candidate": false}, {"start": 323.57, "end": 340.005, "text": " plantearse una especie de sentido an\u00e1rquico sin que hubiera una responsabilidad de pol\u00edticos comprometidos en la conducci\u00f3n de una sociedad que estaba buscando una salida, una alternativa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6071143727382188, "is_candidate": false}, {"start": 340.005, "end": 349.614, "text": "Y ah\u00ed estuvimos y muchos de nuestros dirigentes hoy son dirigentes surgidos de esos movimientos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6037793107589697, "is_candidate": false}, {"start": 351.602, "end": 371.136, "text": " Tuvimos participaci\u00f3n enorme en la ciudad de Buenos Aires, tuvimos participaci\u00f3n en muchas de las provincias, con muchas dificultades para construir estructuras porque nosotros tenemos otra manera de ver la cosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5384296239372982, "is_candidate": false}, {"start": 371.136, "end": 375.038, "text": "Y despu\u00e9s trabajamos por la justicia independiente,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6644527269178127, "is_candidate": false}, {"start": 376.22, "end": 387.999, "text": " Cada vez que en la Argentina fue atacado un periodista, cada vez que se intent\u00f3 poner un l\u00edmite a la libertad de expresi\u00f3n, estuvimos ah\u00ed presentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5400474989031698, "is_candidate": false}, {"start": 387.999, "end": 389.221, "text": "Cada vez que se intent\u00f3", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8104965376611103, "is_candidate": false}, {"start": 389.978, "end": 400.646, "text": " manipular la justicia, politizar la justicia, llevarla a este extremo de politizaci\u00f3n que invent\u00f3 el kirchnerismo con la famosa reforma judicial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5569480695462579, "is_candidate": false}, {"start": 400.646, "end": 408.112, "text": "Estuvimos ah\u00ed para poner freno desde los lugares donde pod\u00edamos actuar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5671241230941019, "is_candidate": false}, {"start": 408.112, "end": 410.754, "text": "Puede ser ese el parlamento, puede ser esa la justicia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7004602776236152, "is_candidate": false}, {"start": 410.754, "end": 417.44, "text": "Y creo que hemos logrado muchas cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5911262092408662, "is_candidate": false}, {"start": 418.59, "end": 432.536, "text": " Hemos logrado que hoy la Argentina tenga, entre muchos que hemos trabajado en este sentido, tenga una alternativa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5205197054769614, "is_candidate": false}, {"start": 432.536, "end": 444.061, "text": "Que la Argentina tenga una salida, y que esta salida no es solamente una salida en el sentido electoral,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.645697226522346, "is_candidate": false}, {"start": 445.72, "end": 474.467, "text": " Porque lo que se discute en la Argentina y lo que nosotros logramos que la Argentina no llegase al lugar en el que hoy est\u00e1n discutiendo los venezolanos, que no tienen un juez, que no tienen una Jorte Suprema, que no tienen diputados, que le sacan los huevos, que tienen presos, que tienen presos al intendente de Caracas, al alcalde de Caracas,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5334510580737734, "is_candidate": false}, {"start": 475.223, "end": 478.164, "text": " impedimos llegar a ese lugar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8218198292532604, "is_candidate": false}, {"start": 478.164, "end": 489.526, "text": "Y eso es lo que nos permite pensar que estamos frente a una salida y no solamente a una elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5723983019643315, "is_candidate": false}, {"start": 489.526, "end": 501.569, "text": "Una salida que va a implicar que seamos muy consistentes y muy coherentes en la construcci\u00f3n de una transformaci\u00f3n cultural estructural.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6397357647730864, "is_candidate": false}, {"start": 501.569, "end": 503.73, "text": "Estructural.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7893236854616743, "is_candidate": false}, {"start": 503.73, "end": 503.95, "text": "Porque", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0867496129109258, "is_candidate": false}, {"start": 506.406, "end": 523.236, "text": " El pa\u00eds que vive bajo a\u00f1os de influjo de un r\u00e9gimen con caracter\u00edsticas autoritarias, como el que venimos viviendo en la Argentina, precisa de una contracara.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5949130741600046, "is_candidate": false}, {"start": 523.236, "end": 528.179, "text": "De alguna manera me viene a la cabeza la idea de Mandela.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6586710317667832, "is_candidate": false}, {"start": 528.179, "end": 532.982, "text": "Esa idea de alguien que parec\u00eda que ven\u00eda a una venganza", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.744283463817121, "is_candidate": false}, {"start": 534.304, "end": 544.75, "text": " y que sin embargo lo que hizo fue construir una salida, una salida con consenso, con amistad c\u00edvica, con di\u00e1logo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6041090389902463, "is_candidate": false}, {"start": 544.75, "end": 558.319, "text": "Porque lo peor que podr\u00edamos hacer nosotros, y si alg\u00fan trabajo seguramente har\u00e1 la justicia, lo peor que podr\u00edamos hacer nosotros es dedicarnos los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os a vengarnos de lo que pas\u00f3 en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6751704266420495, "is_candidate": false}, {"start": 559.74, "end": 568.566, "text": " Nuestra venganza es que la Argentina vuelva a ser democr\u00e1tica, republicana, diversa, con desarrollo, con la gente con libertad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6769298074490538, "is_candidate": false}, {"start": 568.566, "end": 569.627, "text": "Esa es nuestra venganza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.044156942431852, "is_candidate": false}, {"start": 569.627, "end": 573.17, "text": "Que la Argentina sea el pa\u00eds que todos queremos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8559409503966265, "is_candidate": false}, {"start": 573.17, "end": 575.912, "text": "Y ese desaf\u00edo es el que tenemos en estas elecciones.", "cosine_dist": 1.074808373333695, "is_candidate": false}, {"start": 589.549, "end": 594.132, "text": " Y esto es lo que tenemos que llevar puerta a puerta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6228799033808742, "is_candidate": false}, {"start": 594.132, "end": 599.735, "text": "Esto es lo que tenemos que lograr transmitir a todos los ciudadanos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5945618432639918, "is_candidate": false}, {"start": 599.735, "end": 617.406, "text": "Yo s\u00e9 que en este momento estamos frente a un momento casi, dir\u00eda, de p\u00e1nico social de aquel que siente que se le puede ir esta oportunidad de las manos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6367881649246379, "is_candidate": false}, {"start": 618.755, "end": 634.638, "text": " Y yo les dir\u00eda que ese p\u00e1nico social es producto de aquellos que lo que quieren es que el partido de gobierno se divida para seguir reinando en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6083334208286133, "is_candidate": false}, {"start": 634.638, "end": 636.939, "text": "Entonces, cuidado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8635136555042853, "is_candidate": false}, {"start": 636.939, "end": 638.659, "text": "Cuidado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6841587821002577, "is_candidate": false}, {"start": 638.659, "end": 643.26, "text": "Lo que va a ganar en la Argentina, como repite siempre Mauricio Macri,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6833596451839274, "is_candidate": false}, {"start": 644.213, "end": 651.337, "text": " No es la unidad de la diligencia, sino que es la idea del cambio y de la transformaci\u00f3n que nosotros llevamos adentro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.593838042926618, "is_candidate": false}, {"start": 651.337, "end": 655.319, "text": "Eso es lo que gana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7529090329092762, "is_candidate": false}, {"start": 655.319, "end": 670.848, "text": "Si nosotros lo que hacemos es permitir que el partido de gobierno se divida para seguir gobernando, nosotros lo que vamos a hacer", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6068741395401702, "is_candidate": false}, {"start": 671.664, "end": 678.226, "text": " dentro de dos a\u00f1os es estar en la misma situaci\u00f3n en la que estamos ahora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6565645686529081, "is_candidate": false}, {"start": 678.226, "end": 700.731, "text": "Porque los modelos de poder al que tenemos, el modelo de poder al que tenemos que enfrentar es un modelo de poder que no tiene ning\u00fan problema en esconderse para volver a reproducirse en cualquier circunstancia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5591632131176429, "is_candidate": false}, {"start": 703.342, "end": 708.984, "text": " Y ustedes me van a decir, bueno, pero estamos en riesgo de perder las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6129073115152894, "is_candidate": false}, {"start": 708.984, "end": 717.666, "text": "Yo creo que estamos en riesgo de perder las elecciones si lo que nosotros hacemos es perder el sentido del cambio que representamos en la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6460544720454563, "is_candidate": false}, {"start": 717.666, "end": 731.851, "text": "Creo que la derrota electoral es si nosotros dejamos de representar ese cambio y da casi lo mismo votar a Scioli que votar a Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7151330381000479, "is_candidate": false}, {"start": 731.851, "end": 733.051, "text": "Es un tema de nombres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9406337647540245, "is_candidate": false}, {"start": 734.987, "end": 737.428, "text": " Ac\u00e1 nosotros no estamos planteando un tema enorme.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7085790246092543, "is_candidate": false}, {"start": 737.428, "end": 740.67, "text": "Nosotros no seguimos amar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9379028462080828, "is_candidate": false}, {"start": 740.67, "end": 743.372, "text": "Nosotros no vamos atr\u00e1s de una persona.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8407867182757666, "is_candidate": false}, {"start": 743.372, "end": 748.094, "text": "Nosotros estamos construyendo una idea de cambio de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6898860408430362, "is_candidate": false}, {"start": 748.094, "end": 752.677, "text": "Y esa idea de cambio de la Argentina tendr\u00e1 un candidato presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6429004237418784, "is_candidate": false}, {"start": 752.677, "end": 756.539, "text": "Pero esa idea de cambio de la Argentina nos pertenece a todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6595569220813047, "is_candidate": false}, {"start": 756.539, "end": 762.823, "text": "Porque no vamos a repetir las l\u00f3gicas de pensar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6929351892773414, "is_candidate": false}, {"start": 763.643, "end": 766.464, "text": " que un liderazgo cambie a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6223290194491172, "is_candidate": false}, {"start": 766.464, "end": 769.105, "text": "No es un l\u00edder que cambie a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6367583873343543, "is_candidate": false}, {"start": 769.105, "end": 777.749, "text": "Es la construcci\u00f3n de una cultura pol\u00edtica y social distinta que es la que nosotros tenemos que lograr que millones de argentinos comprendan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6229734806570015, "is_candidate": false}, {"start": 777.749, "end": 780.029, "text": "Eso es el cambio a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8221149807950058, "is_candidate": false}, {"start": 780.029, "end": 781.49, "text": "Porque eso no es lo \u00fanico que existe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.91187715182548, "is_candidate": false}, {"start": 781.49, "end": 790.234, "text": "\u00bfQu\u00e9 es la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0209220592791917, "is_candidate": false}, {"start": 790.234, "end": 791.114, "text": "\u00bfQu\u00e9 es la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0371259566304756, "is_candidate": false}, {"start": 791.872, "end": 797.215, "text": " La gente comprenda lo que ha pasado estos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6187018870068541, "is_candidate": false}, {"start": 797.215, "end": 802.859, "text": "Esta no es, como dec\u00eda Clinton, el bolsillo est\u00fapido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7420526511602177, "is_candidate": false}, {"start": 802.859, "end": 806.221, "text": "Esta no es una elecci\u00f3n de bolsillos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7682866392689622, "is_candidate": false}, {"start": 806.221, "end": 809.323, "text": "Esta es una elecci\u00f3n distinta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7382986687519522, "is_candidate": false}, {"start": 809.323, "end": 813.065, "text": "Esta es una elecci\u00f3n del modelo de pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6429305807389222, "is_candidate": false}, {"start": 813.065, "end": 818.088, "text": "Esta es una elecci\u00f3n entre democracia y comunismo autoritario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6473239513793482, "is_candidate": false}, {"start": 818.088, "end": 820.57, "text": "Esta es una elecci\u00f3n entre libertad", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7292296597062184, "is_candidate": false}, {"start": 821.528, "end": 822.769, "text": " y sociedad restringida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7961713444286077, "is_candidate": false}, {"start": 822.769, "end": 826.73, "text": "Esta es la elecci\u00f3n que estamos viviendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7270899206268427, "is_candidate": false}, {"start": 826.73, "end": 835.494, "text": "Y en esta elecci\u00f3n, nosotros tenemos que llevar este mensaje a todos los rincones de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7968868148225333, "is_candidate": false}, {"start": 835.494, "end": 849.7, "text": "Y si nosotros cedemos en la idea, y si nosotros somos casi lo mismo, somos una sucursal menor del oficialismo, la gente va a votar al oficialismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6626512471418933, "is_candidate": false}, {"start": 849.7, "end": 850.1, "text": "Y es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9742381716326808, "is_candidate": false}, {"start": 851.431, "end": 852.411, "text": " Es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9094529953660813, "is_candidate": false}, {"start": 852.411, "end": 859.294, "text": "Por eso, esta es una elecci\u00f3n entre continuidad o cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.749920976626923, "is_candidate": false}, {"start": 859.294, "end": 866.416, "text": "Y no es un problema de que todo cambia, porque nada, eso no existe, eso es una idea, no todo cambia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6841245908631763, "is_candidate": false}, {"start": 866.416, "end": 877.88, "text": "Un d\u00eda son las elecciones, al otro d\u00eda la gente se levanta, va a trabajar en un lugar, abre el supermercado vecino de la esquina, abre el supermercado, la gente sigue la vida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.644820457100565, "is_candidate": false}, {"start": 877.88, "end": 879.801, "text": "Lo que cambia son", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.967633520914323, "is_candidate": false}, {"start": 880.945, "end": 886.43, "text": " la forma de administraci\u00f3n del poder, que es lo que despu\u00e9s le cambia la vida a los militares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6721515852048003, "is_candidate": false}, {"start": 886.43, "end": 888.031, "text": "Y ah\u00ed est\u00e1 nuestro desaf\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6959265619263544, "is_candidate": false}, {"start": 888.031, "end": 891.915, "text": "Ah\u00ed est\u00e1 nuestro desaf\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.922081625314385, "is_candidate": false}, {"start": 891.915, "end": 905.747, "text": "Si nosotros administramos el poder, como lo ha hecho el kirchnerismo, en cualquiera de sus facetas, \u00bfd\u00f3nde se va la gente de masa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5948088643568398, "is_candidate": false}, {"start": 905.747, "end": 907.508, "text": "Vuelve a su casa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.816928589172948, "is_candidate": false}, {"start": 907.508, "end": 908.029, "text": "\u00bfA d\u00f3nde vuelven?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8368052170041707, "is_candidate": false}, {"start": 909.364, "end": 911.645, "text": " \u00bfA d\u00f3nde vuelve OTASEN?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8053673303658209, "is_candidate": false}, {"start": 911.645, "end": 912.625, "text": "\u00bfA d\u00f3nde van?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0782472004589108, "is_candidate": false}, {"start": 912.625, "end": 918.468, "text": "Van ah\u00ed, donde ellos sienten que est\u00e1n protegidos por el poder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.799848039775169, "is_candidate": false}, {"start": 918.468, "end": 930.893, "text": "Y nosotros nos tenemos que desproteger de ese poder, porque ese poder es el que lleva a la Argentina a la destrucci\u00f3n, al hambre, a la miseria, y a ser un pa\u00eds que no puede avanzar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6882628017346022, "is_candidate": false}, {"start": 930.893, "end": 932.014, "text": "Un pa\u00eds sin desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9000546376017441, "is_candidate": false}, {"start": 932.014, "end": 936.616, "text": "\u00bfSe pueden hacer las cosas de otra manera?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8110449442245655, "is_candidate": false}, {"start": 936.616, "end": 936.696, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8153456836946895, "is_candidate": false}, {"start": 938.015, "end": 939.976, "text": " \u00bfVamos a tener desaf\u00edos y riesgos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6378132537563422, "is_candidate": false}, {"start": 939.976, "end": 941.217, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9675073415321944, "is_candidate": false}, {"start": 941.217, "end": 942.818, "text": "\u00bfPara ustedes qu\u00e9 quieren hacer pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6216711853595174, "is_candidate": false}, {"start": 942.818, "end": 945.039, "text": "\u00bfPara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0013795243461892, "is_candidate": false}, {"start": 945.039, "end": 948.701, "text": "\u00bfPara tener el desaf\u00edo y el riesgo de cambiar la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42710870147597824, "is_candidate": true}, {"start": 948.701, "end": 954.284, "text": "\u00bfO quieren hacer pol\u00edtica para seguir con el Estado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8068977195955531, "is_candidate": false}, {"start": 954.284, "end": 966.031, "text": "Si queremos el desaf\u00edo de cambiar la Argentina, entonces tenemos que bancar en dos d\u00edas, no salir a repetir lo que dice cada uno", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6611186876037618, "is_candidate": false}, {"start": 967.074, "end": 975.959, "text": " no ser repetidores, sino ser constructores de una idea distinta de la natura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6783244673253706, "is_candidate": false}, {"start": 975.959, "end": 979.241, "text": "Y luego tenemos que hacer esto hasta el 23 de octubre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8475860991543556, "is_candidate": false}, {"start": 979.241, "end": 982.543, "text": "Y yo les aseguro que vamos a ganar en primera vuelta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7217748096417371, "is_candidate": false}, {"start": 982.543, "end": 991.848, "text": "Y les voy a decir por qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9674738875595994, "is_candidate": false}, {"start": 991.848, "end": 993.729, "text": "Vamos a ganar en primera vuelta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.837710051347091, "is_candidate": false}, {"start": 996.798, "end": 1012.722, "text": " Porque en la elecci\u00f3n del 9 de agosto, la sociedad va a elegir dos alternativas, la continuidad y el cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6316904107981278, "is_candidate": false}, {"start": 1012.722, "end": 1025.446, "text": "Y las terceras o cuartas opciones, aquellos que no han logrado representar esto, la gente los va a abandonar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6560465083278825, "is_candidate": false}, {"start": 1027.899, "end": 1029.379, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8584705742607879, "is_candidate": false}, {"start": 1029.379, "end": 1037.601, "text": "Porque no es verdad, como piensa Margarita Estudelviso, que este es un problema de centro izquierda y centro derecha, de socialdemocracia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6364831062222946, "is_candidate": false}, {"start": 1037.601, "end": 1040.401, "text": "En la Argentina no estamos discutiendo de la socialdemocracia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7796611491468165, "is_candidate": false}, {"start": 1040.401, "end": 1042.842, "text": "\u00bfQu\u00e9 es socialdemocracia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8961169523620509, "is_candidate": false}, {"start": 1042.842, "end": 1049.423, "text": "Si no tenemos ni siquiera modelo institucional de que socialdemocracia es mentira.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7440003340530151, "is_candidate": false}, {"start": 1049.423, "end": 1053.044, "text": "Por eso ac\u00e1, en la Argentina, la NAFTA trabaja con la del agua.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.708205902482564, "is_candidate": false}, {"start": 1056.582, "end": 1056.923, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7178880490012667, "is_candidate": false}, {"start": 1056.923, "end": 1065.067, "text": "Y por qu\u00e9 es una alternativa contra un modelo como el que se ha representado en el cristianismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7199424715348299, "is_candidate": false}, {"start": 1065.067, "end": 1077.613, "text": "Entonces, es la unidad real, no la unidad mentirosa, justicia, ideol\u00f3gica que cada uno tiene en su cabeza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5784864090898616, "is_candidate": false}, {"start": 1077.613, "end": 1080.674, "text": "Entonces, \u00bfla gente qu\u00e9 va a decir?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8830740386052546, "is_candidate": false}, {"start": 1080.674, "end": 1082.755, "text": "\u00bfMe la sigo votando?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.031946717751782, "is_candidate": false}, {"start": 1082.755, "end": 1083.876, "text": "\u00bfA esto lo dice?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0054637073747905, "is_candidate": false}, {"start": 1083.876, "end": 1084.516, "text": "No, va a decir", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8483790194671499, "is_candidate": false}, {"start": 1085.02, "end": 1090.102, "text": " Me juzgo con la representaci\u00f3n de cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.993971673058801, "is_candidate": false}, {"start": 1090.102, "end": 1094.164, "text": "\u00bfY lo que va a pasar con Masa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8907297901169562, "is_candidate": false}, {"start": 1094.164, "end": 1099.486, "text": "Masa va a llegar a la elecci\u00f3n con muy pocos votos, el 9 de agosto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6466878739642217, "is_candidate": false}, {"start": 1099.486, "end": 1104.068, "text": "Y despu\u00e9s del 9 de agosto, al 23 de octubre, no le va a quedar ni uno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6633818170322006, "is_candidate": false}, {"start": 1104.068, "end": 1106.149, "text": "No le va a quedar ni un voto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.743285575108797, "is_candidate": false}, {"start": 1106.149, "end": 1107.03, "text": "Primero, \u00bfqui\u00e9nes se van?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9914287363069798, "is_candidate": false}, {"start": 1109.787, "end": 1111.448, "text": " Los votos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8754093211867602, "is_candidate": false}, {"start": 1111.448, "end": 1114.01, "text": "Despu\u00e9s viene ese pueblo, los dirigentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9851831641082978, "is_candidate": false}, {"start": 1114.01, "end": 1116.031, "text": "Y entonces hay m\u00e1s gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8543970343670925, "is_candidate": false}, {"start": 1116.031, "end": 1119.173, "text": "En definitiva, la verdad que lo m\u00e1s real es la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8148441419932885, "is_candidate": false}, {"start": 1119.173, "end": 1124.577, "text": "Primero, digamos, los que todav\u00eda no van a votar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7298038385774106, "is_candidate": false}, {"start": 1124.577, "end": 1134.244, "text": "Pero ah\u00ed, los que hoy est\u00e1n jugando a la idea del riesgo, est\u00e1n jugando a la idea del riesgo, nos est\u00e1n beneficiando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7809687384529054, "is_candidate": false}, {"start": 1134.244, "end": 1134.464, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8150830937272573, "is_candidate": false}, {"start": 1139.991, "end": 1140.211, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.965208845987069, "is_candidate": false}, {"start": 1140.211, "end": 1145.636, "text": "Eso es lo que se escucha cuando usted lo fraga y todo el tiempo dice, ah, s\u00ed, hoy es la primera vuelta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7742994350354835, "is_candidate": false}, {"start": 1145.636, "end": 1146.677, "text": "Pero es mentira.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9708408698886432, "is_candidate": false}, {"start": 1146.677, "end": 1149.039, "text": "No, creo que es mentira.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8362613513703845, "is_candidate": false}, {"start": 1149.039, "end": 1151.761, "text": "Y adem\u00e1s, una elecci\u00f3n se construye.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8689500242076278, "is_candidate": false}, {"start": 1151.761, "end": 1156.945, "text": "Es decir que ac\u00e1, el 23 de octubre, nosotros tenemos mucho que hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8164855985285051, "is_candidate": false}, {"start": 1156.945, "end": 1159.888, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 vamos entonces a ganar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7897964483159499, "is_candidate": false}, {"start": 1159.888, "end": 1165.613, "text": "Porque la representaci\u00f3n del cambio es m\u00e1s fuerte que la representaci\u00f3n de la continuidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7178723963298909, "is_candidate": false}, {"start": 1165.613, "end": 1168.255, "text": "Por eso es nuestro gran", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7749618681627732, "is_candidate": false}, {"start": 1169.108, "end": 1171.909, "text": " desaf\u00edo y nuestro gran compromiso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7123342493998457, "is_candidate": false}, {"start": 1171.909, "end": 1174.489, "text": "Nosotros tenemos que representar ese cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8049794955175538, "is_candidate": false}, {"start": 1174.489, "end": 1197.515, "text": "Si ustedes van con esa bandera a la calle, cientos de miles de personas van a salir de fiscales, cientos de miles van a querer participar, cientos de miles van a ser cuidadores, fiscalizadores de nuestra elecci\u00f3n y millones van a votar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6355085322200653, "is_candidate": false}, {"start": 1197.515, "end": 1198.335, "text": "Y despu\u00e9s vendr\u00e1n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8418918522660037, "is_candidate": false}, {"start": 1199.172, "end": 1204.493, "text": " Lo m\u00e1s dif\u00edcil es construir ese cambio d\u00eda a d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7562431335535978, "is_candidate": false}, {"start": 1204.493, "end": 1217.377, "text": "Para eso estamos construyendo un plan de gobierno y equipos s\u00f3lidos que sean aquellos que lleven ese plan a la construcci\u00f3n de la realidad cotidiana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.666951590371389, "is_candidate": false}, {"start": 1217.377, "end": 1219.397, "text": "No tengamos miedo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8551406205613024, "is_candidate": false}, {"start": 1219.397, "end": 1224.199, "text": "Salgamos a pelear voto a voto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.596184477709214, "is_candidate": false}, {"start": 1224.199, "end": 1225.019, "text": "No discutamos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.705897222363674, "is_candidate": false}, {"start": 1226.508, "end": 1228.09, "text": " entre nosotros solamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.628119102270474, "is_candidate": false}, {"start": 1228.09, "end": 1236.961, "text": "Estamos todos ac\u00e1 a falta para que la implicamos, nos salgamos a la calle, salgamos a ganar esta elecci\u00f3n porque es que gane", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6305911354968974, "is_candidate": false}, {"start": 1237.739, "end": 1253.925, "text": " La libertad contra lo que hemos tenido durante estos 12 a\u00f1os es el triunfo de una idea, es el triunfo de un proyecto, es el triunfo del desarrollo, es el triunfo de la libertad, es el triunfo de la idea de la democracia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6688637556715189, "is_candidate": false}, {"start": 1253.925, "end": 1256.326, "text": "Eso es lo que tenemos que ganar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0971145950275603, "is_candidate": false}, {"start": 1256.326, "end": 1260.807, "text": "Eso es lo que tenemos que ganar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0872151361042601, "is_candidate": false}, {"start": 1260.807, "end": 1265.129, "text": "Para eso tenemos en cada uno de ustedes", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8161693433950298, "is_candidate": false}, {"start": 1265.743, "end": 1268.374, "text": " sea portador de estas ideas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5783702890627399, "is_candidate": false}, {"start": 1268.374, "end": 1269.117, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9072878806869272, "is_candidate": false}], "Index": 1552, "channel_id": "UCGFc6ARuvYCJBA3sZeKOYHA", "channel": "unionporlalibertad", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@unionportodostv", "id": "ydnEy625JOw", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ydnEy625JOw", "title": "Patricia Bullrich en el Plenario de Uni\u00f3n por la Libertad", "duration": 1273.0, "view_count": 238.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}