{"segments": [{"start": 0.168, "end": 1.23, "text": " Patricia con escarapela.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8757388654348709, "is_candidate": false}, {"start": 1.23, "end": 1.811, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0026026335959959, "is_candidate": false}, {"start": 1.811, "end": 2.192, "text": "\u00bfC\u00f3mo anda?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9564313509848702, "is_candidate": false}, {"start": 2.192, "end": 2.673, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0367891304222443, "is_candidate": false}, {"start": 2.673, "end": 3.434, "text": "\u00bfTodo tranquilo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8932629954493391, "is_candidate": false}, {"start": 3.434, "end": 4.035, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9393931127366408, "is_candidate": false}, {"start": 4.035, "end": 5.718, "text": "Bueno, hay tanto para hablar contigo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9179239496895216, "is_candidate": false}, {"start": 5.718, "end": 6.559, "text": "Primero esto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9392948815936634, "is_candidate": false}, {"start": 6.559, "end": 8.683, "text": "El d\u00eda del piquete, el mega piquete.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8770236285559188, "is_candidate": false}, {"start": 8.683, "end": 9.825, "text": "Ahora vamos con Grindetti, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8710647236457666, "is_candidate": false}, {"start": 9.825, "end": 11.067, "text": "\u00bfPero qu\u00e9 te gener\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8691061250427945, "is_candidate": false}, {"start": 11.067, "end": 11.969, "text": "Conmigo esto se acaba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0057454127565406, "is_candidate": false}, {"start": 11.969, "end": 12.81, "text": "S\u00ed, saliste fuerte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0447520600215483, "is_candidate": false}, {"start": 14.133, "end": 39.761, "text": " Yo estoy convencida de hace mucho tiempo que es necesario tomar pol\u00edticas claras de defensa de la ciudadan\u00eda y que esto significa la liberaci\u00f3n total y absoluta de las calles y la prohibici\u00f3n de las manifestaciones sobre calles, avenidas, puentes y todos aquellos lugares donde la gente necesita transitar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21042563304049877, "is_candidate": true}, {"start": 39.761, "end": 40.802, "text": "\u00bfHoy la calle est\u00e1 liberada?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9007047602898277, "is_candidate": false}, {"start": 41.502, "end": 50.288, "text": " Hoy la calle est\u00e1 totalmente liberada, es decir, hay manifestaciones todos los d\u00edas, te cortan la autopista para llegar al aeropuerto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2544109600161937, "is_candidate": true}, {"start": 50.288, "end": 62.556, "text": "El otro d\u00eda ve\u00eda la autopista a Ezeiza con un gendarme, con un chaleco y que, evidentemente, ten\u00eda \u00f3rdenes de no hacer absolutamente nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26710736724128836, "is_candidate": true}, {"start": 62.556, "end": 64.938, "text": "\u00bfViste al se\u00f1or que se volvi\u00f3 loco, que se baj\u00f3 del auto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8463522721138056, "is_candidate": false}, {"start": 64.938, "end": 65.999, "text": "S\u00ed, totalmente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7446736016128106, "is_candidate": false}, {"start": 65.999, "end": 70.342, "text": "Bueno, porque es que la situaci\u00f3n de angustia que tiene la Argentina y el hartazgo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31929405604954675, "is_candidate": true}, {"start": 71.745, "end": 78.711, "text": " Yo tengo oficina en Plaza de Mayo y tengo una oficina en la Avenida 9 de Julio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2852616792237196, "is_candidate": true}, {"start": 78.711, "end": 87.819, "text": "Estoy atrapada por todos lados y adem\u00e1s veo los comerciantes de la zona", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29270564043382774, "is_candidate": true}, {"start": 89.26, "end": 93.521, "text": " todos absolutamente destruidos, no tienen c\u00f3mo seguir trabajando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2399853778777623, "is_candidate": true}, {"start": 93.521, "end": 105.863, "text": "Imag\u00ednate los restaurantes, las casas de venta de cualquier tipo de art\u00edculos, las librer\u00edas para los colegios o las universidades.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2507309405666006, "is_candidate": true}, {"start": 105.863, "end": 113.745, "text": "Realmente, es decir, la Argentina necesita orden, no hay que discutirlo m\u00e1s y adem\u00e1s los...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26567565013308536, "is_candidate": true}, {"start": 114.725, "end": 129.558, "text": " los que van a la manifestaci\u00f3n se termin\u00f3, hay que no tener m\u00e1s plan, no puede tener plan una persona que tiene que estar trabajando, cumpliendo un determinado horario y est\u00e1 todos los d\u00edas manifestando y m\u00e1s a\u00fan", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28556537902507595, "is_candidate": true}, {"start": 130.218, "end": 131.199, "text": " cuando va con chicos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5869725519010558, "is_candidate": false}, {"start": 131.199, "end": 138.845, "text": "Es decir que hay que tener una pol\u00edtica concreta, dr\u00e1stica, las personas tienen que presentarse todos los d\u00edas a un determinado lugar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2950856751461628, "is_candidate": true}, {"start": 138.845, "end": 146.752, "text": "Nosotros vamos a convertir los planes en un seguro desempleo y entonces el incentivo va a ser al empleo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26559195127906154, "is_candidate": true}, {"start": 146.752, "end": 150.675, "text": "O sea, que dure poco el plan social, que no sea para toda la vida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7644571618432887, "is_candidate": false}, {"start": 150.675, "end": 151.216, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.626680315480886, "is_candidate": false}, {"start": 151.216, "end": 151.916, "text": "\u00bfVos cort\u00e1s el plan?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0112599574762522, "is_candidate": false}, {"start": 151.916, "end": 152.777, "text": "\u00bfAsum\u00eds y gan\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9278648983976088, "is_candidate": false}, {"start": 152.777, "end": 153.718, "text": "\u00bfAsum\u00eds y cort\u00e1s el plan?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8524249133752514, "is_candidate": false}, {"start": 154.986, "end": 166.894, "text": " Los primeros 6 meses vamos a ir cortando a los m\u00e1s j\u00f3venes, as\u00ed sucesivamente para en un periodo de gobierno no tener m\u00e1s planes y adem\u00e1s desde el primer d\u00eda todos se van a convertir en un seguro de desempleo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24187025423367392, "is_candidate": true}, {"start": 166.894, "end": 175.64, "text": "Y va a haber un mecanismo f\u00e1cil de contrataci\u00f3n para que las empresas puedan contratar personas que vengan del plan social.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2731430627028687, "is_candidate": true}, {"start": 175.64, "end": 183.485, "text": "Adem\u00e1s vamos a hacer desde el primer d\u00eda un cruce entre las personas que cobran el plan y las que trabajan en la informalidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2854793572802451, "is_candidate": true}, {"start": 183.905, "end": 187.007, "text": " Y el que mienta, se queda sin plan, autom\u00e1ticamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3215993179786012, "is_candidate": true}, {"start": 187.007, "end": 188.628, "text": "Patricia, dejame preguntarte algo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8969703201476517, "is_candidate": false}, {"start": 188.628, "end": 191.489, "text": "Poneme el tuit de Patricia, conmigo esto se acaba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7761915568736055, "is_candidate": false}, {"start": 191.489, "end": 192.37, "text": "Hablando de los piquetes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.902308618784467, "is_candidate": false}, {"start": 192.37, "end": 193.13, "text": "Hablando de los piquetes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9011804393828213, "is_candidate": false}, {"start": 193.13, "end": 196.232, "text": "Vos pusiste, creo que era una noticia, no s\u00e9 d\u00f3nde la tomaste.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8826291223233395, "is_candidate": false}, {"start": 196.232, "end": 198.173, "text": "Pusiste, conmigo esto se acaba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7754562703276443, "is_candidate": false}, {"start": 198.173, "end": 202.356, "text": "Entonces, la repregunta obligatoria es, con vos s\u00ed y con Horacio no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7901287011600173, "is_candidate": false}, {"start": 204.178, "end": 213.142, "text": " Bueno, a ver, quien gobierna la Ciudad de Buenos Aires deber\u00eda tener la obligaci\u00f3n de mantener el orden p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21510191641015752, "is_candidate": true}, {"start": 213.142, "end": 216.863, "text": "Para eso se pas\u00f3 la polic\u00eda a la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3078796959591318, "is_candidate": true}, {"start": 216.863, "end": 221.345, "text": "Entonces, si hay provincias que mantienen el orden p\u00fablico, por ejemplo Jujuy,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35654409583495716, "is_candidate": true}, {"start": 221.885, "end": 230.19, "text": " termin\u00f3 con los cortes de calles, con la ciudad tomada, Mendoza termin\u00f3, la Ciudad de Buenos Aires debe de hacer lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21270355857633982, "is_candidate": true}, {"start": 230.19, "end": 239.496, "text": "Durante muchos a\u00f1os la ciudad est\u00e1 tomada con la idea de que no se puede hacer nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2412699820440234, "is_candidate": true}, {"start": 239.496, "end": 245.12, "text": "Yo no estoy de acuerdo porque con el no se puede hacer nada, cada d\u00eda los argentinos vivimos peor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.325165509514316, "is_candidate": true}, {"start": 245.12, "end": 250.423, "text": "Entonces el no hacer nada, a m\u00ed me implic\u00f3 cuando yo fui Ministra de Seguridad,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27635536270849903, "is_candidate": true}, {"start": 250.983, "end": 259.537, "text": " tener, digamos, mirar lo que pasaba en la Ciudad de Buenos Aires con una total y absoluta, digamos...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28058544926244466, "is_candidate": true}, {"start": 261.315, "end": 276.682, "text": " inclusive tuve debates p\u00fablicos que salieron en la etapa de los diarios porque yo no estaba de acuerdo con esa permisividad con que nosotros como juntos por el cambio en ese momento como cambiamos sigui\u00e9semos haciendo exactamente lo mismo que hab\u00edamos hecho.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2920273084409214, "is_candidate": true}, {"start": 276.682, "end": 281.064, "text": "Te lo quiero preguntar al rev\u00e9s porque hoy tambi\u00e9n viralizaron un v\u00eddeo tuyo que dec\u00eda con los piquetes grandes no se puede hacer nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9097850362913255, "is_candidate": false}, {"start": 283.885, "end": 284.525, "text": " Funcionalidad de la red.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9551100418308286, "is_candidate": false}, {"start": 284.525, "end": 288.146, "text": "Si vos hoy tuvieras el control de la polic\u00eda en la ciudad, en la naci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 hubieras hecho?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.923883738612552, "is_candidate": false}, {"start": 288.146, "end": 291.387, "text": "Ese video est\u00e1 absolutamente sacado de contexto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3350183020985549, "is_candidate": true}, {"start": 291.387, "end": 302.391, "text": "Total y absolutamente sacado de contexto porque es una tarde donde yo hab\u00eda hecho una definici\u00f3n que inclusive sali\u00f3 en tapa de los diarios donde yo dije... Te sacaron de contexto entonces.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2708736326235248, "is_candidate": true}, {"start": 302.391, "end": 309.113, "text": "Claro, hay que agarrarlos antes de que se conviertan en piquetes masivos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2841508918640373, "is_candidate": true}, {"start": 309.973, "end": 314.936, "text": " Hay que, justamente, hay que cortar, hay que... Por eso, \u00bfy hoy qu\u00e9 hubieras hecho vos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3633316925108907, "is_candidate": true}, {"start": 314.936, "end": 316.057, "text": "\u00bfMandaba a Gendarmer\u00eda a poner esto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0518421156450588, "is_candidate": false}, {"start": 316.057, "end": 319.338, "text": "Vos ten\u00e9s que... Lo que ten\u00e9s que hacer es cortarlo antes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3807566209599267, "is_candidate": true}, {"start": 319.338, "end": 321.8, "text": "\u00bfDe d\u00f3nde vienen los piquetes?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4034649667165302, "is_candidate": true}, {"start": 321.8, "end": 323.141, "text": "De la provincia, por favor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8937354910060582, "is_candidate": false}, {"start": 323.141, "end": 324.201, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 parte?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6245493891069906, "is_candidate": false}, {"start": 324.201, "end": 324.741, "text": "Y del sur.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9494451568516211, "is_candidate": false}, {"start": 324.741, "end": 325.442, "text": "Del sur, nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7210524750919536, "is_candidate": false}, {"start": 326.207, "end": 327.348, "text": " \u00bfAlguna vez vienen de Moreno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5522189548763798, "is_candidate": false}, {"start": 327.348, "end": 328.29, "text": "\u00bfAlguna vez vienen de La Matanza?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8326737912815945, "is_candidate": false}, {"start": 328.29, "end": 330.292, "text": "No, por lo general vienen de Avellaneda, de Quilmes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8366419182574895, "is_candidate": false}, {"start": 330.292, "end": 335.738, "text": "Entonces, uno ya sabe de d\u00f3nde vienen, sabe de qu\u00e9 lugares vienen, sabe de qu\u00e9 organizaciones son.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2969548454928239, "is_candidate": true}, {"start": 335.738, "end": 340.604, "text": "Entonces, hay que tomar y agarrarlos antes de que entren a la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34892583637186336, "is_candidate": true}, {"start": 340.604, "end": 340.844, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9642448208150252, "is_candidate": false}, {"start": 340.844, "end": 342.105, "text": "\u00bfLe pon\u00e9s una valla?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8629051193769738, "is_candidate": false}, {"start": 342.105, "end": 342.386, "text": "\u00bfQu\u00e9 haces?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8464015226378249, "is_candidate": false}, {"start": 342.386, "end": 343.947, "text": "Nosotros ten\u00edamos la valla, la supervalla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9087819774860643, "is_candidate": false}, {"start": 345.489, "end": 351.252, "text": " Y adem\u00e1s, hoy ya se sabe exactamente cu\u00e1les son las organizaciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33993861285925386, "is_candidate": true}, {"start": 351.252, "end": 360.437, "text": "Esas organizaciones no pueden tener m\u00e1s personer\u00eda, no pueden recibir m\u00e1s planes y las personas tendr\u00e1n que responder al gobierno y no a ninguna organizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3237604645804665, "is_candidate": true}, {"start": 360.437, "end": 363.519, "text": "O sea, vos pondr\u00edas un ret\u00e9n antipiquetes antes de entrar a la Ciudad de Puebla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8600679981976722, "is_candidate": false}, {"start": 363.519, "end": 365.3, "text": "Pero los tipos se van a poner a violer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0968185694434067, "is_candidate": false}, {"start": 365.3, "end": 366.12, "text": "No puede hacer eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9619066447552702, "is_candidate": false}, {"start": 366.12, "end": 367.261, "text": "\u00bfQu\u00e9 hacen con la violencia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8589460018864667, "is_candidate": false}, {"start": 367.261, "end": 367.781, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7904702570203279, "is_candidate": false}, {"start": 367.781, "end": 369.863, "text": "Viste que Men\u00e9ndez dice que van a durar dos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9716478910122757, "is_candidate": false}, {"start": 369.863, "end": 373.425, "text": "La violencia, a ver, la gente que va a los piquetes", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40900095751951304, "is_candidate": true}, {"start": 375.766, "end": 380.17, "text": " es gente que tambi\u00e9n es reh\u00e9n de este sistema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41768189487188767, "is_candidate": true}, {"start": 380.17, "end": 387.596, "text": "Y la se\u00f1ora que habla, que es una se\u00f1ora que seguramente es tan humilde como aquellos que est\u00e1n hoy cobrando un plan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33048207765334703, "is_candidate": true}, {"start": 387.596, "end": 389.577, "text": "La jubilada que camin\u00f3 con el bast\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7607313056942091, "is_candidate": false}, {"start": 393.615, "end": 402.801, "text": " En la Argentina hay un hartazgo del uso de la gente, del uso de los planes, de la mentira de que el plan te saca la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.275800399284299, "is_candidate": true}, {"start": 402.801, "end": 412.967, "text": "Entonces yo estoy convencida que voy a tener apoyo de millones de personas y adem\u00e1s voy a tener apoyo de las millones de personas que tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35632160206063224, "is_candidate": true}, {"start": 413.747, "end": 419.668, "text": " est\u00e1n cobrando un plan para salir de esa vida miserable a las que las convocan permanentemente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41310280494832596, "is_candidate": true}, {"start": 419.668, "end": 426.33, "text": "\u00bfVos sab\u00e9s lo que es todos los d\u00edas subirte un micro, ir a una movilizaci\u00f3n, llevar a tu nene, que tu nene no vaya a la escuela?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36340734930094487, "is_candidate": true}, {"start": 426.33, "end": 426.71, "text": "Ah, terrible.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0352957021218734, "is_candidate": false}, {"start": 426.71, "end": 426.77, "text": "\u00bfEh?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0770876035591075, "is_candidate": false}, {"start": 426.77, "end": 428.47, "text": "\u00bfCu\u00e1nta gente quiere esa vida?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7866942452414225, "is_candidate": false}, {"start": 428.47, "end": 429.871, "text": "Es una vida muy fea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8295802405279769, "is_candidate": false}, {"start": 429.871, "end": 433.252, "text": "Poneme el comunicado de la CGT y tengo que ir con Grignetti, que es el tema del d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8856463003773144, "is_candidate": false}, {"start": 433.252, "end": 434.472, "text": "Comunicado de la CGT.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8964848361400329, "is_candidate": false}, {"start": 434.472, "end": 439.033, "text": "Dicen que sos un boss, miley y expert, un riesgo para la democracia,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8311792624634994, "is_candidate": false}, {"start": 439.833, "end": 444.736, "text": " y que no est\u00e1n dispuestos a dialogar con vos, supongo, si sos presidenta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8974704807534875, "is_candidate": false}, {"start": 444.736, "end": 445.236, "text": "Jos\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9538733287130401, "is_candidate": false}, {"start": 445.236, "end": 462.606, "text": "Bueno, en primer lugar, la cantidad de declaraciones que est\u00e1n haciendo preventivamente cuando no est\u00e1n defendiendo los derechos de los trabajadores, porque hace a\u00f1os que defienden su propio bolsillo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2359841101503264, "is_candidate": true}, {"start": 463.306, "end": 469.135, "text": " Hace a\u00f1os que cada vez est\u00e1n m\u00e1s gordos, cada vez defienden m\u00e1s su bolsillo, cada vez defienden menos a la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36390739778253334, "is_candidate": true}, {"start": 469.135, "end": 476.666, "text": "El otro d\u00eda le\u00eda que Moyano cambi\u00f3 un aumento de los camioneros por la plata que le dieron para Logra Social.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3225229090484091, "is_candidate": true}, {"start": 479.169, "end": 481.05, "text": " Lo viene haciendo hace d\u00e9cadas eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6624392086757073, "is_candidate": false}, {"start": 481.05, "end": 481.95, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 estamos hablando?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6311738523909761, "is_candidate": false}, {"start": 481.95, "end": 497.86, "text": "Estamos hablando de se\u00f1ores que est\u00e1n llenos de plata, llenos de negocios, que todos sus familiares son los que tienen la farmacia de la obra social, el gimnasio de la obra social, la constructora de la obra social.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28079179646513763, "is_candidate": true}, {"start": 497.86, "end": 499.141, "text": "Entonces, basta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5183237806822343, "is_candidate": false}, {"start": 499.141, "end": 501.162, "text": "Basta del sindicalismo chorro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5337624690132272, "is_candidate": false}, {"start": 501.702, "end": 504.924, "text": " \u00bfQuieren decir que conmigo van a tener problemas?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3690317823665523, "is_candidate": true}, {"start": 504.924, "end": 505.444, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7272484047644603, "is_candidate": false}, {"start": 505.444, "end": 516.15, "text": "Todo sindicalista que no presente su declaraci\u00f3n jurada de bienes, que no pueda justificar de d\u00f3nde sac\u00f3 la plata, va a tener consecuencias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3080581263646317, "is_candidate": true}, {"start": 516.15, "end": 518.772, "text": "Porque esa plata es de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45647867556922317, "is_candidate": true}, {"start": 518.772, "end": 521.033, "text": "Y se la sacan, \u00bfsab\u00e9s c\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4581674412520087, "is_candidate": true}, {"start": 521.033, "end": 523.014, "text": "Con cuotas compulsivas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42628233275762595, "is_candidate": true}, {"start": 523.014, "end": 527.056, "text": "Los trabajadores no deciden que le saquen el 3 o el 4% de su salario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35757579538672635, "is_candidate": true}, {"start": 527.056, "end": 529.317, "text": "Se la sacan compulsivamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4517526817548637, "is_candidate": true}, {"start": 530.238, "end": 532.319, "text": " nosotros vamos a prohibir eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5025750585013085, "is_candidate": false}, {"start": 532.319, "end": 535.219, "text": "Vos lo que dec\u00eds es que vamos a prohibir el aporte gremial, digamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.916856092240427, "is_candidate": false}, {"start": 535.219, "end": 538.46, "text": "No, el aporte gremial, el que se quiera afiliar a un gremio se afilia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36761724920472527, "is_candidate": true}, {"start": 538.46, "end": 539.961, "text": "Que no sea compulsivo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.963577256680778, "is_candidate": false}, {"start": 539.961, "end": 546.543, "text": "Al que le sacan por convenio colectivo el 2, el 3, el 4, por ejemplo, pago por sepelio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3671608208442777, "is_candidate": true}, {"start": 547.422, "end": 550.225, "text": " \u00bfSab\u00e9s cu\u00e1ntas veces un trabajador paga su supervivio?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41824871155894683, "is_candidate": true}, {"start": 550.225, "end": 551.706, "text": "70 veces m\u00e1s o menos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.495470912859472, "is_candidate": true}, {"start": 551.706, "end": 554.669, "text": "No, pero eso implica un cambio cultural.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8055501938879035, "is_candidate": false}, {"start": 554.669, "end": 559.734, "text": "Porque el que sea presidente asume el 10, el 12 van a estar pidi\u00e9ndole el cheque para las obras sociales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8284742549404622, "is_candidate": false}, {"start": 559.734, "end": 562.357, "text": "Ah\u00ed vos vas a empezar a... Ya van a estar antes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0038611334820784, "is_candidate": false}, {"start": 562.357, "end": 565.4, "text": "A m\u00ed antes de sacarme un cheque para las obras sociales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37785601435669014, "is_candidate": true}, {"start": 566.56, "end": 568.081, "text": " \u00bfSab\u00e9s lo que va a significar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4325286445401071, "is_candidate": true}, {"start": 568.081, "end": 577.004, "text": "Digamos, vamos a trabajar los cambios que necesitamos para que la gente, para que los que est\u00e1n en los piquetes tengan un r\u00e9gimen laboral especial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3175974917298694, "is_candidate": true}, {"start": 577.004, "end": 587.848, "text": "Vamos a trabajar para todos los informales, para que las peque\u00f1as empresas tengan un r\u00e9gimen laboral especial, para que las jubilaciones, las indemnizaciones no se roben una empresa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2956487009212886, "is_candidate": true}, {"start": 588.448, "end": 597.617, "text": " porque hoy hay un curro con las indemnizaciones donde una persona que trabaja dos o tres meses se lleva una indemnizaci\u00f3n de cinco o seis millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2992884995251265, "is_candidate": true}, {"start": 597.617, "end": 599.018, "text": "Tema recontra tabuna.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8417813355712009, "is_candidate": false}, {"start": 599.018, "end": 601.78, "text": "Absolutamente una barbaridad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4241974844765761, "is_candidate": true}, {"start": 601.78, "end": 603.562, "text": "Una barbaridad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5491295310638892, "is_candidate": false}, {"start": 603.562, "end": 610.288, "text": "En cualquier... Yendo a la vieja ley de indemnizaciones es un mes por a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39705436118525783, "is_candidate": true}, {"start": 610.288, "end": 610.448, "text": "Mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7836365803992122, "is_candidate": false}, {"start": 611.528, "end": 620.96, "text": " Hoy te ponen multas, te ponen una tasa de inter\u00e9s brutal, con lo cual las personas no tienen que mostrar si fueron o no echadas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2860528777354904, "is_candidate": true}, {"start": 620.96, "end": 622.923, "text": "Dicen, no, a m\u00ed me quisieron echar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3912310190983661, "is_candidate": true}, {"start": 622.923, "end": 623.323, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0470305343751025, "is_candidate": false}, {"start": 623.323, "end": 626.107, "text": "Inmediatamente le pagan una indemnizaci\u00f3n, funden las empresas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.356404706373707, "is_candidate": true}, {"start": 626.307, "end": 629.409, "text": " \u00bfTen\u00e9s un c\u00e1lculo de cu\u00e1ntos puestos de trabajo te gustar\u00eda generar si fueras presidenta?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8854345102531075, "is_candidate": false}, {"start": 629.409, "end": 630.289, "text": "\u00bfEstudiaste eso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8870351846099855, "is_candidate": false}, {"start": 630.289, "end": 636.313, "text": "Yo estoy convencida, porque he dado vuelta 3 veces ya al pa\u00eds, 3 veces y media.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4081932165383083, "is_candidate": true}, {"start": 636.313, "end": 650.221, "text": "Yo estoy convencida que en la Argentina hay m\u00e1s de 2 millones de puestos de trabajo que no se dan porque los empresarios tienen miedo a la contrataci\u00f3n o porque las personas que van a pedir el empleo tienen un plan social", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30008072606688485, "is_candidate": true}, {"start": 650.801, "end": 652.582, "text": " y quieren trabajar en negro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5443739749443661, "is_candidate": false}, {"start": 652.582, "end": 655.743, "text": "Si vos gener\u00e1s 2 millones de puestos de trabajo, es m\u00e1s de todo lo que se gener\u00f3 en los \u00faltimos 30 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.030610347262199, "is_candidate": false}, {"start": 655.743, "end": 657.563, "text": "Eso hoy ya est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5586475740850341, "is_candidate": false}, {"start": 657.563, "end": 662.385, "text": "Est\u00e1 frenado por las leyes laborales y la indemnizaci\u00f3n que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3517180964979897, "is_candidate": true}, {"start": 662.385, "end": 664.805, "text": "Est\u00e1 frenado, tenemos que liberar eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46208197584471356, "is_candidate": true}, {"start": 664.805, "end": 674.448, "text": "Inmediatamente vas a tener 2 millones de puestos de trabajo que te lo da desde la empresa m\u00e1s chiquitita hasta la empresa m\u00e1s grande.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4081548802351127, "is_candidate": true}, {"start": 674.448, "end": 676.969, "text": "Todas hoy no contratan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4412491497233768, "is_candidate": true}, {"start": 676.969, "end": 679.99, "text": "O cuando van a contratar y le dicen, contratame en negro,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4234575531051026, "is_candidate": true}, {"start": 680.65, "end": 684.573, "text": " porque tengo un plan social, bueno, es incompatible eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3903559486261675, "is_candidate": true}, {"start": 684.573, "end": 687.796, "text": "Atento a lanaci\u00f3n.com, Clar\u00edn, Infobae, Telam.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8653673895537418, "is_candidate": false}, {"start": 687.796, "end": 691.099, "text": "\u00bfQui\u00e9n va a ser tu candidato a gobernador de la provincia de Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8565487842567978, "is_candidate": false}, {"start": 691.099, "end": 692.24, "text": "Grindetti.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5879565508966519, "is_candidate": false}, {"start": 692.24, "end": 693.061, "text": "\u00bfN\u00e9stor Grindetti?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7671900124605349, "is_candidate": false}, {"start": 693.061, "end": 694.242, "text": "N\u00e9stor Grindetti, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3896103099021928, "is_candidate": true}, {"start": 694.242, "end": 694.462, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9313263621914849, "is_candidate": false}, {"start": 695.493, "end": 698.414, "text": " Porque me pareci\u00f3 que, bueno, a ver, fue una decisi\u00f3n muy dif\u00edcil, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.385542747061839, "is_candidate": true}, {"start": 698.414, "end": 704.876, "text": "Porque imaginate elegir entre Javier Iguazel, Joaqu\u00edn de la Torre... \u00bfEst\u00e1s vestida igual?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27861214198015105, "is_candidate": true}, {"start": 704.876, "end": 705.737, "text": "\u00bfFue reci\u00e9n la foto esa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9213558671806472, "is_candidate": false}, {"start": 705.737, "end": 706.577, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1007033467052612, "is_candidate": false}, {"start": 706.577, "end": 707.397, "text": "Ay, mir\u00e1, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6173973526089851, "is_candidate": false}, {"start": 707.397, "end": 707.897, "text": "Claro, claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8286696771911355, "is_candidate": false}, {"start": 707.897, "end": 708.878, "text": "\u00bfNo te cambiaste para venir a la tele?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0148729280841644, "is_candidate": false}, {"start": 708.878, "end": 709.898, "text": "\u00bfC\u00f3mo no te vas a cambiar, Patricio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9706361908722867, "is_candidate": false}, {"start": 709.898, "end": 710.658, "text": "\u00bfQu\u00e9 falta de respeto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8693613175551405, "is_candidate": false}, {"start": 710.658, "end": 711.719, "text": "No, me vengo de ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47777377964495615, "is_candidate": true}, {"start": 711.719, "end": 712.719, "text": "Disculpame.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7018595797440025, "is_candidate": false}, {"start": 712.719, "end": 713.499, "text": "No, no hay problema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8791648302745602, "is_candidate": false}, {"start": 713.499, "end": 714.02, "text": "\u00bfD\u00f3nde es eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9223961198018265, "is_candidate": false}, {"start": 714.02, "end": 715.06, "text": "Parece la Casa de Gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9781890220249664, "is_candidate": false}, {"start": 715.06, "end": 717.921, "text": "Eso estamos... Es nuestra oficina en la Plaza de Mayo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44915459956546855, "is_candidate": true}, {"start": 717.921, "end": 719.201, "text": "Ah, la oficina en la Plaza de Mayo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7581621325869385, "is_candidate": false}, {"start": 719.201, "end": 720.362, "text": "Ah, fue reci\u00e9n, reci\u00e9n la foto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7718611625722858, "is_candidate": false}, {"start": 720.362, "end": 720.422, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0885144862286233, "is_candidate": false}, {"start": 722.303, "end": 740.991, "text": " Imaginate decidir entre grandes como Joaqu\u00edn de la Torre, Javier Iguazel, bueno, Ritondo que hace poco que vino porque estaba con Mar\u00eda Eugenia Vidal, pero decidimos por algo fundamental, una persona que gobierna un municipio del sur de Lan\u00fas, un municipio que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.20525288678482667, "is_candidate": true}, {"start": 742.952, "end": 770.539, "text": " tuvo problemas de inseguridad y mejoraron un mont\u00f3n, problemas de todo tipo, problemas de habitat, problemas de las cuentas totalmente desordenadas, hoy tiene super\u00e1vit, organizaci\u00f3n del Estado, super\u00e1vit, buena seguridad, buenos centros para atender a los chicos, ayuda a las escuelas, entonces,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2099231549677455, "is_candidate": true}, {"start": 772.639, "end": 788.675, "text": " Los tres municipios ten\u00edan grandes \u00e9xitos, pero nos pareci\u00f3 que elegir uno, la tercera secci\u00f3n electoral de la zona m\u00e1s pesada, es una se\u00f1al muy fuerte que le vamos a ir a pelear voto a voto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2704008865643478, "is_candidate": true}, {"start": 788.675, "end": 790.657, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no quisiste ir con un candidato \u00fanico?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9770960181635768, "is_candidate": false}, {"start": 790.657, "end": 792.959, "text": "Quedarte con Santilli o el que sea, digamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8892773483307247, "is_candidate": false}, {"start": 792.959, "end": 796.843, "text": "Porque a m\u00ed me parece que, en primer lugar, porque... \u00bfEres tu candidato?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44691058614100454, "is_candidate": true}, {"start": 797.423, "end": 822.733, "text": " Me parece que el contraste de tener un candidato que es un intendente que conoce la problem\u00e1tica de la provincia, que lo volvieron a reelegir en el 2019 cuando est\u00e1bamos en una situaci\u00f3n dif\u00edcil nosotros, por su obra, que fue 8 a\u00f1os Ministro de Hacienda de la Ciudad de Buenos Aires y orden\u00f3 las cuentas...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22617796569082793, "is_candidate": true}, {"start": 822.933, "end": 825.774, "text": " Lo conocen muy bien, trabaj\u00f3 en Sopra con Macri.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8295627891300087, "is_candidate": false}, {"start": 825.774, "end": 832.397, "text": "Y es un gran administrador, organiz\u00f3 las cuentas de la Ciudad de Buenos Aires que despu\u00e9s de Ibarra estaban muy mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2507986326357815, "is_candidate": true}, {"start": 832.397, "end": 836.619, "text": "Eso es todo lo bueno, Grindetti, pero \u00bfpor qu\u00e9 no quisiste uno compartido con la rey Taponelle?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8689676270954265, "is_candidate": false}, {"start": 836.619, "end": 845.082, "text": "Porque a m\u00ed me parece que reivindicar a la Provincia de Buenos Aires con alguien que conoce la Provincia de Buenos Aires es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32054017443339045, "is_candidate": true}, {"start": 845.462, "end": 852.569, "text": " Yo pens\u00e9 que era un acuerdo pol\u00edtico, que pon\u00edan a Jorge Macri en la ciudad como candidato \u00fanico, y bueno, a cambio, cada uno ten\u00eda su candidato en la provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.83391994988669, "is_candidate": false}, {"start": 852.569, "end": 854.411, "text": "Pero todav\u00eda no hay candidato \u00fanico en la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5253966952885443, "is_candidate": false}, {"start": 854.411, "end": 857.734, "text": "Pero s\u00ed, dijeron eso en el comunicado, que iba a haber candidato \u00fanico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8124947786129684, "is_candidate": false}, {"start": 857.734, "end": 858.615, "text": "No dijeron cu\u00e1l.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8982433040224428, "is_candidate": false}, {"start": 858.615, "end": 860.978, "text": "Pero van a una encuesta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3928514224159304, "is_candidate": true}, {"start": 861.318, "end": 864.639, "text": " Est\u00e1 bien, pero va a haber uno y veremos qui\u00e9n es.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9180232693103858, "is_candidate": false}, {"start": 864.639, "end": 868.041, "text": "Nosotros vamos a competir, vamos a competir en toda la l\u00ednea.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35017241535015364, "is_candidate": true}, {"start": 868.041, "end": 873.083, "text": "Yo voy a llevar una boleta con Grindetti.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36247350666264166, "is_candidate": true}, {"start": 873.083, "end": 882.627, "text": "Seguramente, todav\u00eda no lo tengo, pero el vice intendente o la vice intendenta va a ser del interior, para representar la econom\u00eda del interior.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27167700273347173, "is_candidate": true}, {"start": 882.627, "end": 884.447, "text": "\u00bfEl candidato a vicegobernador?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9753410377549864, "is_candidate": false}, {"start": 884.447, "end": 885.388, "text": "S\u00ed, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5330559074780508, "is_candidate": false}, {"start": 885.388, "end": 886.248, "text": "Ah, va a ser del interior.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.974038849343753, "is_candidate": false}, {"start": 886.408, "end": 895.197, "text": " del interior, para representar la econom\u00eda m\u00e1s importante de la Provincia de Buenos Aires, despu\u00e9s de la industria, que es el campo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2866725769396472, "is_candidate": true}, {"start": 895.197, "end": 905.587, "text": "Digamos, Gran Buenos Aires conurbano, que hay que modificarlo y cambiarlo mucho, hay que reconstruir el conurbano como una zona de vida mucho m\u00e1s amable de lo que es hoy.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3270788922012602, "is_candidate": true}, {"start": 908.008, "end": 922.895, "text": " con centros de alta calidad, de empresas limpias, tenemos toda una idea de c\u00f3mo rearmar el conurbano y luego la segunda econom\u00eda m\u00e1s importante que es el campo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2492803009832396, "is_candidate": true}, {"start": 922.895, "end": 928.458, "text": "As\u00ed que ah\u00ed llevaremos un intendente tambi\u00e9n de una zona de campo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2870402393044845, "is_candidate": true}, {"start": 928.458, "end": 930.639, "text": "Estamos hablando de tu candidato a gobernador que es Grindetti.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8437463341195709, "is_candidate": false}, {"start": 930.639, "end": 933.14, "text": "Ahora hablemos un segundo de tu candidato a vicepresidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9225600739926786, "is_candidate": false}, {"start": 933.5, "end": 935.061, "text": " Par\u00e1, par\u00e1 un cachito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7276132075563411, "is_candidate": false}, {"start": 935.061, "end": 935.721, "text": "No te dije nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8377398538753219, "is_candidate": false}, {"start": 935.721, "end": 936.742, "text": "No, pues ya te conozco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9197315783155994, "is_candidate": false}, {"start": 936.742, "end": 938.263, "text": "No, no s\u00e9, no s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8594978466460346, "is_candidate": false}, {"start": 938.263, "end": 942.405, "text": "Ah\u00ed la producci\u00f3n, muy mala como siempre, arm\u00f3 una placa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8430780712448169, "is_candidate": false}, {"start": 942.405, "end": 945.567, "text": "Entonces vos ten\u00e9s que elegir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8826480058284061, "is_candidate": false}, {"start": 945.567, "end": 946.888, "text": "\u00bfQui\u00e9n es tu vicepresidente de ac\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8676844174027237, "is_candidate": false}, {"start": 948.223, "end": 955.008, "text": " Bueno, a ver, no he hablado con ninguno de ellos, con lo cual ser\u00eda una falta de respeto nombrarlos, pero los tres me gustan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4050970560555075, "is_candidate": true}, {"start": 955.008, "end": 955.828, "text": "\u00bfLos tres te gustan?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0175321375810313, "is_candidate": false}, {"start": 955.828, "end": 956.308, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.664868645927273, "is_candidate": false}, {"start": 956.308, "end": 957.309, "text": "\u00bfEst\u00e1 entre alguno de esos tres?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8988000419916111, "is_candidate": false}, {"start": 957.309, "end": 969.177, "text": "Uno es gobernador de Mendoza, el otro es un gran senador y representa una de las provincias m\u00e1s feudales de la Argentina como Formosa, y Ernesto S\u00e1nchez es un gran pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35209566763047706, "is_candidate": true}, {"start": 971.089, "end": 971.91, "text": " No, porque todav\u00eda no s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.591328966702096, "is_candidate": false}, {"start": 971.91, "end": 973.772, "text": "Pero \u00bfuno de esos tres es?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9347249697840405, "is_candidate": false}, {"start": 973.772, "end": 974.834, "text": "No, no, no s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5520393367736756, "is_candidate": false}, {"start": 974.834, "end": 976.255, "text": "Pero todav\u00eda no he hablado con ellos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6011257679801862, "is_candidate": false}, {"start": 976.255, "end": 985.787, "text": "Pero vos me mostr\u00e1s esos tres y te digo, tres personas con capacidad, con ideas claras y cualquiera de los tres podr\u00eda ser.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3373978202474298, "is_candidate": true}, {"start": 985.787, "end": 987.389, "text": "\u00bfTe gustar\u00eda que fuera un radical?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8115524425289583, "is_candidate": false}, {"start": 987.389, "end": 989.431, "text": "Ah\u00ed tal vez me llegas a contestar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8077639505989365, "is_candidate": false}, {"start": 989.911, "end": 997.157, "text": " Lo m\u00e1s importante es que sea una persona que est\u00e9 dispuesta a dar la lucha que vamos a tener que dar en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3315354568122547, "is_candidate": true}, {"start": 997.157, "end": 1002.041, "text": "No es tanto de qu\u00e9 partido viene, sino a d\u00f3nde quiere ir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35945046314955553, "is_candidate": true}, {"start": 1002.041, "end": 1002.981, "text": "Los tiene que tener bien puestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8805353563304414, "is_candidate": false}, {"start": 1002.981, "end": 1004.923, "text": "Tiene que ser un picante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8381901502244744, "is_candidate": false}, {"start": 1004.923, "end": 1009.026, "text": "Pero vos quer\u00e9s el radicalismo involucrado en tu gesti\u00f3n, no lo que le pas\u00f3 a Macri, digamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9012268707669945, "is_candidate": false}, {"start": 1009.166, "end": 1023.478, "text": " Por supuesto, lo quiero bien involucrado, totalmente concentrado en la gesti\u00f3n y dando una pelea muy fuerte que hay que dar en la Argentina por la modernizaci\u00f3n y los cambios que ya nos est\u00e1n amenazando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2471366859530656, "is_candidate": true}, {"start": 1023.478, "end": 1025.5, "text": "Ya sabemos a qui\u00e9n tenemos enfrente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3279243283540645, "is_candidate": true}, {"start": 1025.5, "end": 1027.602, "text": "Ahora tenemos que saber a qui\u00e9n tenemos de este lado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4127854409415874, "is_candidate": true}, {"start": 1027.602, "end": 1030.104, "text": "Ya sabes a qui\u00e9n no ten\u00e9s enfrente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.887514502548048, "is_candidate": false}, {"start": 1030.104, "end": 1031.645, "text": "\u00bfQu\u00e9 opin\u00e1s de que se baj\u00f3 Cristina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8230887905305375, "is_candidate": false}, {"start": 1031.645, "end": 1033.947, "text": "Que hoy creo que va a hablar incluso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8082433139141598, "is_candidate": false}, {"start": 1033.947, "end": 1034.588, "text": "Bueno, a ver.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8562144802737092, "is_candidate": false}, {"start": 1036.104, "end": 1047.213, "text": " Es el ocaso de su carrera, porque ella es la jefa, y si la jefa no se anima a pelear, como en Coraz\u00f3n Valiente, el ej\u00e9rcito se desarma.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2618279351073183, "is_candidate": true}, {"start": 1047.213, "end": 1048.894, "text": "S\u00ed, en Coraz\u00f3n Valiente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6666854113122431, "is_candidate": false}, {"start": 1048.894, "end": 1051.196, "text": "\u00bfC\u00f3mo es si la jefa no se anima a pelear?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9348338061744579, "is_candidate": false}, {"start": 1051.196, "end": 1054.459, "text": "Si la jefa no se anima a pelear, el ej\u00e9rcito se desarma.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3871440946668019, "is_candidate": true}, {"start": 1055.595, "end": 1058.176, "text": " \u00bfC\u00f3mo se desarm\u00f3 con Alberto Fern\u00e1ndez?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34577942194022715, "is_candidate": true}, {"start": 1058.176, "end": 1059.016, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1n ahora?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5635110854524228, "is_candidate": false}, {"start": 1059.016, "end": 1059.916, "text": "\u00bfQu\u00e9 son?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6552535444656276, "is_candidate": false}, {"start": 1059.916, "end": 1062.137, "text": "Son como las islas del tigre, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40566247943158085, "is_candidate": true}, {"start": 1062.137, "end": 1064.498, "text": "Son archipi\u00e9lago de ideas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4130838849734003, "is_candidate": true}, {"start": 1064.498, "end": 1066.318, "text": "Es un delta de candidatos que no vienen ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.924506809478947, "is_candidate": false}, {"start": 1066.318, "end": 1069.319, "text": "Es un delta de ideas, de candidatos, de propuestas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46933569711030465, "is_candidate": true}, {"start": 1069.319, "end": 1069.919, "text": "\u00bfVos qu\u00e9 cre\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9926490882697991, "is_candidate": false}, {"start": 1069.919, "end": 1070.82, "text": "\u00bfSe acobard\u00f3 Cris?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9115919876522458, "is_candidate": false}, {"start": 1070.82, "end": 1072.32, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no se presenta?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8824524095439639, "is_candidate": false}, {"start": 1072.32, "end": 1074.481, "text": "\u00bfTen\u00eda miedo de perder?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7819315974874824, "is_candidate": false}, {"start": 1074.481, "end": 1074.881, "text": "\u00bfQu\u00e9 le pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8579133336370443, "is_candidate": false}, {"start": 1075.081, "end": 1079.765, "text": " Yo creo que es porque vienen con esta teor\u00eda de querer repetir la historia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3818287622541049, "is_candidate": true}, {"start": 1079.765, "end": 1080.886, "text": "Pero, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5496996052976253, "is_candidate": false}, {"start": 1080.886, "end": 1085.41, "text": "Como dec\u00eda Marx, primero la historia se vive como tragedia y despu\u00e9s como comedia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.277641823025654, "is_candidate": true}, {"start": 1085.41, "end": 1091.635, "text": "Y, en consecuencia, esta historia de la proscripci\u00f3n del peronismo, que no los dejan presentarse a las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2939983816233883, "is_candidate": true}, {"start": 1091.635, "end": 1095.858, "text": "Entonces, hasta son capaces de ir a decir, bueno, voten en blanco, no presentamos candidatos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3038533928508389, "is_candidate": true}, {"start": 1095.858, "end": 1096.099, "text": "\u00bfEn serio?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7649165312542797, "is_candidate": false}, {"start": 1096.099, "end": 1097.06, "text": "\u00bfVos cre\u00e9s que pod\u00e9s llegar a hacer eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9823015565034652, "is_candidate": false}, {"start": 1097.06, "end": 1098.761, "text": "Yo creo que est\u00e1n armando esa historia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5125052943241426, "is_candidate": false}, {"start": 1098.761, "end": 1099.442, "text": "\u00bfEl voto en blanco?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9436689271547287, "is_candidate": false}, {"start": 1100.042, "end": 1101.543, "text": " Es una locura total.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7337585945313019, "is_candidate": false}, {"start": 1101.543, "end": 1102.923, "text": "\u00bfVos los escuchaste varias veces?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5531134087886216, "is_candidate": false}, {"start": 1102.923, "end": 1105.565, "text": "S\u00ed, s\u00ed, los que son capaces... \u00bfY qu\u00e9 es lo que est\u00e1n diciendo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46174226719073275, "is_candidate": true}, {"start": 1105.565, "end": 1106.405, "text": "Que est\u00e1n proscriptos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9231500632861938, "is_candidate": false}, {"start": 1106.405, "end": 1108.526, "text": "\u00bfEst\u00e1n diciendo eso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5102387992785411, "is_candidate": false}, {"start": 1108.526, "end": 1111.447, "text": "De hecho el voto blanco va a subir un mont\u00f3n, eso lo saben todos los encuestadores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8438753545781281, "is_candidate": false}, {"start": 1111.447, "end": 1112.708, "text": "Hay gente que no quiere elegir a nadie.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8860300595666776, "is_candidate": false}, {"start": 1112.708, "end": 1116.169, "text": "Una cosa es el voto blanco y otra cosa es que no pongan candidatos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3730888892874624, "is_candidate": true}, {"start": 1116.169, "end": 1117.39, "text": "Que manden tipo Per\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8368980961286819, "is_candidate": false}, {"start": 1117.39, "end": 1121.872, "text": "Si vos sos kirchnerista de pura cepa y mir\u00e1s los candidatos que hay, te tir\u00e1s por la ventana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8560157422420592, "is_candidate": false}, {"start": 1121.872, "end": 1123.973, "text": "O sea, hay mucha gente que se qued\u00f3 hu\u00e9rfana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9559127900715865, "is_candidate": false}, {"start": 1125.174, "end": 1139.489, "text": " Yo creo que est\u00e1n preparando una resistencia, que ya lo est\u00e1n diciendo, est\u00e1n preparando la resistencia al gobierno que viene, que es un gobierno que va a ser un gobierno abierto a la econom\u00eda privada,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2802215172842919, "is_candidate": true}, {"start": 1141.29, "end": 1162.615, "text": " a desarmar el Estado kirchnerista que hoy agobia a la econom\u00eda argentina, que va a modernizar las leyes laborales, que va a generar una sociedad con mucho m\u00e1s competencia, con mucho m\u00e1s capital, y esa sociedad de progreso, ellos no la conciben, no la quieren ni la van a combatir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2834614887826852, "is_candidate": true}, {"start": 1162.615, "end": 1164.835, "text": "\u00bfVos cre\u00e9s que el peronismo de los gobernadores se va a suicidar de esa manera?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8446945547099156, "is_candidate": false}, {"start": 1164.835, "end": 1166.936, "text": "\u00bfQue no van a intentar salvar las papas de alguna forma?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9694995944144991, "is_candidate": false}, {"start": 1167.096, "end": 1168.837, "text": " Es que los gobernadores ya hicieron su negocio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9246708016522809, "is_candidate": false}, {"start": 1168.837, "end": 1175.882, "text": "Hay 8 que s\u00ed, pero faltan los dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4528917718348744, "is_candidate": true}, {"start": 1175.882, "end": 1193.494, "text": "Los gobernadores van a tratar de salvar sus provincias como la est\u00e1n haciendo, adelantando elecciones, pero bueno, la discusi\u00f3n con ellos tambi\u00e9n va a ser brava, porque tampoco podemos tener un Estado Nacional fundido y provincias que viven solo de la coparticipaci\u00f3n sin producir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2731506462522222, "is_candidate": true}, {"start": 1194.054, "end": 1208.387, "text": " es necesario ordenar tambi\u00e9n el modelo de reparto de recursos en la Argentina para que todos tengan la obligaci\u00f3n de producir, porque no hay provincias pobres y provincias ricas, hay provincias que producen y provincias que no producen.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27212302061512517, "is_candidate": true}, {"start": 1208.387, "end": 1221.297, "text": "Ah\u00ed Joaqu\u00edn de la Torre, que qued\u00f3 afuera, no s\u00e9 despu\u00e9s si lo sumar\u00e1s o no, dijo, yo trabajo todos los d\u00edas para explicarle a la gente de Patricia Bullrich y de Miley sobre la posibilidad de hacer en la provincia un frente de frentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8080524292979173, "is_candidate": false}, {"start": 1222.216, "end": 1224.339, "text": " Te lo cito porque es un hombre que trabaja con vos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8779047029678234, "is_candidate": false}, {"start": 1224.339, "end": 1224.72, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7745442739590248, "is_candidate": false}, {"start": 1224.72, "end": 1225.661, "text": "Reci\u00e9n estuve con \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5076975809405917, "is_candidate": false}, {"start": 1225.661, "end": 1226.803, "text": "Ah, no sab\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7351157882591188, "is_candidate": false}, {"start": 1226.803, "end": 1228.565, "text": "Y le explicaste lo de Grindetti, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8896067841648818, "is_candidate": false}, {"start": 1228.565, "end": 1229.206, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7571148247678379, "is_candidate": false}, {"start": 1229.206, "end": 1231.489, "text": "Lo entendi\u00f3 y va a trabajar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36760546099377234, "is_candidate": true}, {"start": 1231.489, "end": 1232.871, "text": "Todos van a trabajar en equipo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6395675583149258, "is_candidate": false}, {"start": 1232.871, "end": 1234.994, "text": "\u00bfSe te enojaron algunos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.054653901483249, "is_candidate": false}, {"start": 1234.994, "end": 1236.896, "text": "\u00bfMedia luna le diste, por lo menos, cuando lo limpiaste?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.039508987606004, "is_candidate": false}, {"start": 1236.896, "end": 1238.639, "text": "No, vos no vas a hacer, vos no vas a hacer, vos no vas a hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0677253675471579, "is_candidate": false}, {"start": 1239.714, "end": 1249.822, "text": " Era el acuerdo que hab\u00edamos hecho y llega un momento en el que seguramente alguien se va con tristeza a su casa y el otro no, pero era un acuerdo previo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2222410960435227, "is_candidate": true}, {"start": 1249.822, "end": 1250.902, "text": "Y sobre esto, \u00bfqu\u00e9 dice?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9014085247169742, "is_candidate": false}, {"start": 1250.902, "end": 1254.385, "text": "La posibilidad de hacer un acuerdo con mi ley en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7942157675681363, "is_candidate": false}, {"start": 1254.385, "end": 1256.487, "text": "Mir\u00e1, yo creo que ya...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5138835846140217, "is_candidate": false}, {"start": 1259.015, "end": 1263.317, "text": " Miley ha decidido, en todos los frentes, llevar sus candidatos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2666387047294886, "is_candidate": true}, {"start": 1263.317, "end": 1265.738, "text": "As\u00ed que me parece que es una discusi\u00f3n in\u00fatil.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3430151820258406, "is_candidate": true}, {"start": 1265.738, "end": 1269.76, "text": "Pero viste c\u00f3mo se busca eso permanentemente, ese tema, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9468647270881062, "is_candidate": false}, {"start": 1269.76, "end": 1271.181, "text": "Juntarte a vos con Miley.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9634204644439615, "is_candidate": false}, {"start": 1271.181, "end": 1272.241, "text": "Se habla mucho de eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.931117590790474, "is_candidate": false}, {"start": 1272.241, "end": 1273.602, "text": "Pero \u00e9l ya tom\u00f3 una decisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5045649962458846, "is_candidate": false}, {"start": 1274.262, "end": 1284.977, "text": " Inclusive, me cont\u00f3 Javier Iguacel que inmediatamente que se enteraron que iba a ser el Grindetti, lo llamaron del lado de Milay para que sea candidato.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2429625430833504, "is_candidate": true}, {"start": 1284.977, "end": 1286.539, "text": "Ah, mir\u00e1 qu\u00e9 dato que est\u00e1 dando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.879757368759382, "is_candidate": false}, {"start": 1286.539, "end": 1288.501, "text": "Te quisieron chorear a Iguacel.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0154386939856963, "is_candidate": false}, {"start": 1288.501, "end": 1289.323, "text": "No, pero Iguacel es...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6239023162235018, "is_candidate": false}, {"start": 1291.205, "end": 1292.926, "text": " Es muy amiga.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5805034725090479, "is_candidate": false}, {"start": 1292.926, "end": 1296.869, "text": "Es pro, sabe perfectamente a qu\u00e9 proyecto pertenece.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3576365042285006, "is_candidate": true}, {"start": 1296.869, "end": 1298.85, "text": "A m\u00ed le est\u00e1s metiendo presi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9317815363682701, "is_candidate": false}, {"start": 1298.85, "end": 1308.556, "text": "Va a trabajar conmigo en dos cosas muy importantes, en econom\u00eda, en energ\u00eda, y va a trabajar en la provincia de Buenos Aires, va a trabajar sobre todo en educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22937267381881654, "is_candidate": true}, {"start": 1309.255, "end": 1311.998, "text": " Y si sos presidenta, \u00bfno pod\u00e9s ir a YPF?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8889076295541596, "is_candidate": false}, {"start": 1311.998, "end": 1313.659, "text": "Escuch\u00e9 por ah\u00ed, Iguacel.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8595813372478747, "is_candidate": false}, {"start": 1313.659, "end": 1316.682, "text": "Bueno, energ\u00eda, energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6262459141108834, "is_candidate": false}, {"start": 1316.682, "end": 1322.348, "text": "Y adem\u00e1s va a ser un vocero econ\u00f3mico importante de las ideas que nosotros vamos a llevar adelante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2836580377007143, "is_candidate": true}, {"start": 1322.348, "end": 1324.83, "text": "Yo te quiero sacar un toquecito de la pol\u00edtica y llevar al metro cuadrado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8705720672146324, "is_candidate": false}, {"start": 1324.83, "end": 1326.492, "text": "\u00bfVos bajar\u00edas la edad de imputabilidad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9082012522188667, "is_candidate": false}, {"start": 1326.492, "end": 1326.552, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1365667437093152, "is_candidate": false}, {"start": 1327.177, "end": 1329.839, "text": " Lo ten\u00e9s decidido eso, porque es un tema que est\u00e1 en la cabeza de la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9855722002602407, "is_candidate": false}, {"start": 1329.839, "end": 1331.04, "text": "Vale, eso lo hace el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7882703151879995, "is_candidate": false}, {"start": 1331.04, "end": 1332.561, "text": "Vos impulsar\u00edas un proyecto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9301387152269118, "is_candidate": false}, {"start": 1332.561, "end": 1333.421, "text": "Lo presentamos en el 2018.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5222622067562597, "is_candidate": false}, {"start": 1333.421, "end": 1336.243, "text": "S\u00ed, y no prosper\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3861419151872414, "is_candidate": true}, {"start": 1336.243, "end": 1352.214, "text": "El Ministerio de Seguridad junto con el Ministerio de Justicia hicimos un proyecto y lo presentamos, ya era un momento en el que el Congreso estaba ya un poco desordenado, hab\u00eda pasado lo del 2017, y ya estaba bastante desordenado el Congreso y no se pudo votar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24967786194199693, "is_candidate": true}, {"start": 1352.214, "end": 1353.034, "text": "Y vas a reactivar eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9903564301854111, "is_candidate": false}, {"start": 1353.034, "end": 1354.275, "text": "\u00bfEn qu\u00e9 edad lo pondr\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9034903503778055, "is_candidate": false}, {"start": 1354.916, "end": 1364.749, "text": " en 14, pero con un sistema en el que cuando un chico a cualquier edad comete un delito, inmediatamente tiene un tratamiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32365071328590245, "is_candidate": true}, {"start": 1366.237, "end": 1368.238, "text": " \u00bfUn nene de 12 a\u00f1os va con un fierro y roba?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.934307531115786, "is_candidate": false}, {"start": 1368.238, "end": 1369.059, "text": "\u00bfVa preso o no va preso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.98450890614869, "is_candidate": false}, {"start": 1369.059, "end": 1369.859, "text": "No, no va preso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44211735390035756, "is_candidate": true}, {"start": 1369.859, "end": 1370.959, "text": "Tiene un tratamiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5368458660773143, "is_candidate": false}, {"start": 1370.959, "end": 1379.863, "text": "Porque si un nene de 12 a\u00f1os roba y no tiene ninguna consecuencia, no sabe... Hoy no pasa nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3212317510230923, "is_candidate": true}, {"start": 1379.863, "end": 1380.623, "text": "Hoy no pasa nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0057767429267273, "is_candidate": false}, {"start": 1380.623, "end": 1381.584, "text": "Entra y sale.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8316205509250455, "is_candidate": false}, {"start": 1381.584, "end": 1386.586, "text": "Pero no tiene consecuencia, ni nadie le dice que lo que hizo est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35538145183138403, "is_candidate": true}, {"start": 1386.586, "end": 1388.187, "text": "Una sanci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.880031155866018, "is_candidate": false}, {"start": 1388.187, "end": 1388.727, "text": "Tiene que tener...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7286763530780952, "is_candidate": false}, {"start": 1389.347, "end": 1394.93, "text": " consecuencias, los actos en los chicos tienen consecuencias, como en las casas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36761670012064007, "is_candidate": true}, {"start": 1394.93, "end": 1411.319, "text": "Entonces, es un sistema que lo trabajamos much\u00edsimo, que la edad de imputabilidad es a los 14, pero antes de eso, si un chico tiene conductas, digamos, delictuales, tiene consecuencias y tiene tratamientos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26680353364090803, "is_candidate": true}, {"start": 1411.799, "end": 1414.942, "text": " \u00bfVos le dec\u00eds que hoy no hay nadie que se haga cargo de ese chico?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8523217994348817, "is_candidate": false}, {"start": 1414.942, "end": 1418.646, "text": "Queda libre, pero por otro lado no hay nadie en el Estado que se haga cargo de \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7614563752627325, "is_candidate": false}, {"start": 1418.646, "end": 1424.111, "text": "\u00bfVos pens\u00e1s si un chico de 14 a\u00f1os mata hoy?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2935323635570064, "is_candidate": true}, {"start": 1426.173, "end": 1428.995, "text": " A las dos horas de matar se va a su casa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3950506378740366, "is_candidate": true}, {"start": 1428.995, "end": 1430.515, "text": "\u00bfY qu\u00e9 le pasa en la cabeza?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.481951873769793, "is_candidate": true}, {"start": 1430.515, "end": 1432.096, "text": "No solamente el da\u00f1o que caus\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45998509349645067, "is_candidate": true}, {"start": 1432.096, "end": 1433.256, "text": "\u00bfQu\u00e9 le pasa en la cabeza?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5134035777128214, "is_candidate": false}, {"start": 1433.256, "end": 1434.577, "text": "Que no hay condena y que lo puede volver a hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9917089799959085, "is_candidate": false}, {"start": 1434.577, "end": 1436.558, "text": "No, lo siente como algo bueno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8464198312054785, "is_candidate": false}, {"start": 1436.558, "end": 1437.958, "text": "Que lo puede volver a hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49800470190637247, "is_candidate": true}, {"start": 1437.958, "end": 1439.619, "text": "Que no hay consecuencias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.52259034118162, "is_candidate": false}, {"start": 1439.619, "end": 1443.761, "text": "En la vida, en los actos en tu vida no ten\u00e9s consecuencias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34175378592859784, "is_candidate": true}, {"start": 1443.761, "end": 1446.582, "text": "Y vos impulsar\u00edas algo para que vaya a una c\u00e1rcel, digamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8093682452225704, "is_candidate": false}, {"start": 1446.582, "end": 1447.983, "text": "Una c\u00e1rcel convencional para menores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9286026086546061, "is_candidate": false}, {"start": 1447.983, "end": 1452.485, "text": "El proyecto que nosotros hicimos tiene una serie de tratamientos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3545300780162386, "is_candidate": true}, {"start": 1453.474, "end": 1456.335, "text": " con un sentido, con un sentido fundamental.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3937922900971417, "is_candidate": true}, {"start": 1456.335, "end": 1480.663, "text": "Porque no es lo mismo una condena de un chico de 14 a\u00f1os que todav\u00eda es adolescente, y por eso es la palabra adolesce, determinadas nociones, aunque entiende, y eso es lo importante, entiende, pero lo importante es que sepa que los actos tienen consecuencias y el objetivo es que no siga avanzando en la carrera delictual.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24283893308698712, "is_candidate": true}, {"start": 1481.043, "end": 1482.864, "text": " Patricia, tengo que ir cerrando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8765010917681083, "is_candidate": false}, {"start": 1482.864, "end": 1483.105, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8189661009746608, "is_candidate": false}, {"start": 1483.105, "end": 1490.831, "text": "Te quiero mandar por Massa para introducirle, Rub\u00e9n, el tema del desembolso entre la vida y la muerte para que ella me termine hablando de Massa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8359343403140836, "is_candidate": false}, {"start": 1490.831, "end": 1491.171, "text": "\u00bfQu\u00e9 es eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8842861696029705, "is_candidate": false}, {"start": 1491.171, "end": 1495.935, "text": "A ver, hoy el mercado est\u00e1 pendiente b\u00e1sicamente de un solo tema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8218555261940279, "is_candidate": false}, {"start": 1495.935, "end": 1497.616, "text": "Si el fondo no nos va a dar la plata, no nos va a dar la plata.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0415797946173018, "is_candidate": false}, {"start": 1497.616, "end": 1498.056, "text": "La guita del fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.068750682737828, "is_candidate": false}, {"start": 1498.056, "end": 1498.917, "text": "Es la guita del fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9599469844380434, "is_candidate": false}, {"start": 1498.917, "end": 1499.638, "text": "Es un poco fuerte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9978977339735345, "is_candidate": false}, {"start": 1499.638, "end": 1507.044, "text": "Es decir, si el fondo no nos da la plata... Si el fondo no nos da la plata, el gobierno quiere que el fondo le d\u00e9 m\u00e1s plata.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8741072127507069, "is_candidate": false}, {"start": 1507.784, "end": 1513.271, "text": " y b\u00e1sicamente hoy vos ves reacciones en el mercado que est\u00e1n directamente marcadas por esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8627930745338883, "is_candidate": false}, {"start": 1513.271, "end": 1523.083, "text": "Vos lo dijiste hace un rato, el gobierno tuvo que salir a vender bonos o a no vender bonos porque se le van los d\u00f3lares financieros y si no se le van para arriba los tiene que controlar porque si no le hacen un negocio con los d\u00f3lares financieros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8429603248242106, "is_candidate": false}, {"start": 1524.223, "end": 1528.286, "text": " Las exportaciones, vos lo dijiste tambi\u00e9n, han ca\u00eddo de una manera impresionante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9121815141728211, "is_candidate": false}, {"start": 1528.286, "end": 1533.169, "text": "Tenemos 1500 millones menos de d\u00f3lares solamente en el primer cuatrimestre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.876474761869916, "is_candidate": false}, {"start": 1533.169, "end": 1536.931, "text": "La realidad es que todos saben que si no viene plata no pasa nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8251968229753694, "is_candidate": false}, {"start": 1536.931, "end": 1543.215, "text": "Entonces la pregunta es, y hoy me lo dec\u00eda un operador, \u00bfqu\u00e9 pasa si la plata no viene?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7460694979421667, "is_candidate": false}, {"start": 1543.215, "end": 1548.138, "text": "Por eso digo, es cierto el t\u00edtulo, es una carrera entre la vida y la muerte financiera del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8013625604429793, "is_candidate": false}, {"start": 1548.644, "end": 1567.717, "text": " Digamos, en vez de esperar si les van a dar o no el Fondo Monetario Internacional el dinero que tiene que venir, podr\u00edan bajar gastos para bajar la inflaci\u00f3n, podr\u00edan ordenar el Estado definitivamente, podr\u00edan dejar de imprimir,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2488661245048357, "is_candidate": true}, {"start": 1568.577, "end": 1572.56, "text": " Hacer cosas... Podr\u00edan bajar la inflaci\u00f3n, podr\u00edan... Podr\u00edan gobernar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.861418535731245, "is_candidate": false}, {"start": 1572.56, "end": 1582.668, "text": "Es que no lo quieren hacer porque lo \u00fanico que quieren es eso para que pase el tiempo y despu\u00e9s empezar a salir a la calle el 10 de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3839529078835706, "is_candidate": true}, {"start": 1582.668, "end": 1583.449, "text": "Es lo \u00fanico que est\u00e1n buscando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6707029031557694, "is_candidate": false}, {"start": 1583.449, "end": 1587.232, "text": "Ellos ya se ven en la oposici\u00f3n, dec\u00ed vos, ya se ven derrotados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7514063464243478, "is_candidate": false}, {"start": 1588.528, "end": 1591.41, "text": " \u00bfHizo algo m\u00e1s de lo que dijo que iba a hacer?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4581122722066675, "is_candidate": true}, {"start": 1591.41, "end": 1592.21, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0208632814288436, "is_candidate": false}, {"start": 1592.21, "end": 1594.512, "text": "Absolutamente nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5527420263855869, "is_candidate": false}, {"start": 1594.512, "end": 1595.712, "text": "Hizo lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5407094737241678, "is_candidate": false}, {"start": 1595.712, "end": 1597.113, "text": "Aument\u00f3 el Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.552156510227246, "is_candidate": false}, {"start": 1597.113, "end": 1598.474, "text": "Aument\u00f3 la impresi\u00f3n de billetes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4022938877316501, "is_candidate": true}, {"start": 1598.474, "end": 1611.442, "text": "Es decir, est\u00e1n gastando ahora platita de campa\u00f1a, porque a cualquier pueblo que vas hay obras que est\u00e1n gastando plata, que despu\u00e9s no le pagan a los que las hacen, pero que est\u00e1n gastando plata.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3086056912610301, "is_candidate": true}, {"start": 1611.442, "end": 1614.363, "text": "Est\u00e1n aumentando el presupuesto en vez de bajarlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3782256911914714, "is_candidate": true}, {"start": 1614.363, "end": 1615.764, "text": "\u00bfC\u00f3mo no van a tener inflaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5548824267717463, "is_candidate": false}, {"start": 1615.764, "end": 1616.825, "text": "Si lo \u00fanico que tienen es...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5520830349754173, "is_candidate": false}, {"start": 1617.545, "end": 1619.106, "text": " una maquinita de imprimir billetes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5553609534974127, "is_candidate": false}, {"start": 1619.106, "end": 1629.811, "text": "Entonces, as\u00ed, as\u00ed, lo \u00fanico que est\u00e1n buscando es el desorden total del pa\u00eds y tirar la responsabilidad para adelante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2912204509443893, "is_candidate": true}, {"start": 1629.811, "end": 1639.656, "text": "As\u00ed que MASA, no s\u00e9, es un fracaso como el que nunca hemos, nunca, digamos, parec\u00eda que Guzm\u00e1n era malo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3010152819727231, "is_candidate": true}, {"start": 1639.656, "end": 1641.557, "text": "Bueno, MASA es p\u00e9simo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43146198500163735, "is_candidate": true}, {"start": 1642.955, "end": 1644.617, "text": " Muchas gracias, se valora mucho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8989343819034203, "is_candidate": false}, {"start": 1644.617, "end": 1647.8, "text": "Un d\u00eda muy importante en el que elegiste a Grindet y Candidato a Governor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8308119588049758, "is_candidate": false}, {"start": 1647.8, "end": 1651.443, "text": "Que hayas venido ac\u00e1 a dar la primicia, por lo menos en televisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8023257956278538, "is_candidate": false}, {"start": 1651.443, "end": 1652.584, "text": "Se valora mucho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8873558766929557, "is_candidate": false}, {"start": 1652.584, "end": 1653.866, "text": "Gracias, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7839227403974995, "is_candidate": false}, {"start": 1653.866, "end": 1654.246, "text": "Un lujo tenerla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9065705724211109, "is_candidate": false}], "Index": 669, "channel_id": "UCBUf2F_e0CIT1jHZpW8PG2w", "channel": "Patricia Bullrich", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@PatriciaBullrich", "id": "yjt3OpdPb-w", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=yjt3OpdPb-w", "title": "Patricia Bullrich: \"Basta del sindicalismo chorro\" | LN + | + REALIDAD", "duration": 1655.0, "view_count": 1002.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "high"}