{"segments": [{"start": 0.409, "end": 14.242, "text": " Del tema de la relaci\u00f3n de los medios, ahora vamos a conversar de todos los temas con Patricia Burri y con Fernando Iglesias, pero del tema de los medios, \u00bfqu\u00e9 te parece el concepto que tienen los Kirchner y cu\u00e1l es el l\u00edmite que se les puede poner?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0304376370966584, "is_candidate": false}, {"start": 15.718, "end": 21.884, "text": " Bueno, Alfredo, ellos son... yo creo que tienen una caracter\u00edstica que se define por la idea del totalitarismo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9585651765368531, "is_candidate": false}, {"start": 21.884, "end": 33.954, "text": "La idea de la fusi\u00f3n de todo en un poder central, centralizado solo en el Ejecutivo, sin divisi\u00f3n de poderes, y dentro del Ejecutivo, dentro de la cabeza del rey o de la reina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9939423882412494, "is_candidate": false}, {"start": 33.954, "end": 40.26, "text": "En este caso, un gobierno, como dice muy bien Daniel Sabzay, de tipo vicepresidencial, una originalidad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0360796043101046, "is_candidate": false}, {"start": 40.72, "end": 45.164, "text": " Pero es por eso que ellos no tienen l\u00edmite, no conocen el l\u00edmite.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.040511009205299, "is_candidate": false}, {"start": 45.164, "end": 50.009, "text": "No conocen el l\u00edmite entre la propiedad del Estado y la propiedad privada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.968323411740851, "is_candidate": false}, {"start": 50.009, "end": 65.143, "text": "Por eso, como te hacen un acto de un partido en Tecn\u00f3polis, tambi\u00e9n se apropian, yendo para el otro lado, de los dineros del Estado, porque no reconocen esa distinci\u00f3n entre lo p\u00fablico y lo privado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9997916542417962, "is_candidate": false}, {"start": 65.143, "end": 65.483, "text": "Lo dicen.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0677962885857695, "is_candidate": false}, {"start": 66.344, "end": 81.266, "text": " cuela en todo cuando dicen porque yo pagu\u00e9 tal cosa o yo digo pagaste con los impuestos que son del estado decir no es que vos pagaste aunque seas el presidente la vicepresidenta o quien sea y esta confusi\u00f3n es permanente el rol y es una confusi\u00f3n hist\u00f3rica en el peronismo", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.062073467758284, "is_candidate": false}, {"start": 82.988, "end": 107.323, "text": " Entre el pa\u00eds, el Estado, la diferencia entre el Estado y el gobierno, la diferencia entre el gobierno y el partido, para ellos es todo lo mismo porque lo que tienen en la cabeza es la idea del ancien regime, del antiguo r\u00e9gimen en donde el soberano es el soberano, no hay divisi\u00f3n de poderes, no hay justicia independiente, todo lo que existe en el reino es propiedad del rey y a lo sumo te lo deja usar en car\u00e1cter de usufructo y como una concesi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0348405369800955, "is_candidate": false}, {"start": 107.543, "end": 111.905, "text": " No, solo quer\u00eda decir que lo que le molest\u00f3 a Cristina fue la pregunta que le hicimos del golpismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9282486927991808, "is_candidate": false}, {"start": 111.905, "end": 112.585, "text": "No s\u00e9 si vieron.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.847926978596413, "is_candidate": false}, {"start": 112.585, "end": 114.386, "text": "Claro, claro, claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9650059045225717, "is_candidate": false}, {"start": 114.386, "end": 117.427, "text": "Charl\u00e1bamos eso del crudo del helic\u00f3ptero, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8489023413101849, "is_candidate": false}, {"start": 117.427, "end": 122.589, "text": "La pregunta que a ella le molesta que le hacemos a Macri es si el peronismo fue golpista o no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.858509119792112, "is_candidate": false}, {"start": 122.589, "end": 125.69, "text": "Como que estaba mal que le hagamos esa pregunta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9472196057204568, "is_candidate": false}, {"start": 125.69, "end": 127.531, "text": "Me parece que eso todav\u00eda les duele, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9388898712361475, "is_candidate": false}, {"start": 127.811, "end": 130.873, "text": " Bueno, pero con muy buenas razones.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0238613030563708, "is_candidate": false}, {"start": 130.873, "end": 134.675, "text": "Tanto mi libro sobre el peronismo como mi libro sobre el kirchnerismo arrancan con eso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0490312528671049, "is_candidate": false}, {"start": 134.675, "end": 145.3, "text": "Es decir, estos a\u00f1os de pesadilla que hemos vivido despu\u00e9s del 2001 arrancan con un golpe, quiz\u00e1s la palabra justa no sea golpe,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9579872864418706, "is_candidate": false}, {"start": 145.96, "end": 157.364, "text": " en el sentido que eso evoca la dictadura militar, el genocidio, est\u00e1 claro que eso no pas\u00f3, pero s\u00ed hubo un derrocamiento de un presidente constitucional y est\u00e1 absolutamente demostrado y la responsabilidad de Cristina est\u00e1 demostrada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9963729435543873, "is_candidate": false}, {"start": 157.364, "end": 160.465, "text": "Ella habl\u00f3 textualmente, dijo, revocatoria popular de mandato.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1055705373853266, "is_candidate": false}, {"start": 160.905, "end": 165.546, "text": " De la R\u00faa tiene que renunciar porque ac\u00e1 hubo una revocatoria popular de mandato.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.962022869413153, "is_candidate": false}, {"start": 165.546, "end": 170.948, "text": "Y hay una cosa muy significativa, que ella misma lo dice.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.03191185245495, "is_candidate": false}, {"start": 170.948, "end": 181.011, "text": "En una conferencia por cadena nacional, cuando fueron los saqueos de Bariloche, si no recuerdo mal, est\u00e1bamos en diciembre del 2013, saqueos en Bariloche, o 2012,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0153085873759664, "is_candidate": false}, {"start": 183.092, "end": 186.936, "text": " Ella dice, esta es la vieja historia que conocemos todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0514314405589429, "is_candidate": false}, {"start": 186.936, "end": 190.24, "text": "Y yo la voy a decir porque antes que peronista soy argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0352387967023762, "is_candidate": false}, {"start": 190.24, "end": 198.028, "text": "Es la vieja historia que se hizo, lo que est\u00e1n intentando en Bariloche contra ella, es lo mismo que se hizo en su momento contra Alfons\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0774728268959453, "is_candidate": false}, {"start": 198.028, "end": 199.129, "text": "Y ya sabemos quienes fueron.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0029066060613285, "is_candidate": false}, {"start": 199.469, "end": 204.912, "text": " fue el Partido Justicialista y en especial el Partido Justicialista de la Provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0330270423993346, "is_candidate": false}, {"start": 204.912, "end": 208.415, "text": "Y lo mismo pas\u00f3 con De la R\u00faa, que m\u00e1s all\u00e1 de sus defectos, bla, bla, bla.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0259085031588986, "is_candidate": false}, {"start": 208.415, "end": 211.517, "text": "Eso lo dice Crist\u00ednate actualmente, no tiene m\u00e1s que buscarlo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.013896296959612, "is_candidate": false}, {"start": 211.517, "end": 218.321, "text": "Es una conferencia que empieza con la entrega de unas ambulancias, de equipos antiincendio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0457009987933683, "is_candidate": false}, {"start": 218.741, "end": 223.727, "text": " antincendio forestal en Rosario, con unas maquinarias en amarilla, lo pueden buscar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.027143488761085, "is_candidate": false}, {"start": 223.727, "end": 230.716, "text": "Textualmente reconoce la responsabilidad de su partido pol\u00edtico en el derrocamiento, tanto de Alfons\u00edn como de De la Ruga.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0629649776832437, "is_candidate": false}, {"start": 230.716, "end": 233.359, "text": "Por supuesto que ahora le molesta que hablen de golpismo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.053559631656092, "is_candidate": false}, {"start": 233.359, "end": 234.28, "text": "Porque la golpista es ella.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0582823039814493, "is_candidate": false}, {"start": 234.56, "end": 241.283, "text": " Y hoy tambi\u00e9n le pas\u00f3 una factura al Partido Justicialista cuando dijo que levantaron la mano y votaron tres allanamientos a su casa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9814839627836519, "is_candidate": false}, {"start": 241.283, "end": 243.263, "text": "Pero primero te tengo que despedir, Yoni.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0261567213543379, "is_candidate": false}, {"start": 243.263, "end": 246.525, "text": "Como siempre, todas las noches agradecer tu presencia hasta esta hora.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0345538387071929, "is_candidate": false}, {"start": 246.525, "end": 247.725, "text": "Gracias, Yoni.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0660843695954456, "is_candidate": false}, {"start": 247.725, "end": 248.726, "text": "Muy buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0985734485448682, "is_candidate": false}, {"start": 248.726, "end": 253.688, "text": "Vamos a conversar con... Menos mal que no nos mand\u00f3 a suturarse, como la otra vez, al Partido Justicialista.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.012648680773451, "is_candidate": false}, {"start": 253.688, "end": 256.949, "text": "Claro, me hab\u00eda olvidado de que nos hab\u00edan mandado a suturarse.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.036912135214378, "is_candidate": false}, {"start": 257.95, "end": 262.398, "text": " Patricia, de verdad, \u00bfqu\u00e9 se juega este domingo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.08273686390012, "is_candidate": false}, {"start": 262.398, "end": 267.086, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el elemento m\u00e1s importante que se juega este domingo en las elecciones?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1780402133388987, "is_candidate": false}, {"start": 267.619, "end": 271.341, "text": " Mir\u00e1, para m\u00ed hay dos cosas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4121472351669485, "is_candidate": true}, {"start": 271.341, "end": 278.086, "text": "Una es esta profunda de dos ideas de pa\u00eds, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3294053472099142, "is_candidate": true}, {"start": 278.086, "end": 296.218, "text": "Los planes contra el trabajo, el Estado apropiado por un gobierno versus el Estado al servicio de la gente, la necesidad de generar menos empleos p\u00fablicos que empleos privados,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33120144921224404, "is_candidate": true}, {"start": 298.34, "end": 308.909, "text": " la educaci\u00f3n como un elemento de movilidad social, la construcci\u00f3n de una sociedad con libertad, con rep\u00fablica, eso me parece que es el marco general.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3242129261084108, "is_candidate": true}, {"start": 308.909, "end": 320.218, "text": "Bueno, yo quiero poner un ingrediente que me parece estrat\u00e9gico y creo que puede cambiar la historia de la ingobernabilidad en la Argentina, y es el tema del Senado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3444006467409628, "is_candidate": true}, {"start": 321.319, "end": 338.629, "text": " El Senado en la Naci\u00f3n estamos nosotros a cinco bancas de lograr que el kirchnerismo, y hoy en d\u00eda Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, no pueda manejar el Senado a su antojo, es decir, no tenga qu\u00f3rum.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30823399175556143, "is_candidate": true}, {"start": 338.809, "end": 342.65, "text": " que pierden el qu\u00f3rum que tienen hasta ahora desde el 83, adem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0019470846522203, "is_candidate": false}, {"start": 342.65, "end": 346.611, "text": "Desde 1983, el Senado es monopartido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3780592628842395, "is_candidate": true}, {"start": 346.611, "end": 352.932, "text": "Es decir, el mismo partido, peronismo, kirchnerismo, como le quieras decir, el mismo partido domin\u00f3 el Senado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3992646888978417, "is_candidate": true}, {"start": 352.932, "end": 359.694, "text": "El Senado de los jueces de la servilleta, o el Senado que le impidi\u00f3 a Alfons\u00edn la gran reforma sindical que pens\u00f3 al principio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34694047239742964, "is_candidate": true}, {"start": 359.694, "end": 360.214, "text": "Claro, claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7939742721350189, "is_candidate": false}, {"start": 362.054, "end": 375.205, "text": " La Nemucci, muchas cosas que quedaron en el caj\u00f3n del olvido porque no las dej\u00f3 pasar el Senado unipartidista o monopolio del Senado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34856947914236625, "is_candidate": true}, {"start": 375.205, "end": 377.526, "text": "Si nosotros en ocho provincias", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.409186981746689, "is_candidate": true}, {"start": 379.067, "end": 383.849, "text": " que se eligen senadores, \u00bfganamos esos 5 senadores?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3477369661917161, "is_candidate": true}, {"start": 383.849, "end": 398.354, "text": "Logramos sacarle el qu\u00f3rum a Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, es decir, al kirchnerismo, y en el 2023 podr\u00edamos tener un equilibrio pol\u00edtico que no tuvimos nosotros ni tuvo el pa\u00eds en 40 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34587478594177545, "is_candidate": true}, {"start": 400.035, "end": 406.31, "text": " Por lo cual yo creo que ac\u00e1 se juega algo estrat\u00e9gico, fundamental.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3814743758143482, "is_candidate": true}, {"start": 406.31, "end": 409.156, "text": "La rep\u00fablica se define por el equilibrio de poderes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4436469699644684, "is_candidate": true}, {"start": 410.567, "end": 419.352, "text": " Alguien no tiene la mayor\u00eda, como nos pas\u00f3 a nosotros, ten\u00e9s que ir a buscar un acuerdo pol\u00edtico, una negociaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42527548232441803, "is_candidate": true}, {"start": 419.352, "end": 437.963, "text": "Si nosotros ampliamos hoy nuestro poder en el Senado, los que van a tener que negociar o paralizar, no van a poder nombrar jueces solos, como lo est\u00e1n haciendo ahora, un mont\u00f3n de cosas que son important\u00edsimas, van a entrar, no s\u00e9 si ellos saben gobernar,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3203137410733584, "is_candidate": true}, {"start": 438.883, "end": 441.726, "text": " sin esa capacidad de negociaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5111657981693419, "is_candidate": false}, {"start": 441.726, "end": 442.867, "text": "Ellos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9162541608020195, "is_candidate": false}, {"start": 442.867, "end": 447.771, "text": "Porque en otro momento hubo un peronismo m\u00e1s negociador, en otro momento de la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45518045081936664, "is_candidate": true}, {"start": 447.771, "end": 449.592, "text": "As\u00ed que, modelo de pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6869154936774973, "is_candidate": false}, {"start": 450.578, "end": 451.219, "text": " gobernabilidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8101485653077756, "is_candidate": false}, {"start": 451.219, "end": 455.863, "text": "Son dos elementos estrat\u00e9gicos que estamos discutiendo en esta elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3535697286185816, "is_candidate": true}, {"start": 455.863, "end": 472.877, "text": "Ayer justamente D\u00e9bora, en modo pl\u00e1geno en su secci\u00f3n, hizo todo un trabajo explicando en cada una de las provincias c\u00f3mo es posible, eso no es sencillo, pero c\u00f3mo es posible quitarle cinco senadores, o sea que la oposici\u00f3n recupere en qu\u00e9 provincia sobre todo hay m\u00e1s posibilidades.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0425118251386833, "is_candidate": false}, {"start": 472.877, "end": 473.978, "text": "Fue muy interesante.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1243308560565104, "is_candidate": false}, {"start": 475.499, "end": 479.662, "text": " Diputado Iglesias, \u00bfustedes se definen como halcones entre ustedes?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0356082281179144, "is_candidate": false}, {"start": 479.662, "end": 487.228, "text": "\u00bfHay una l\u00ednea dentro del PRO que podr\u00edamos denominar halcones?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0077062007899877, "is_candidate": false}, {"start": 487.228, "end": 495.714, "text": "Eso no ha surgido de nosotros, es una cosa que nos ha puesto la gente y es una denominaci\u00f3n que se utiliza mucho en pol\u00edtica, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9451987125384187, "is_candidate": false}, {"start": 495.714, "end": 498.817, "text": "El gabinete del Estado, halcones y palomas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0308239785391589, "is_candidate": false}, {"start": 498.817, "end": 501.739, "text": "A m\u00ed no me gusta mucho referirme en esos t\u00e9rminos,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9075258607298726, "is_candidate": false}, {"start": 502.299, "end": 509.242, "text": " Me parece necesario, sobre todo en este momento, insistir en la gran diferencia y la verdadera grita que existe, que es entre nosotros y ellos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9933794612783938, "is_candidate": false}, {"start": 509.242, "end": 518.586, "text": "Eso est\u00e1 muy claro, est\u00e1 muy claro que nuestros adversarios y enemigos de la Rep\u00fablica son los que est\u00e1n del otro lado, y nosotros podemos tener diferencias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9730362788851366, "is_candidate": false}, {"start": 518.586, "end": 525.729, "text": "Por cierto, como existen en todos los partidos del mundo, existen quienes tienen una visi\u00f3n m\u00e1s cr\u00edtica del kirchnerismo, quienes tienen una visi\u00f3n menos cr\u00edtica,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9853957987172565, "is_candidate": false}, {"start": 526.81, "end": 530.214, "text": " Existe tambi\u00e9n quienes tenemos una visi\u00f3n m\u00e1s cr\u00edtica del peronismo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0770464177427614, "is_candidate": false}, {"start": 530.214, "end": 535.101, "text": "Yo, por ejemplo, que otros, otros vienen directamente del peronismo y existen diferencias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9643648450012179, "is_candidate": false}, {"start": 535.101, "end": 538.084, "text": "Esas diferencias son mucho menores que las coincidencias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0493495594791444, "is_candidate": false}, {"start": 538.084, "end": 540.027, "text": "Porque ac\u00e1 hay dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.906999306691233, "is_candidate": false}, {"start": 540.027, "end": 542.25, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que se define en esta?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9291387133641312, "is_candidate": false}, {"start": 542.25, "end": 542.63, "text": "Los pa\u00edses...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0560725500746355, "is_candidate": false}, {"start": 543.751, "end": 551.696, "text": " exitosos, los pa\u00edses que han logrado progreso, progreso social, progreso econ\u00f3mico, se basan en dos cosas, en dos grandes sistemas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9867955041769977, "is_candidate": false}, {"start": 551.696, "end": 561.061, "text": "Un sistema econ\u00f3mico basado en el capitalismo, en la actividad privada, donde el Estado cumple funciones de regulaci\u00f3n, de construcci\u00f3n de infraestructura, pero el protagonista central es la actividad privada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.021880824238077, "is_candidate": false}, {"start": 561.061, "end": 563.262, "text": "Ll\u00e1malo capitalismo, ll\u00e1malo como vos quieras.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.088044335621962, "is_candidate": false}, {"start": 563.762, "end": 566.665, "text": " y un sistema pol\u00edtico basado en la idea de democracia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.032552334996136, "is_candidate": false}, {"start": 566.665, "end": 576.773, "text": "La idea de democracia no como el voto de la mayor\u00eda solamente, sino tambi\u00e9n el equilibrio respecto a las minor\u00edas, la divisi\u00f3n de poderes, la libertad de prensa, todo lo que llamamos rep\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0758585211533367, "is_candidate": false}, {"start": 576.773, "end": 578.775, "text": "Eso es lo que proponemos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.049025761094029, "is_candidate": false}, {"start": 578.775, "end": 582.838, "text": "Y todos los pa\u00edses que han sido exitosos han sido exitosos con esos modelos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9967492713107464, "is_candidate": false}, {"start": 583.038, "end": 598.935, "text": " Y en ese sentido nosotros estamos, juntos por el cambio, absolutamente unidos, absolutamente un\u00edvocos en esa decisi\u00f3n y la vamos a defender porque entendemos muy bien la situaci\u00f3n grav\u00edsima que est\u00e1 pasando en la Argentina, la subestimaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9734945395637039, "is_candidate": false}, {"start": 600.115, "end": 603.838, "text": " monstruosa que hace el gobierno de todo esto, la insensibilidad absoluta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1321408111647724, "is_candidate": false}, {"start": 603.838, "end": 617.626, "text": "Estos muchachos que hablaban todo el tiempo de empat\u00eda deber\u00edan pasarse otra vez el video de M\u00e1ximo Kirchner sonriente pidiendo un minuto de silencio y pidiendo un minuto de silencio porque ni siquiera lo pens\u00f3 un poco, por los familiares.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0205913959374435, "is_candidate": false}, {"start": 617.626, "end": 620.548, "text": "Porque est\u00e1n vivos, que los familiares est\u00e1n vivos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1193592738370866, "is_candidate": false}, {"start": 622.129, "end": 625.33, "text": " Eso muestra la superficialidad, la falta, el desprecio total.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0326733943967468, "is_candidate": false}, {"start": 625.33, "end": 631.094, "text": "Y no estamos hablando de 112.000 muertos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9845575558671392, "is_candidate": false}, {"start": 631.094, "end": 633.896, "text": "\u00bfCu\u00e1ntos trenes de once son 112.000 muertos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0336854266476112, "is_candidate": false}, {"start": 633.896, "end": 637.378, "text": "\u00bfCu\u00e1ntos ahogados en La Plata son 112.000 muertos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9786318718055559, "is_candidate": false}, {"start": 637.378, "end": 640.18, "text": "\u00bfCu\u00e1ntas guerras de Malvinas son 112.000 muertos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0444172944007923, "is_candidate": false}, {"start": 640.18, "end": 648.745, "text": "Estamos hablando de un volumen, de un impacto sobre nuestra sociedad impresionante y lo tratan con una absoluta falta de respeto hacia los familiares y hacia los que murieron.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0052853447811405, "is_candidate": false}, {"start": 649.345, "end": 660.738, "text": " Patricia, anoche estuvo sentado ah\u00ed en ese lugar el gobernador de Jujuy, Gerardo Morales, que ha tenido chisporroteo con algunos radicales, con Manes, con Lust\u00f3, con el propio Fernando Iglesias, tambi\u00e9n se han cruzado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0618224206838311, "is_candidate": false}, {"start": 660.738, "end": 664.723, "text": "Son \u00e1speros, a m\u00ed no me disgusta ese debate caliente, son \u00e1speros y est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1455171626580425, "is_candidate": false}, {"start": 665.543, "end": 671.566, "text": " pero tuvo palabras muy elogiosas para vos, muy muy elogiosas para vos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0342081091066353, "is_candidate": false}, {"start": 671.566, "end": 679.611, "text": "Vamos a recorrerlo porque quiero a partir de eso preguntar las aspiraciones futuras y si Fernando, si a vos te interesar\u00eda ser presidente y si Fernando apoyar\u00eda eso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0210586193130007, "is_candidate": false}, {"start": 679.611, "end": 684.253, "text": "Pero esto dec\u00eda Gerardo Morales que es de la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical y que tiene aspiraciones para el 2023.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0769765840009173, "is_candidate": false}, {"start": 684.253, "end": 691.257, "text": "Mire, yo creo que m\u00e1s bien el tema de la crisis de liderazgo est\u00e1 ocurriendo en el PRO.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.812686881509661, "is_candidate": false}, {"start": 692.705, "end": 703.709, "text": " a partir de Mauricio y Horacio y Patricia, porque en verdad casi que a Patricia le pasaron el cepillo en la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8989585310430223, "is_candidate": false}, {"start": 703.709, "end": 709.891, "text": "Bueno, le pasaron el cepillo y despu\u00e9s dice, Patricia ha sido la mejor ministra que tuvo Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0320894921954096, "is_candidate": false}, {"start": 709.891, "end": 711.952, "text": "La mejor ministra yo la valoro mucho.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1228478962299995, "is_candidate": false}, {"start": 711.952, "end": 717.474, "text": "Bueno, yo trabaj\u00e9 mucho con Gerardo y la verdad que lo valoro much\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4001369430132604, "is_candidate": true}, {"start": 717.474, "end": 720.775, "text": "Es un radical locomotora, algo bien importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38294403919268216, "is_candidate": true}, {"start": 721.936, "end": 723.857, "text": " En la gesti\u00f3n, por la gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.066681578841679, "is_candidate": false}, {"start": 723.857, "end": 725.859, "text": "S\u00ed, s\u00ed, por la gesti\u00f3n y siempre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5588446722208744, "is_candidate": false}, {"start": 725.859, "end": 736.608, "text": "En el Senado era... Acordate cuando estaba \u00e9l y Sanz en el Senado cuando \u00e9ramos 40, \u00e9ramos muy poquitos y sin embargo \u00e9l siempre marcaba la l\u00ednea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3746359616528443, "is_candidate": true}, {"start": 736.608, "end": 742.092, "text": "As\u00ed que es una persona a respetar y un radical que gan\u00f3 una provincia compleja.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35476869125976573, "is_candidate": true}, {"start": 744.434, "end": 750.676, "text": " Ahora, le quiero aclarar algo nada m\u00e1s, somos amigos, pero a m\u00ed el cepillo no me lo pasa nadie.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40293864013491576, "is_candidate": true}, {"start": 750.676, "end": 753.517, "text": "No hacen una broma respecto de tu arido.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8811044115355621, "is_candidate": false}, {"start": 753.517, "end": 756.138, "text": "No, no, no, \u00e9l lo dijo pol\u00edticamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5703326418823191, "is_candidate": false}, {"start": 756.138, "end": 771.345, "text": "Mi decisi\u00f3n fue mi decisi\u00f3n y yo estoy muy orgullosa de mi decisi\u00f3n porque creo que, no voy a decir que soy halc\u00f3n, pero me elev\u00f3 a una posibilidad de ir, yo recorr\u00ed 17 provincias,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35097763661947556, "is_candidate": true}, {"start": 772.745, "end": 776.768, "text": " Ahora en esta campa\u00f1a, 17 provincias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47544710943862023, "is_candidate": true}, {"start": 776.768, "end": 790.02, "text": "Apoy\u00e9 a los candidatos fundamentalmente donde hay paso del pro y en muchos casos van con radicales, los que yo creo que m\u00e1s pueden representar a nuestro proyecto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33631293915490135, "is_candidate": true}, {"start": 790.7, "end": 791.901, "text": " \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.659311153047513, "is_candidate": false}, {"start": 791.901, "end": 796.264, "text": "Como dice Juez, la versi\u00f3n m\u00e1s fuerte de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44077236269195486, "is_candidate": true}, {"start": 796.264, "end": 814.556, "text": "Es decir, esta l\u00f3gica de pensar que la pr\u00f3xima vez, tanto en el Senado, en Diputados, como el pr\u00f3ximo gobierno, tenemos que tener una valent\u00eda y un coraje que nos haga cambiar la Argentina de verdad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32158307534258845, "is_candidate": true}, {"start": 814.556, "end": 820.12, "text": "Y lo que se nos ponga enfrente, ser capaces, como dir\u00eda Morales, de pasarle a nosotros el cepillo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3972572148006408, "is_candidate": true}, {"start": 820.84, "end": 821.941, "text": " interesante.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9778006063339185, "is_candidate": false}, {"start": 821.941, "end": 828.747, "text": "Ahora qu\u00e9 mal que estamos, que nos acusan los radicales, nos acusan de internismo, estamos liquidados.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9500934909173923, "is_candidate": false}, {"start": 828.747, "end": 841.277, "text": "Fernando, creo que lo has dicho por ah\u00ed, que tu candidato preferido hoy a la presidencia falta mucho, todo lo que ya sabemos, no es el momento, simplemente es una especulaci\u00f3n pol\u00edtica y una perspectiva hacia el 2023.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0993999508582233, "is_candidate": false}, {"start": 841.277, "end": 848.603, "text": "Patricia, he dicho que mucha gente se lo pide en la calle, \u00bfvos ser\u00edas un impulsor de esa candidatura Patricia Presidenta?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.04903037726191, "is_candidate": false}, {"start": 848.963, "end": 858.189, "text": " Sin dudarlo, la conozco desde hace mucho a Patricia, fuimos compa\u00f1eros de bloque en su momento en la coalici\u00f3n c\u00edvica, encabezamos dos boletas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9446001553054322, "is_candidate": false}, {"start": 858.189, "end": 860.711, "text": "Bullrich Iglesias, las dos veces con la coalici\u00f3n c\u00edvica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.042812854459965, "is_candidate": false}, {"start": 860.711, "end": 864.414, "text": "Me hab\u00eda olvidado que estudiaba en la coalici\u00f3n c\u00edvica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9712959958645635, "is_candidate": false}, {"start": 864.414, "end": 865.434, "text": "Y de ah\u00ed tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0738351122727077, "is_candidate": false}, {"start": 865.434, "end": 867.155, "text": "Cuando les pas\u00f3 el cepillo a Elisa Carri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0750388937478608, "is_candidate": false}, {"start": 867.155, "end": 868.416, "text": "Una broma, una broma.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0323682197100954, "is_candidate": false}, {"start": 869.517, "end": 872.358, "text": " S\u00ed, es bueno, as\u00ed es la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8179344321059787, "is_candidate": false}, {"start": 872.358, "end": 896.842, "text": "Y desde luego que la apoyar\u00eda, me parece que tiene las cualidades y el coraje, se va a necesitar mucho coraje, ahora falta mucho para el 2023, hay otros candidatos a los que tambi\u00e9n apoyar\u00eda, tambi\u00e9n lo apoyar\u00eda Mauricio, sin dudarlo, y me parece que ah\u00ed es donde nos definimos, nos definimos por una actitud firme y la verdad es que si queremos Borrella al 2023, al gobierno, nosotros no tenemos que repetir", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9888892317328101, "is_candidate": false}, {"start": 897.482, "end": 908.225, "text": " los errores, ni tampoco las dudas que eran absolutamente l\u00f3gicas en el 2015, pero no lo van a hacer ahora, porque la situaci\u00f3n va a ser much\u00edsimo m\u00e1s grave y porque nosotros vamos a tener ya la experiencia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.064920358197288, "is_candidate": false}, {"start": 908.225, "end": 916.987, "text": "Es razonable que un gobierno civil no peronista, despu\u00e9s de cinco derrocamientos de gobiernos civiles no peronistas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9640164566815957, "is_candidate": false}, {"start": 916.987, "end": 921.048, "text": "Yrigoyen, Ilia, Frondizi y Ilia,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0378567852925433, "is_candidate": false}, {"start": 921.808, "end": 927.492, "text": " Alfons\u00edn de la R\u00faa, cinco presidentes voltearon los muchachos o los militares o los dos juntos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.996204733048829, "is_candidate": false}, {"start": 927.492, "end": 930.894, "text": "Es l\u00f3gico que aquel gobierno tuviera cuidado y tuviera ciertas prevenciones.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9545080274133646, "is_candidate": false}, {"start": 930.894, "end": 938.679, "text": "En el 2023 tenemos que ir a fondo, tenemos que ir por las reformas que se necesitan y para eso es muy importante lo que se juega el domingo porque la mitad", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9857129977456285, "is_candidate": false}, {"start": 939.239, "end": 944.483, "text": " de la C\u00e1mara de Diputados, que va a estar en el 2023, se vota el domingo y en noviembre.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0607408127855917, "is_candidate": false}, {"start": 944.483, "end": 949.467, "text": "Y un tercio de los senadores se votan entre el domingo y noviembre.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.017922986943371, "is_candidate": false}, {"start": 949.467, "end": 959.975, "text": "Entonces, si queremos un gobierno, yo le digo esto a los ciudadanos, porque es f\u00e1cil decir, no hicieron estas reformas, no hicieron lo otro, tuvimos muy poco poder pol\u00edtico, y uno de los grandes problemas fue el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0040456068963486, "is_candidate": false}, {"start": 959.975, "end": 965.36, "text": "No tener mayor\u00edas en el Congreso y tener un bloque en senadores, que desde 1983 es una m\u00e1quina de vetar", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0306293244863687, "is_candidate": false}, {"start": 968.642, "end": 971.985, "text": " y de votar a favor del peronismo y los poderes corporativos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0075777420853005, "is_candidate": false}, {"start": 971.985, "end": 986.6, "text": "Si queremos un gobierno en el 2023 que no solamente llegue al gobierno, sino que pueda hacer muchas de las reformas que quedaron pendientes, tenemos que votar fuerte y bien en el 21, en las paso ahora, ya mismo, en noviembre.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0216605285512, "is_candidate": false}, {"start": 986.6, "end": 989.543, "text": "El domingo lo votamos a Fernando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4924191647927062, "is_candidate": true}, {"start": 989.543, "end": 990.804, "text": "Ahora vamos a hablar de ese tema.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9774576782569057, "is_candidate": false}, {"start": 991.685, "end": 1000.351, "text": " Enseguida quiero que pregunten por supuesto D\u00e9bora Plager y Manuel Adorni, pero le quiero hacer una pregunta m\u00e1s antes de eso a Patricia Burrill.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0568664507576149, "is_candidate": false}, {"start": 1000.351, "end": 1006.656, "text": "Reci\u00e9n hablaba de que recorri\u00f3 17 provincias apoyando a las mejores versiones del PRO.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0419659553529241, "is_candidate": false}, {"start": 1006.656, "end": 1015.022, "text": "En C\u00f3rdoba, que es la provincia hist\u00f3rica con 72% de los votos, sac\u00f3 Mauricio Macri, en C\u00f3rdoba", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.079890417157151, "is_candidate": false}, {"start": 1016.093, "end": 1017.475, "text": " apoyaron listas distintas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0433856272399302, "is_candidate": false}, {"start": 1017.475, "end": 1021.68, "text": "S\u00ed, vamos democr\u00e1ticamente separados con Mauricio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.421372761419206, "is_candidate": true}, {"start": 1021.68, "end": 1023.422, "text": "O sea, \u00bfpor qu\u00e9 apoyaron?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9715632671972274, "is_candidate": false}, {"start": 1023.422, "end": 1032.594, "text": "Porque una cosa es que los radicales apoyen y el PRO distinta, pero en este caso ustedes dos, que trabajan tan cerca uno del otro, Mauricio Macri y Patricio Burrill, apoyaron listas distintas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0726200505345764, "is_candidate": false}, {"start": 1032.734, "end": 1057.512, "text": " Bueno, porque hubo una construcci\u00f3n confusa de las listas, hasta el \u00faltimo momento parec\u00eda que Juez y Santos iban juntos, al \u00faltimo momento hubo como una, digamos, se separaron, y yo pens\u00e9 que Juez, que me encanta porque me parece una persona que tiene mucho \u00e1nimo fuerte para este momento de la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3383400900445491, "is_candidate": true}, {"start": 1058.933, "end": 1073.368, "text": " que adem\u00e1s se qued\u00f3 con Laura Rodr\u00edguez Machado, con H\u00e9ctor Vald\u00e1s y la Coneja Vald\u00e1s y con todo, digamos, el presidente del partido, Oscar Re\u00f1o, la senadora que tambi\u00e9n es del PRO, me pareci\u00f3 que ah\u00ed", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3581597165671945, "is_candidate": true}, {"start": 1074.428, "end": 1077.81, "text": " estaba un pro din\u00e1mico, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4497796402276991, "is_candidate": true}, {"start": 1077.81, "end": 1082.532, "text": "Del otro lado tambi\u00e9n hay muy buena gente, no lo voy a negar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4000490170342129, "is_candidate": true}, {"start": 1082.532, "end": 1096.578, "text": "Esto es como cuando vos ten\u00e9s dos equipos y todos son miembros de una selecci\u00f3n, porque esta es la verdad, todos van a estar juntos, pero vos dec\u00eds, yo pondr\u00eda titulares a estos y el otro dice, yo pondr\u00eda titulares a estos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41883804430508975, "is_candidate": true}, {"start": 1096.578, "end": 1101.34, "text": "Yo pongo de titular a Juez y Mauricio dice, yo pongo de titular a Negri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5307449219063315, "is_candidate": false}, {"start": 1101.34, "end": 1101.5, "text": "Ahora...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9529022120546488, "is_candidate": false}, {"start": 1101.92, "end": 1102.781, "text": " va a decidir la gente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9010499087027438, "is_candidate": false}, {"start": 1102.781, "end": 1110.951, "text": "Por supuesto, pero yo estoy convencida de eso y bueno, uno digamos, es de afuera, los cordobeses son especiales, van a elegir por lo que ellos quieran.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40006133257848, "is_candidate": true}, {"start": 1110.951, "end": 1112.633, "text": "Los conozco, los cordobeses los conozco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9955053679468315, "is_candidate": false}, {"start": 1112.633, "end": 1118.24, "text": "Tampoco hay que meterse demasiado simplemente, digamos, decir lo que uno piensa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31840465652205274, "is_candidate": true}, {"start": 1118.24, "end": 1119.041, "text": "S\u00ed, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.042684773812129, "is_candidate": false}, {"start": 1119.041, "end": 1121.364, "text": "Pero bueno, yo lo dije y s\u00ed,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5641944887475884, "is_candidate": false}, {"start": 1122.024, "end": 1134.816, "text": " ma\u00f1ana tengo una reuni\u00f3n con Mauricio donde vamos a terminar de hablar de... porque tenemos este tema en dos o tres provincias, nos hemos quedado con situaciones a dialogar, as\u00ed que lo vamos a hablar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3417731162568326, "is_candidate": true}, {"start": 1134.816, "end": 1136.818, "text": "\u00bfQu\u00e9 quer\u00e9s preguntarle D\u00e9bora Plager?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0305178903341097, "is_candidate": false}, {"start": 1136.818, "end": 1138.68, "text": "Buenas noches, buenas noches a los dos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8350900248474157, "is_candidate": false}, {"start": 1138.68, "end": 1143.464, "text": "Bueno, reci\u00e9n Alfredo un poco los defin\u00eda como halcones y a prop\u00f3sito de eso les pregunto porque, bueno,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7513110177836942, "is_candidate": false}, {"start": 1143.704, "end": 1157.654, "text": " Rodr\u00edguez Larreta que estuvo hoy ac\u00e1, hablaba de la necesidad de hacer algunos acuerdos b\u00e1sicos entre el oficialismo actual y la oposici\u00f3n, o eventualmente si regresan al poder con quien pueda hacer luego la oposici\u00f3n, hablamos del peronismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7768482694653301, "is_candidate": false}, {"start": 1157.654, "end": 1168.382, "text": "\u00bfUstedes creen que es necesario en alg\u00fan momento, teniendo en cuenta la profundidad de la crisis argentina, tener un volumen m\u00e1s amplio de gobernabilidad y eventualmente de pol\u00edticas p\u00fablicas de largo plazo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8111622501999857, "is_candidate": false}, {"start": 1169.142, "end": 1170.563, "text": " \u00a1Qu\u00e9 buena pregunta, eh!", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1063855175268562, "is_candidate": false}, {"start": 1170.563, "end": 1171.704, "text": "\u00a1Qu\u00e9 buena pregunta!", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0946820133631467, "is_candidate": false}, {"start": 1171.704, "end": 1177.89, "text": "\u00bfCon qu\u00e9 sector del peronismo o con todo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9156284479646954, "is_candidate": false}, {"start": 1177.89, "end": 1183.235, "text": "El tema es pasar del querer ser al ser.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3497473051020832, "is_candidate": true}, {"start": 1183.235, "end": 1188.659, "text": "Todo el mundo le gusta el di\u00e1logo, todos queremos tener un acuerdo en la Moncloa, todos queremos di\u00e1logo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4552694590136548, "is_candidate": true}, {"start": 1189.78, "end": 1199.609, "text": " Lo que ha demostrado el kirchnerismo hasta ahora es que el di\u00e1logo es o hac\u00e9s lo que yo te digo o te rompo la cabeza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3675071733259754, "is_candidate": true}, {"start": 1199.609, "end": 1204.834, "text": "Eso no es di\u00e1logo, el di\u00e1logo es acuerdos b\u00e1sicos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37279430769081134, "is_candidate": true}, {"start": 1204.834, "end": 1210.479, "text": "Yo creo que en la Argentina ha habido momentos hist\u00f3ricos de acuerdos b\u00e1sicos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.331862070854827, "is_candidate": true}, {"start": 1210.879, "end": 1214.582, "text": " digamos, el m\u00e1s hist\u00f3rico de todos es nuestra constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38230126325199465, "is_candidate": true}, {"start": 1214.582, "end": 1228.412, "text": "Es cierto, es decir, Urquiza acept\u00f3 la constituci\u00f3n liberal de 1853, pero antes vino la batalla de caseros, es decir, que alguien gan\u00f3, mostr\u00f3 que pod\u00eda cambiar el pa\u00eds y luego hizo un acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33077143206607573, "is_candidate": true}, {"start": 1228.412, "end": 1229.933, "text": "Entonces, lo que yo digo es,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5056751425632005, "is_candidate": false}, {"start": 1231.395, "end": 1244.869, "text": " Yo estoy dispuesta a hacer un acuerdo sobre un pa\u00eds que avance y que funcione, no estoy dispuesta a hacer un acuerdo corporativo para que la Argentina siga en el nivel de decadencia en el que est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36543646366658034, "is_candidate": true}, {"start": 1244.869, "end": 1246.872, "text": "Ese acuerdo prefiero la pelea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5532078736450738, "is_candidate": false}, {"start": 1247.552, "end": 1252.873, "text": " Y vos Fernando, en ese acuerdo, \u00bfentra Cristina, entra M\u00e1ximo, entra Sergio Massa?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0327609860339422, "is_candidate": false}, {"start": 1252.873, "end": 1257.194, "text": "En la Constituci\u00f3n parece que no, no la estudiaron.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9395198484494987, "is_candidate": false}, {"start": 1257.194, "end": 1259.115, "text": "Me parece b\u00e1sico eso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0060392040851802, "is_candidate": false}, {"start": 1259.115, "end": 1262.075, "text": "Los argentinos tenemos un acuerdo que es la Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9031421094464106, "is_candidate": false}, {"start": 1262.075, "end": 1272.858, "text": "Queremos un acuerdo, bueno, respetemos la Constituci\u00f3n, respetemos las leyes, por lo tanto respetemos la divisi\u00f3n de poderes, que retiren todos los proyectos que tienen para cargarse al Procurador, que retiren los", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9633842502611082, "is_candidate": false}, {"start": 1274.538, "end": 1282.962, "text": " los proyectos que tienen para cargarse la justicia, que retrocedan en todo lo que va en contra directamente de la justicia, que dejen cosas m\u00e1s concretas, que dejen entrar a los varados.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9806423505796364, "is_candidate": false}, {"start": 1282.962, "end": 1290.106, "text": "Est\u00e1n jugando la selecci\u00f3n argentina, hay 20.000 personas en la cancha y hay como 20.000 argentinos en el exterior que no pueden volver al pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9929518501012302, "is_candidate": false}, {"start": 1290.106, "end": 1291.566, "text": "Es un nivel de locura.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0437491460587414, "is_candidate": false}, {"start": 1291.566, "end": 1301.371, "text": "Bueno, pong\u00e1mosle, que empiecen ellos por poner un poco de racionalidad y despu\u00e9s charlamos, porque no se puede hablar con quienes al mismo tiempo dicen que quieren discutir pero quieren ir por todo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0055709203991676, "is_candidate": false}, {"start": 1301.371, "end": 1303.172, "text": "Y a m\u00ed me parece, esto,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9925776357407711, "is_candidate": false}, {"start": 1304.213, "end": 1308.356, "text": " Despu\u00e9s a m\u00ed a veces me dicen, pero vos no quer\u00e9s ninguna reforma del peronismo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.030925057233077, "is_candidate": false}, {"start": 1308.356, "end": 1320.366, "text": "La verdad es que la opini\u00f3n que yo tenga del peronismo, que yo creo que ellos no se van a reformar y que van a seguir siendo como son y que tienen un gen autoritario propio al que no van a abandonar, esa es mi opini\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0737522055515918, "is_candidate": false}, {"start": 1320.366, "end": 1325.691, "text": "Eso no impide que el peronismo, la historia... De hecho hay un mont\u00f3n de peronistas dentro del Per\u00fa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0387719585530308, "is_candidate": false}, {"start": 1325.691, "end": 1328.033, "text": "Por supuesto, pero adem\u00e1s los intentos que ellos han hecho,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0161640186858822, "is_candidate": false}, {"start": 1328.533, "end": 1330.755, "text": " han fracasado todos, han fracasado todos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9843411086500992, "is_candidate": false}, {"start": 1330.755, "end": 1334.618, "text": "Y es una l\u00e1stima porque cuando yo digo \u00bfqu\u00e9 pa\u00eds quiero ver?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1559623929850773, "is_candidate": false}, {"start": 1334.618, "end": 1336.22, "text": "No, yo no puedo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0119060446850292, "is_candidate": false}, {"start": 1336.22, "end": 1344.166, "text": "Ser\u00eda est\u00fapido si pensara en un pa\u00eds sin peronismo y ser\u00eda autoritario y antidemocr\u00e1tico si dijera el peronismo tiene que estar afuera.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0450914284003319, "is_candidate": false}, {"start": 1344.166, "end": 1350.332, "text": "Yo lo que quiero es que el peronismo deje de ser el fulcro, el eje alrededor del cual gira toda la pol\u00edtica nacional.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1055054776822009, "is_candidate": false}, {"start": 1350.712, "end": 1359.715, "text": " y que deje de ser quienes se consideran los due\u00f1os de todo, los due\u00f1os del pa\u00eds, los due\u00f1os de la cultura, los due\u00f1os... Lo \u00fanico que falta es que nos den pasaportes, los que no somos peronistas, de otro color.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0054958433981906, "is_candidate": false}, {"start": 1359.715, "end": 1372.238, "text": "Entonces, si quieren alg\u00fan tipo de di\u00e1logo, que empiecen ellos por retirar todas las iniciativas que van en contra de nuestra Constituci\u00f3n, y si no, el di\u00e1logo es el que tiene que ser, en el Congreso o en las instituciones, afuera nada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.044013962268746, "is_candidate": false}, {"start": 1372.538, "end": 1382.424, "text": " Seg\u00fan Victoria Torosia Paz, son due\u00f1os hasta del sexo, pero yo tengo una teor\u00eda ah\u00ed tambi\u00e9n que yo creo que el peronismo s\u00ed se puede renovar, pero primero tiene que derrotar a Cristina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.083686367585883, "is_candidate": false}, {"start": 1382.424, "end": 1385.806, "text": "Cristina est\u00e1, ha secuestrado al peronismo, el peronismo se deja secuestrado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.097559468157325, "is_candidate": false}, {"start": 1385.806, "end": 1387.687, "text": "Yo empezar\u00eda por lo que dijo Patricia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0458506168926125, "is_candidate": false}, {"start": 1389.168, "end": 1400.575, "text": " Los dos grandes intentos, por lo menos declamatorios, de reformar el peronismo y de tornarlo un partido republicano, democr\u00e1tico, fueron despu\u00e9s de grandes derrotas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9407944067972704, "is_candidate": false}, {"start": 1400.575, "end": 1404.398, "text": "Cafiero aparece como la renovaci\u00f3n despu\u00e9s de la derrota con Alfons\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0644078648840136, "is_candidate": false}, {"start": 1404.398, "end": 1412.804, "text": "Y Massa y Alberto y todos estos que estaban en el Frente Renovador y que se ofend\u00edan cuando yo les dec\u00eda Frente Reciclador, aparecieron despu\u00e9s tambi\u00e9n de la derrota.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0214981857773826, "is_candidate": false}, {"start": 1412.804, "end": 1415.065, "text": "Entonces coincido con Patricia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9545188625086255, "is_candidate": false}, {"start": 1415.065, "end": 1417.747, "text": "Yo creo que primero a los muchachos hay que derrotarlos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9543868783163978, "is_candidate": false}, {"start": 1418.187, "end": 1425.269, "text": " Despu\u00e9s charlamos y despu\u00e9s son ellos los que tienen que demostrar su capacidad de modificarlo, que no lo han mostrado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9937422347688253, "is_candidate": false}, {"start": 1425.269, "end": 1429.83, "text": "Manuel Adorni, te escuchamos, te escuchan ellos, Patricia Burrich y Fernando Iglesias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0005099102279467, "is_candidate": false}, {"start": 1429.83, "end": 1430.69, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Fernando?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9354863039975589, "is_candidate": false}, {"start": 1430.69, "end": 1433.171, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Patricia?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9078894926983083, "is_candidate": false}, {"start": 1433.171, "end": 1445.434, "text": "La pregunta en realidad est\u00e1 apuntada m\u00e1s a Fernando, que es quien es candidato, y lo que le quer\u00eda preguntar b\u00e1sicamente es qu\u00e9 espera a partir de... qu\u00e9 espera Fernando a partir del 10 de diciembre, porque lo cierto es, vos hiciste una descripci\u00f3n, digo, cuando fue a un gobierno", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.983452293270653, "is_candidate": false}, {"start": 1447.395, "end": 1457.601, "text": " El Senado o el Poder Pol\u00edtico no les permiti\u00f3 hacer los cambios que pretend\u00edan o que eran necesarios, mucho menos lo est\u00e1n pudiendo hacer ahora.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9790658247023485, "is_candidate": false}, {"start": 1457.601, "end": 1459.342, "text": "\u00bfQu\u00e9 esperan ustedes despu\u00e9s del 10 de diciembre?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9119690973398005, "is_candidate": false}, {"start": 1459.342, "end": 1461.483, "text": "Porque la verdad es que quedan dos a\u00f1os m\u00e1s de kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9173137346839554, "is_candidate": false}, {"start": 1462.922, "end": 1466.963, "text": " Algunos pensamos que se van a radicalizar independientemente del resultado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8909484691213954, "is_candidate": false}, {"start": 1466.963, "end": 1469.924, "text": "Me gustar\u00eda saber vos que est\u00e1s m\u00e1s metido en la cocina pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.875133372789632, "is_candidate": false}, {"start": 1469.924, "end": 1478.146, "text": "A veces me bloqueas por tratarte de la clase pol\u00edtica, pero la verdad espero que no me bloquees esta vez.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9664808043032397, "is_candidate": false}, {"start": 1478.146, "end": 1479.807, "text": "Simplemente sos parte de la clase pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9965549535605172, "is_candidate": false}, {"start": 1479.807, "end": 1484.168, "text": "Me gustar\u00eda saber tu opini\u00f3n con respecto a qu\u00e9 se viene para los argentinos en estos dos a\u00f1os que quedan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9306884917732918, "is_candidate": false}, {"start": 1484.508, "end": 1485.489, "text": " No, no.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0253687577094999, "is_candidate": false}, {"start": 1485.489, "end": 1489.11, "text": "Primero ya te desbloque\u00e9 y despu\u00e9s te aclar\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9493391780299767, "is_candidate": false}, {"start": 1489.11, "end": 1496.454, "text": "A m\u00ed me molesta mucho cuando hablan de la casta pol\u00edtica, porque despu\u00e9s dicen la casta pol\u00edtica y nombran 10 abusos y son de la casta pol\u00edtica peronista.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.045254064330188, "is_candidate": false}, {"start": 1496.454, "end": 1504.639, "text": "Entonces me parece que esa diferenciaci\u00f3n, yo soy un poco sensible a eso, ya est\u00e1 solucionado el tema.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0035460572233126, "is_candidate": false}, {"start": 1504.639, "end": 1506.64, "text": "Lo que me pregunt\u00e1s vos, yo te voy a cambiar un cachito la pregunta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0503399444166328, "is_candidate": false}, {"start": 1507.32, "end": 1508.861, "text": " \u00bfQu\u00e9 me espero antes del 10 de diciembre?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9474559158833296, "is_candidate": false}, {"start": 1508.861, "end": 1513.642, "text": "Me parece que no hay que confiar, si no hay que bajar la guardia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.06030151134891, "is_candidate": false}, {"start": 1513.642, "end": 1525.307, "text": "Hist\u00f3ricamente el kirchnerismo siempre aprovech\u00f3 el periodo entre las elecciones, entre que terminan las elecciones, y cambia la C\u00e1mara para intentar meter las reformas m\u00e1s complicadas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0440108383181839, "is_candidate": false}, {"start": 1525.307, "end": 1525.547, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9312313218218984, "is_candidate": false}, {"start": 1526.167, "end": 1535.574, "text": " porque ya no pagan el costo electoral, lo hacen despu\u00e9s de que ya termin\u00f3 la campa\u00f1a, y si se viene una renovaci\u00f3n del Parlamento que les va a quitar poder, es el momento de aplicarlo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0479882746699234, "is_candidate": false}, {"start": 1535.574, "end": 1544.12, "text": "Entonces, primero, yo digo, no hay que permitirles ninguna de estas reformas, y nosotros tenemos que estar muy firmes en no permitir m\u00e1s las sesiones virtuales.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0010279168537666, "is_candidate": false}, {"start": 1544.6, "end": 1546.96, "text": " Eso me parece que tiene que ser un acuerdo fundamental.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0501810105848413, "is_candidate": false}, {"start": 1546.96, "end": 1565.884, "text": "Las sesiones virtuales rompen un elemento fundamental que tiene la oposici\u00f3n, que es negarse a dar qu\u00f3rum, porque te facilita el qu\u00f3rum y una cosa es votar una ley indigna poniendo la cara y el cuerpo en la c\u00e1mara y discutiendo con tus colegas, y otra cosa es escondido atr\u00e1s de una c\u00e1mara en tu propia casa y apretando un botoncito.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0112215296659575, "is_candidate": false}, {"start": 1565.884, "end": 1572.105, "text": "Entonces, no tiene que haber m\u00e1s sesiones virtuales porque se est\u00e1 jugando al f\u00fatbol, porque ya liberaron todo y porque no tienen absolutamente...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1151169031968797, "is_candidate": false}, {"start": 1573.185, "end": 1580.867, "text": " Pero adem\u00e1s la mayor\u00eda est\u00e1 vacunado y adem\u00e1s est\u00e1n las cajeras de supermercados, los camioneros, el personal de salud, laburando desde el inicio de la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0559991454478723, "is_candidate": false}, {"start": 1580.867, "end": 1590.009, "text": "Es una verg\u00fcenza que nosotros todav\u00eda estemos considerando, lo primero, antes del 10 de diciembre, bloquear toda iniciativa y estar muy atentos para evitarlo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9984777766888353, "is_candidate": false}, {"start": 1590.009, "end": 1600.491, "text": "Y despu\u00e9s yo creo que ellos se van a radicalizar, porque es la respuesta de Manuel, la respuesta default que tienen ellos es radicalizarse y nosotros tenemos que ser capaces de hacer dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.021204494923801, "is_candidate": false}, {"start": 1602.208, "end": 1607.332, "text": " mostrar que somos una oposici\u00f3n firme y decidida, a ponerle l\u00edmites durante dos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9749902466326419, "is_candidate": false}, {"start": 1607.332, "end": 1621.361, "text": "Pero a la vez tenemos la capacidad de generar una nueva esperanza, un nuevo gobierno que en el 2023 pueda enderezar este barco que va a la deriva con una tripulaci\u00f3n que se pelea entre ellos mismos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0398911422622028, "is_candidate": false}, {"start": 1621.801, "end": 1645.226, "text": " y con un da\u00f1o social, un da\u00f1o psicol\u00f3gico, un da\u00f1o educativo a todos los argentinos que yo creo que es memorable, es decir, no he visto nunca, excepto quiz\u00e1s el gobierno de Isabelita fue un desastre parecido, pero nunca he visto en un periodo de tiempo tan corto tanta destrucci\u00f3n de las instituciones, del aparato productivo y tanto sufrimiento de nuestra gente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0224587283635482, "is_candidate": false}, {"start": 1645.64, "end": 1666.199, "text": " Matisio, hablando de verg\u00fcenza, te quiero hacer una pregunta en tu doble car\u00e1cter de Presidenta del PROY y en ex Ministra de Seguridad, porque la verdad que ha sido muy doloroso para la mayor\u00eda de los argentinos que han sufrido atentados, cr\u00edmenes, violaciones de familiares, robos, la actitud de Sabrina Federi, que me parece que ha superado todo, no comprendo", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.103585524974754, "is_candidate": false}, {"start": 1666.699, "end": 1683.631, "text": " tal vez sigue su cargo porque a lo mejor el lunes despu\u00e9s de las elecciones se tiene que ir pero ha sido vergonzoso pero tengo que ir a una breve pausa y quiero que despu\u00e9s me contestes este bueno que te pareci\u00f3 la actitud de frederick y que har\u00edas vos frente a una situaci\u00f3n donde un concejal", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0284681530681834, "is_candidate": false}, {"start": 1684.291, "end": 1698.655, "text": " del PRO en Rosario dijo que Rosario es la ciudad m\u00e1s violenta del pa\u00eds y una concejal del socialismo dijo no puedo entender por qu\u00e9 la ministra de seguridad Fredrick no est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros trabajando r\u00e1pidamente en un plan integral.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.103781933388451, "is_candidate": false}, {"start": 1698.655, "end": 1706.137, "text": "Eso va a ser en instante, nos vamos a una brev\u00edsima pausa y ya volvemos con Fernando Iglesias, Patricia Bullrich, D\u00e9bora Plager y Manuel Adorni.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9808526618162816, "is_candidate": false}], "Index": 1485, "channel_id": "UCba3hpU7EFBSk817y9qZkiA", "channel": "LA NACION", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@lanacion", "id": "YKuuGkuv27M", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=YKuuGkuv27M", "title": "Patricia Bullrich y Fernando Iglesias en El diario de Leuco", "duration": 1718.0, "view_count": 24891.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}