{"segments": [{"start": 6.518, "end": 7.799, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9593868775956538, "is_candidate": false}, {"start": 7.799, "end": 16.242, "text": "Porque hoy, hoy y ma\u00f1ana, d\u00edas trascendentales en el juicio por el asesinato de Fernando B\u00e1ez Sosa en Dolores.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9004109525061639, "is_candidate": false}, {"start": 16.242, "end": 18.523, "text": "Hoy fue el d\u00eda de los alegatos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8419654289726418, "is_candidate": false}, {"start": 18.523, "end": 21.965, "text": "Por un lado la fiscal\u00eda y por otro lado la querella, los abogados, defensores,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8043883930899975, "is_candidate": false}, {"start": 23.005, "end": 25.506, "text": " de la familia de Baez Sosa.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9111758621855655, "is_candidate": false}, {"start": 25.506, "end": 30.029, "text": "Realmente fue un d\u00eda muy fuerte por las pruebas que se presentaron contra los rugby.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.803214448489094, "is_candidate": false}, {"start": 30.029, "end": 32.61, "text": "Nos vamos a ocupar de eso aqu\u00ed en A Dos Voces.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8918847047393544, "is_candidate": false}, {"start": 32.61, "end": 36.912, "text": "En un ratito vamos a estar desde Dolores con Fernando Burlando.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9137812500631289, "is_candidate": false}, {"start": 36.912, "end": 41.515, "text": "Pero le agradecemos a nuestros dos compa\u00f1eros que desde la ma\u00f1ana, desde muy temprano est\u00e1n trabajando", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7395896417896713, "is_candidate": false}, {"start": 42.115, "end": 46.398, "text": " Rodrigo Alegre, que est\u00e1 con nosotros, y Sergio Farella.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8387368105896035, "is_candidate": false}, {"start": 46.398, "end": 49.48, "text": "Aqu\u00ed, Paula Bernini est\u00e1 en Dolores.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9547038337100886, "is_candidate": false}, {"start": 49.48, "end": 60.188, "text": "Con ellos vamos a hablar de todo lo que ocurri\u00f3 hoy, que fue muy, pero muy importante, de lo que va a pasar ma\u00f1ana y qu\u00e9 puede ocurrir la pr\u00f3xima semana cuando tengamos, entonces s\u00ed, el veredicto.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7840299775127473, "is_candidate": false}, {"start": 60.188, "end": 65.352, "text": "Pero tambi\u00e9n en a dos voces est\u00e1 Patricia Bullrich, la titular del Proestuvo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8454347999762395, "is_candidate": false}, {"start": 66.156, "end": 69.879, "text": " durante dos d\u00edas en el Sur con Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8075132655765026, "is_candidate": false}, {"start": 69.879, "end": 75.003, "text": "Hoy se reuni\u00f3 con los jefes de cada una de las fuerzas de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8333640107651978, "is_candidate": false}, {"start": 75.003, "end": 76.444, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que se viene?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9470196289444401, "is_candidate": false}, {"start": 76.444, "end": 78.445, "text": "Ella es precandidata a presidente.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9238487245020964, "is_candidate": false}, {"start": 78.445, "end": 79.506, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasando?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8859027847407788, "is_candidate": false}, {"start": 79.506, "end": 81.808, "text": "\u00bfSe acabaron las peleas en Juntos por el Cambio?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.760110702320544, "is_candidate": false}, {"start": 81.808, "end": 91.455, "text": "Bueno, lo vamos a charlar con Patricia Bullrich, que vamos a hablar de todo lo que ocurre tambi\u00e9n en el gobierno y, por supuesto, de estos juicios que merecen la atenci\u00f3n de la ciudadan\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8457500349785824, "is_candidate": false}, {"start": 91.455, "end": 94.597, "text": "Pausa muy breve y ya nos vamos a Dolores.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8206604228955352, "is_candidate": false}, {"start": 109.87, "end": 113.512, "text": " Me siento c\u00f3modo y realizado como persona porque puedo decir, s\u00ed, termin\u00e9 secundario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8949258467060155, "is_candidate": false}, {"start": 113.512, "end": 117.974, "text": "Es como un aval, de hecho, de tener el t\u00edtulo secundario, es como que te abre esas puertas que est\u00e1n muy buenas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0301530071130531, "is_candidate": false}, {"start": 117.974, "end": 120.176, "text": "Tu sue\u00f1o puede ser tu realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9344172905143069, "is_candidate": false}, {"start": 120.176, "end": 122.937, "text": "Juntos sigamos transformando la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.945664931941376, "is_candidate": false}, {"start": 122.937, "end": 126.099, "text": "Buenos Aires Ciudad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.957490639896092, "is_candidate": false}, {"start": 126.099, "end": 128.9, "text": "Naturaleza, actividades, diversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9896123929025171, "is_candidate": false}, {"start": 128.9, "end": 131.162, "text": "Todo el a\u00f1o, Solanas es genial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9957402430890447, "is_candidate": false}, {"start": 147.855, "end": 164.764, "text": " habiendo participado en su comisi\u00f3n en calidad de coautores por la escala penal prevista para este tipo de delitos, por lo cual se solicita que los mismos sean condenados a la pena de prisi\u00f3n perpetua.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8856382589980514, "is_candidate": false}, {"start": 164.764, "end": 169.506, "text": "S\u00ed me voy a referir a Pedro Guarino y Nicol\u00e1s Colasso.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9421374080082295, "is_candidate": false}, {"start": 169.506, "end": 174.349, "text": "No tengo dudas que estas personas, por una omisi\u00f3n, mintieron.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8948359886490183, "is_candidate": false}, {"start": 174.349, "end": 176.25, "text": "Por lo que se va a solicitar en este acto", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9170872771096342, "is_candidate": false}, {"start": 177.143, "end": 180.367, "text": " se forme causa por separado por delitos de falso testimonio.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9116800115545949, "is_candidate": false}, {"start": 180.367, "end": 196.125, "text": "A modo de adelanto establezco que 4.44.30, en el grito de violaz, es ahora, vamos, ahora, abordan en manada a Fernando Baezosa sosteni\u00e9ndose durante todo el ataque, los gritos intimidantes proferidos por los acusados, violaz y Benicelli.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9693239064425353, "is_candidate": false}, {"start": 197.426, "end": 206.496, "text": " 445, 15 consuman el homicidio y las lesiones contra todas aquellas personas que intentaron impedir el il\u00edcito para darse a la fuga todos juntos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9001158712158877, "is_candidate": false}, {"start": 206.496, "end": 213.004, "text": "Desataron una verdadera carnicer\u00eda humana concebida solo en la decisi\u00f3n de matar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9350301348298411, "is_candidate": false}, {"start": 213.484, "end": 222.369, "text": " La forma en que fue agredido Fernando Baezosa, no cabe duda que ten\u00eda como finalidad causarle la muerte.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7696649846009135, "is_candidate": false}, {"start": 222.369, "end": 230.473, "text": "Lo que s\u00ed quiero dejar constancia es la extensi\u00f3n del da\u00f1o, la extensi\u00f3n del da\u00f1o que han causado los ocho acusados.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9461992423514904, "is_candidate": false}, {"start": 236.716, "end": 247.387, "text": " Bueno, la recta final fue el d\u00eda, entonces, de escuchar la presentaci\u00f3n de los alegatos de la Fiscal\u00eda, por un lado, y los abogados defensores de la familia de Fernando.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8431884834596785, "is_candidate": false}, {"start": 247.387, "end": 254.595, "text": "En un ratito va a estar Paula Bernini de Dolores con uno de los abogados del Estudio Burlando, con Fernando Amendola.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8983341893918012, "is_candidate": false}, {"start": 254.595, "end": 254.955, "text": "Pero bueno...", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8886061230658391, "is_candidate": false}, {"start": 255.836, "end": 257.497, "text": " Rodrigo y Sergio, gracias.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8267566319944227, "is_candidate": false}, {"start": 257.497, "end": 263.241, "text": "Hoy fue un d\u00eda tremendo para ustedes, as\u00ed que valoro much\u00edsimo que se hayan quedado con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8020556690389569, "is_candidate": false}, {"start": 263.241, "end": 266.964, "text": "Mientras vemos, vamos a ver im\u00e1genes de Dolores, qu\u00e9 es lo que pasa esta noche.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8424497804141209, "is_candidate": false}, {"start": 266.964, "end": 275.97, "text": "Me gustar\u00eda, de los dos, Sergio estuvo all\u00ed, desde ac\u00e1 estuvo siguiendo Rodrigo todo lo que estaba pasando.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8753228427229001, "is_candidate": false}, {"start": 275.97, "end": 276.911, "text": "Me gustar\u00eda conocer tu opini\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7660334753371157, "is_candidate": false}, {"start": 276.911, "end": 279.213, "text": "Sergio, \u00bfc\u00f3mo se llega a la recta final?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8119901137762564, "is_candidate": false}, {"start": 279.213, "end": 280.794, "text": "\u00bfC\u00f3mo ves ya el final de este juicio?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8974565971126802, "is_candidate": false}, {"start": 281.964, "end": 286.646, "text": " Bueno, veo con posiciones, obviamente, muy distantes una de otra.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9439242756163848, "is_candidate": false}, {"start": 286.646, "end": 287.806, "text": "Es l\u00f3gico, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9292958034350911, "is_candidate": false}, {"start": 287.806, "end": 294.029, "text": "La acusaci\u00f3n va por el lado de que existi\u00f3 dolo, de que este grupo de chicos fue con la intenci\u00f3n de matarlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8945535394393356, "is_candidate": false}, {"start": 294.029, "end": 296.45, "text": "Despu\u00e9s, se puede discutir agravantes o no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9704247767836021, "is_candidate": false}, {"start": 296.45, "end": 298.871, "text": "Ellos entienden que s\u00ed existieron.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.974628976702818, "is_candidate": false}, {"start": 298.871, "end": 303.713, "text": "Dos, mencionaron el concurso premeditado, que es esto de la planificaci\u00f3n para ir a matar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9178279260413112, "is_candidate": false}, {"start": 304.394, "end": 308.176, "text": " Y, por el otro lado, la alevos\u00eda, el hecho de actuar con sorpresa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9037206211419437, "is_candidate": false}, {"start": 308.176, "end": 311.037, "text": "Fernando estaba comi\u00e9ndose un helado, lo atacaron por la espalda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9090798435582237, "is_candidate": false}, {"start": 311.037, "end": 315.999, "text": "Los golpes que le dieron estando en el piso, ya en un estado, tal vez, semi-inconsciente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8726720556656092, "is_candidate": false}, {"start": 315.999, "end": 333.827, "text": "Y, despu\u00e9s, la otra postura que no conocemos, pero por la que prevemos que va a ir la defensa, que es, tal vez, que no existi\u00f3 dolo, b\u00e1sicamente, que se trat\u00f3, tal vez, de una figura m\u00e1s tenue, un pr\u00e9ter intencional, un homicidio en ri\u00f1a, m\u00e1s seguramente, algo que hoy desvirtuaron los acusadores.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9307710611670842, "is_candidate": false}, {"start": 334.407, "end": 340.373, "text": " el gran debate hemos llegado a un punto que estaba planteado desde el inicio donde no se discuten las pruebas porque", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9795223508443955, "is_candidate": false}, {"start": 341.12, "end": 344.181, "text": " Ya hay mucho video, mucho testimonio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0339328312144231, "is_candidate": false}, {"start": 344.181, "end": 348.141, "text": "Se discuten las calificaciones, es decir, qu\u00e9 conducta se le atribuyen a los acusados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8956519297751863, "is_candidate": false}, {"start": 348.141, "end": 349.302, "text": "Y ah\u00ed empieza la discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9502928239196827, "is_candidate": false}, {"start": 349.302, "end": 350.082, "text": "\u00bfExisti\u00f3 dolo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9140737289827876, "is_candidate": false}, {"start": 350.082, "end": 351.882, "text": "\u00bfFueron a pegarle para matarlo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8205346351482132, "is_candidate": false}, {"start": 351.882, "end": 355.603, "text": "\u00bfFueron solamente a pegarle, se le fue de las manos y muere Fernando?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8617607889479546, "is_candidate": false}, {"start": 355.603, "end": 359.264, "text": "\u00bfSe representaron que pod\u00edan matarlo con los golpes que le daban?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.824202097390899, "is_candidate": false}, {"start": 359.264, "end": 363.124, "text": "\u00bfO nunca se lo representaron y solamente buscaron lesionarlo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8733623983461674, "is_candidate": false}, {"start": 363.124, "end": 364.245, "text": "Es decir, golpearlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0423624268769252, "is_candidate": false}, {"start": 364.245, "end": 366.205, "text": "Bueno, esas son las discusiones que se est\u00e1n dando ahora.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9889409260771944, "is_candidate": false}, {"start": 366.465, "end": 371.287, "text": " Rodrigo, a ver, en todo juicio, cuando se llega al final, uno m\u00e1s o menos tiene idea de lo que puede pasar.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.854030588588734, "is_candidate": false}, {"start": 371.287, "end": 373.268, "text": "Ac\u00e1 est\u00e1 claro que va a haber condenas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9179340628427988, "is_candidate": false}, {"start": 373.268, "end": 385.273, "text": "Pero lo que no est\u00e1 claro es si realmente actuaron todos en manada, como dicen los abogados defensores de la familia Fernando o el fiscal, o si en realidad hay distintos grados de responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8300322313924939, "is_candidate": false}, {"start": 385.613, "end": 394.817, "text": " Hoy, por lo menos, plantearon los fiscales y Fernando Burlando, con el equipo que participa en la querella, que hubo una responsabilidad de todos, que todos pegaron, todos asesinaron.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8948539616168347, "is_candidate": false}, {"start": 394.817, "end": 396.598, "text": "Eso dijo Fernando Burlando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9704420791875378, "is_candidate": false}, {"start": 396.598, "end": 406.942, "text": "Los fiscales tambi\u00e9n plantearon, hasta incluso algunos, sin tener concretamente una prueba interpretativa, en el caso de Ayrton Viol\u00e1s, dijeron, bueno, estaba ah\u00ed, seguramente peg\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8324407702983859, "is_candidate": false}, {"start": 407.956, "end": 410.658, "text": " digamos, no acreditado concretamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8535152128021348, "is_candidate": false}, {"start": 410.658, "end": 413.859, "text": "Pero bueno, si estaba ah\u00ed seguramente peg\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8876973242520966, "is_candidate": false}, {"start": 413.859, "end": 423.645, "text": "Est\u00e1n poniendo a todo la misma participaci\u00f3n en la muerte de Fernando B\u00e1ez Sosa con los dos agravantes que mencionaba reci\u00e9n Sergio y que tienen una pena m\u00e1xima de perpetuo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8848784164672228, "is_candidate": false}, {"start": 423.645, "end": 425.466, "text": "Hay que ver qu\u00e9 entiende el tribunal", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8276107800583847, "is_candidate": false}, {"start": 426.066, "end": 450.889, "text": " de respecto de esto, si hubo realmente una voluntad de matar, si hubo una intenci\u00f3n de matar, si hubo un acuerdo para matar, porque no importa tanto la cantidad num\u00e9rica de las personas, sino que se pusieron y se distribuyeron roles para lograr ese resultado que era matar a Fernando Baez Sosa, y si hubo esta alevos\u00eda, que la alevos\u00eda en principio es un estado de indefensi\u00f3n donde el resultado es siempre seguro, que es garantizarlo, donde no hab\u00eda ninguna posibilidad", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8821971631124468, "is_candidate": false}, {"start": 451.489, "end": 453.45, "text": " de que haya otro resultado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9356864991554847, "is_candidate": false}, {"start": 453.45, "end": 455.892, "text": "Eso es, en principio, la legos\u00eda y el estado de defensi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9367804100040653, "is_candidate": false}, {"start": 455.892, "end": 459.534, "text": "Eso es lo que est\u00e1n planteando los fiscales con una pena m\u00e1xima de perpetua.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9637779500406057, "is_candidate": false}, {"start": 459.534, "end": 477.384, "text": "Hay otro sector, digamos que representado por abogados penalistas, jueces con los que hablamos con Sergio, que dicen, no, mir\u00e1, ac\u00e1 hay un homicidio simple, un homicidio con doble eventual, que se representaron que hab\u00eda una muerte y siguieron adelante, o una cuesti\u00f3n del pr\u00e9ter intencional, o un homicidio en ri\u00f1a, que es un poco la figura de Tomei.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8951888638291049, "is_candidate": false}, {"start": 477.384, "end": 479.065, "text": "Tomei me parece que ma\u00f1ana va a plantear esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.891490703289917, "is_candidate": false}, {"start": 479.845, "end": 487.794, "text": " de que hay una situaci\u00f3n concreta de las nulidades, para decir que hubo problemas en la cadena de custodia de los tel\u00e9fonos celulares.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8694834923510496, "is_candidate": false}, {"start": 487.794, "end": 490.818, "text": "Eso le saca un poco de pruebas a cada uno de los imputados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8929607392604697, "is_candidate": false}, {"start": 490.818, "end": 495.563, "text": "Blasinalli, que dice, flasheamos que matamos a unos, no tiene signos vitales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9299810426054937, "is_candidate": false}, {"start": 495.563, "end": 499.828, "text": "O Pertossi, caduc\u00f3, le va arrestando, cuestionando con una nulidad a los tel\u00e9fonos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.857696893035286, "is_candidate": false}, {"start": 500.488, "end": 505.833, "text": " un poco de prueba, pero despu\u00e9s est\u00e1n los videos, est\u00e1n los testimonios, hay otras pruebas que a veces aparecen.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8510631459793246, "is_candidate": false}, {"start": 505.833, "end": 510.478, "text": "Y despu\u00e9s va a ir por el homicidio en Rinia, eso ya lo vimos cuando dicen, bueno, hab\u00eda una pelea, no hubo intenci\u00f3n de matar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9554069498031563, "is_candidate": false}, {"start": 510.478, "end": 520.547, "text": "Arranc\u00f3 en el boliche, fue una pelea en t\u00e9rminos, y lo plante\u00f3, que es lo que dice Tomelli, y sigui\u00f3 afuera, pero no hubo plan de matar, porque de ah\u00ed se fueron a comer a McDonald's.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9549688381645196, "is_candidate": false}, {"start": 520.547, "end": 523.81, "text": "Si lo mir\u00e1s con el otro panorama, es burlando, no les interes\u00f3 nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9740725818171594, "is_candidate": false}, {"start": 523.81, "end": 526.012, "text": "Mataron y se fueron a dormir y a comer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9541319939901846, "is_candidate": false}, {"start": 526.692, "end": 535.681, "text": " Sergio, tomando lo que dijo reci\u00e9n Rodrigo, \u00bfhay alguna chance de que vos que estuviste hasta hace pocas horas all\u00ed, que tomen estas nulidades?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8200572725475439, "is_candidate": false}, {"start": 535.681, "end": 539.004, "text": "\u00bfO en realidad las nulidades no cambian la cuesti\u00f3n de fondo y lo que hicieron?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.771395387476313, "is_candidate": false}, {"start": 539.004, "end": 542.267, "text": "Yo no lo veo posible en esta instancia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9039872797171968, "is_candidate": false}, {"start": 542.267, "end": 550.694, "text": "La primera audiencia fue la carta de presentaci\u00f3n de Tomei, cuando se plantea la teor\u00eda del caso, que es donde voy a intentar probar tal cosa,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9097026132983386, "is_candidate": false}, {"start": 551.675, "end": 554.899, "text": " La querella fue por la perpetua, lo termina materializando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.92149804806614, "is_candidate": false}, {"start": 554.899, "end": 556.821, "text": "La defensa plante\u00f3 nulidades.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9216002809922249, "is_candidate": false}, {"start": 556.821, "end": 558.282, "text": "El tribunal ya le dijo que no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.947776554218738, "is_candidate": false}, {"start": 558.282, "end": 565.43, "text": "Son nulidades que ya hab\u00edan sido rechazadas durante estos \u00faltimos tres a\u00f1os por los fiscales y los jueces que intervinieron previamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.989559439146622, "is_candidate": false}, {"start": 565.43, "end": 569.594, "text": "Tal vez es un partido que Tom\u00e9 est\u00e1 apuntando a\u00f1os m\u00e1s adelante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9213519670382841, "is_candidate": false}, {"start": 569.594, "end": 570.595, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiero decir con esto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9494182297989499, "is_candidate": false}, {"start": 571.66, "end": 577.724, "text": " Sea el veredicto que sea, esto va a ser revisado en la C\u00e1mara de Casaci\u00f3n Bonaerense dentro de tres, cuatro a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9614264817026009, "is_candidate": false}, {"start": 577.724, "end": 581.346, "text": "No tiene la atenci\u00f3n de los medios de ac\u00e1 tres, cuatro a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8806024078266491, "is_candidate": false}, {"start": 581.346, "end": 583.408, "text": "No tiene la atenci\u00f3n de las familias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8385225182632619, "is_candidate": false}, {"start": 583.408, "end": 590.432, "text": "Es decir, creo que tal vez es algo que puede tener m\u00e1s acogida en instancias superiores.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9333239909034469, "is_candidate": false}, {"start": 590.432, "end": 591.073, "text": "No ahora.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9919140994674288, "is_candidate": false}, {"start": 592.053, "end": 595.576, "text": " Imaginate que est\u00e1 toda la atenci\u00f3n puesta en este tribunal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8962128737988743, "is_candidate": false}, {"start": 595.576, "end": 600.159, "text": "Y sobre todo que, bueno, esa fue la defensa inicial de Tomei, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9086885536844606, "is_candidate": false}, {"start": 600.159, "end": 608.906, "text": "Que entiendo que tal vez al haber ingresado con esa estrategia, bueno, deriv\u00f3 en esto, ahora en un intento de obtener una pena leve.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8837061222304764, "is_candidate": false}, {"start": 608.906, "end": 611.148, "text": "Pero claro, no la plante\u00f3 desde el principio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9005804581777311, "is_candidate": false}, {"start": 611.148, "end": 615.031, "text": "Empez\u00f3 cuestionando y sigui\u00f3 cuestionando lo que dec\u00eda Rodrigo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9077623399885166, "is_candidate": false}, {"start": 615.031, "end": 616.152, "text": "El proceso no le sali\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8228959612516656, "is_candidate": false}, {"start": 616.152, "end": 620.635, "text": "Y bueno, ahora obviamente trata de jugar el partido de la defensa, que es obtener la mejor opci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9644497192493117, "is_candidate": false}, {"start": 621.055, "end": 628.146, "text": " Ya vamos a ir con Paula a Dolores y con uno de los abogados de la familia, ah\u00ed lo estamos viendo, Fernando Amendola.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9325286209125107, "is_candidate": false}, {"start": 628.146, "end": 632.774, "text": "Lo que te deber\u00eda preguntar, Rodrigo, es que hay un clima de expectativa en la gente.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.852465981495262, "is_candidate": false}, {"start": 633.507, "end": 634.708, "text": " de perpetua para todos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.825167955909603, "is_candidate": false}, {"start": 634.708, "end": 640.511, "text": "Me da la impresi\u00f3n que si no hay perpetua para todos, hay un sector de la sociedad importante que se va a sentir defraudado.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7373146944351341, "is_candidate": false}, {"start": 640.511, "end": 643.492, "text": "Bueno, eso lo vimos en los d\u00edas de... \u00bfCu\u00e1nto puede influir en un tribunal, no?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8648765583934819, "is_candidate": false}, {"start": 643.492, "end": 646.133, "text": "Bueno, eso lo vimos en los d\u00edas de la protesta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9098261036494588, "is_candidate": false}, {"start": 646.133, "end": 649.895, "text": "La mam\u00e1, pobre del dolor, Graciela, hoy sali\u00f3 y dijo, yo quiero la pena m\u00e1xima.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9743933785511523, "is_candidate": false}, {"start": 649.895, "end": 653.357, "text": "Hace un par de d\u00edas hab\u00eda hablado, esto no es venganza, yo quiero justicia, pero el clamor popular...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9204672257807067, "is_candidate": false}, {"start": 653.957, "end": 656.9, "text": " es la prisi\u00f3n perpetua.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8828330384461104, "is_candidate": false}, {"start": 656.9, "end": 667.13, "text": "Es un tema porque concretamente si hay justicia y hay una condena contra las personas que est\u00e1n siendo imputadas y si son los responsables y est\u00e1n las pruebas, ah\u00ed hay justicia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8749179427060733, "is_candidate": false}, {"start": 668.751, "end": 686.217, "text": " es complejo plantear que la justicia es solamente si es prisi\u00f3n perpetua, porque si es un homicidio simple, es de 8 a 25, si es un homicidio en Rinia, es a 6 a\u00f1os, digamos, quiz\u00e1s s\u00ed, tienen ya, no s\u00e9, tres cuartas partes y pueden acceder a la libertad condicional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8982892224493377, "is_candidate": false}, {"start": 686.217, "end": 695.74, "text": "Tambi\u00e9n si es una prisi\u00f3n perpetua, elimina la cuesti\u00f3n de la libertad condicional y la posibilidad de tener una alternativa de prisi\u00f3n o una morigeraci\u00f3n hasta que llegue", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8348084106045434, "is_candidate": false}, {"start": 696.36, "end": 697.52, "text": " hasta la Corte Suprema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8742113433740086, "is_candidate": false}, {"start": 697.52, "end": 710.205, "text": "Fernando Burlando creo que hoy, en un momento, determina, me reservo el caso para ir al fuero federal, planteando concretamente que puede terminar en unos a\u00f1os en la Corte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8811658474867732, "is_candidate": false}, {"start": 710.205, "end": 711.305, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.044287008298889, "is_candidate": false}, {"start": 711.305, "end": 723.469, "text": "Vamos a ir con Paula, entonces, que como ustedes dos han estado desde muy temprano, Paula, fue un d\u00eda muy largo, fue un d\u00eda muy importante, porque fueron las querellas y est\u00e1s con Facundo Am\u00e9ndola, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8638330808591583, "is_candidate": false}, {"start": 725.976, "end": 726.676, "text": " Te damos paso.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.880489269537998, "is_candidate": false}, {"start": 726.676, "end": 741.882, "text": "Entonces, el mi\u00e9rcoles pasado est\u00e1bamos aqu\u00ed hablando con el padre de Facundo y, bueno, hoy ya han pasado y ha quedado registrada la posici\u00f3n de los abogados defensores de la familia de B\u00e1ez Sosa.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8543358289040671, "is_candidate": false}, {"start": 741.882, "end": 742.962, "text": "Todo tuyo la nota, Paula.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7963708582654278, "is_candidate": false}, {"start": 745.175, "end": 746.376, "text": " \u00bfC\u00f3mo te va, Edgardo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9605676023531099, "is_candidate": false}, {"start": 746.376, "end": 750.101, "text": "Hoy fue el d\u00eda de los alegatos de la parte acusatoria.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9793586903476533, "is_candidate": false}, {"start": 750.101, "end": 755.347, "text": "Primero present\u00f3 los alegatos la Fiscal\u00eda, el doctor Garc\u00eda y el doctor D\u00e1vila.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9092968324084143, "is_candidate": false}, {"start": 755.347, "end": 758.891, "text": "Y despu\u00e9s fue el paso de los particulares damnificados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8674064079733327, "is_candidate": false}, {"start": 758.891, "end": 760.292, "text": "Lo que hizo Fernando Burlando", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8565267622267525, "is_candidate": false}, {"start": 760.793, "end": 769.164, "text": " fue presentar un tecnicismo de cada uno de los imputados, d\u00f3nde estaba ubicando de los videos y habl\u00f3 de las fojas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8283376485521744, "is_candidate": false}, {"start": 769.164, "end": 778.576, "text": "Pero la persona que llev\u00f3 adelante gran parte de la teor\u00eda de los particulares damnificados fue Facundo Am\u00e9ndola.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8862844095348548, "is_candidate": false}, {"start": 778.916, "end": 790.186, "text": " que de alguna manera esper\u00e1bamos que hable, esper\u00e1bamos que hable Fabiana M\u00e9ndola tambi\u00e9n, que es el padre, y habl\u00f3, pero quien se llev\u00f3 gran parte del tiempo fue Facundo, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8918289386548819, "is_candidate": false}, {"start": 790.186, "end": 806.319, "text": "Y Facundo present\u00f3 una teor\u00eda que, por supuesto, nosotros prestamos mucha atenci\u00f3n, porque \u00e9l ubic\u00f3 a cada uno de los imputados, a cada uno de los acusados, pero no de manera abstracta, sino que los ubic\u00f3 en un video", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8866266997812037, "is_candidate": false}, {"start": 807.04, "end": 822.283, "text": " y directamente acus\u00f3 a los ocho de ser part\u00edcipes necesarios del asesinato de Fernando Baez Sosa y de alguna manera sorprendi\u00f3 este video porque no hab\u00edamos visto, por ejemplo, a Ayrton Viol\u00e1s o a Mat\u00edas Benicelli o a Lucas Pertossi.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8543000768860414, "is_candidate": false}, {"start": 823.328, "end": 826.05, "text": " S\u00ed, hola, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8669977378180524, "is_candidate": false}, {"start": 826.05, "end": 830.273, "text": "En realidad, no lo hab\u00edamos visto porque no hab\u00edamos prestado tanta atenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8531306067188384, "is_candidate": false}, {"start": 830.273, "end": 833.155, "text": "El video estuvo siempre ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8603462414399639, "is_candidate": false}, {"start": 833.155, "end": 834.456, "text": "Un video que se ve\u00eda borroso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8458819382023475, "is_candidate": false}, {"start": 834.456, "end": 835.777, "text": "Se ve\u00eda borroso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9085272426121659, "is_candidate": false}, {"start": 835.777, "end": 842.441, "text": "Gracias a Flavio Silva, un amigo de Fernando, pudo mejorar un poco la calidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7819716255889954, "is_candidate": false}, {"start": 842.441, "end": 850.787, "text": "Le agreg\u00f3 algunos p\u00edxeles para que, creo que \u00e9l dijo, lo explic\u00f3 hoy a la ma\u00f1ana con vos, creo que,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8209573669766859, "is_candidate": false}, {"start": 851.33, "end": 856.897, "text": " triplic\u00f3 la calidad del video y eso permiti\u00f3 tener mucha m\u00e1s claridad y tener una", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8481282526194299, "is_candidate": false}, {"start": 858.113, "end": 862.777, "text": " un video que conteste mucho m\u00e1s con las declaraciones de todos los amigos de Fernando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8209324445537608, "is_candidate": false}, {"start": 862.777, "end": 863.878, "text": "Te pregunto puntualmente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.014289894307157, "is_candidate": false}, {"start": 863.878, "end": 871.044, "text": "A Ayrton Violas, que siempre quer\u00edamos, o por lo menos Sebasti\u00e1n Domenici y yo, adentro de la audiencia, habl\u00e1bamos de dos bandos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9220810629531015, "is_candidate": false}, {"start": 871.044, "end": 873.146, "text": "Los que estaban complicados y menos complicados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8824594530735652, "is_candidate": false}, {"start": 873.146, "end": 881.813, "text": "A Ayrton Violas y Lucas Pertozzi no los ve\u00edamos tan complicados porque a Lucas lo ve\u00edamos el cineasta grabando y a Ayrton no lo ve\u00edamos pegando.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9025128713805864, "is_candidate": false}, {"start": 881.813, "end": 883.775, "text": "Pero hoy, con la teor\u00eda de ustedes, cambi\u00f3 todo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8360804836653114, "is_candidate": false}, {"start": 884.75, "end": 887.672, "text": " S\u00ed, a ver, yo quiero aclarar algo desde un principio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9007346862522532, "is_candidate": false}, {"start": 887.672, "end": 898.797, "text": "Si bien, hoy los ubicamos peg\u00e1ndole a Fernando, por m\u00e1s de que eso no hubiera estado, para nosotros y para la fiscal\u00eda estaban igual de complicados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.803686191546789, "is_candidate": false}, {"start": 898.797, "end": 904.6, "text": "Porque todos participaron en calidad de coautores de este crimen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8714131569419307, "is_candidate": false}, {"start": 904.6, "end": 909.303, "text": "Por ejemplo, Violas fue el que dio la orden para que empiece el ataque.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8910594711046016, "is_candidate": false}, {"start": 909.303, "end": 909.503, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8530620800916404, "is_candidate": false}, {"start": 910.412, "end": 917.134, "text": " Lo dijo Santiago Corvo, dijo que violas, dijo, es ahora, es ahora, justo cuando se fue la polic\u00eda y justo antes de que empiece el ataque.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9137735462702319, "is_candidate": false}, {"start": 917.134, "end": 920.095, "text": "Violas ya la orden, dice, es ahora cuando ve que la polic\u00eda se va.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8679317115436626, "is_candidate": false}, {"start": 920.095, "end": 932.86, "text": "Claro, y es, conteste con los videos, en los videos, el video que vemos, que se ve desde el domo municipal, que se ve desde arriba, se ve claro eso, o sea, se va la polic\u00eda y a los cinco segundos empieza la pelea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8011968501850065, "is_candidate": false}, {"start": 932.86, "end": 934.66, "text": "\u00bfPero qu\u00e9 delito es?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8634342809997804, "is_candidate": false}, {"start": 934.66, "end": 938.782, "text": "\u00bfQu\u00e9 delito es decir, es ahora?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9031621636214149, "is_candidate": false}, {"start": 938.782, "end": 939.702, "text": "En realidad no es,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8003133059428928, "is_candidate": false}, {"start": 940.25, "end": 941.431, "text": " El delito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9751686420628003, "is_candidate": false}, {"start": 941.431, "end": 943.593, "text": "El delito es todo el conjunto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8299985462935316, "is_candidate": false}, {"start": 943.593, "end": 947.076, "text": "O sea, si yo pigo por un lado, es ahora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8787605228235511, "is_candidate": false}, {"start": 947.076, "end": 949.659, "text": "Despu\u00e9s voy y le pego al chico que est\u00e1n atacando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8262962272079293, "is_candidate": false}, {"start": 949.659, "end": 955.284, "text": "Despu\u00e9s voy y no dejo que los amigos ayuden a separar a esta gente que le est\u00e1 pegando al amigo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8215888729852582, "is_candidate": false}, {"start": 955.284, "end": 959.148, "text": "Estoy generando un mont\u00f3n de distintos actos que est\u00e1n ayudando a ese fin.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8653886194848437, "is_candidate": false}, {"start": 960.228, "end": 969.957, "text": " Lo que hiciste vos hoy, aparte de mostrar los videos y qu\u00e9 hac\u00eda cada uno de los acusados, dijiste que todos los acusados los apoyabas con un testimonio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8786870213053568, "is_candidate": false}, {"start": 969.957, "end": 977.604, "text": "Es que todos, todos... A ver, hoy lo dijo el fiscal Garc\u00eda, hay 23 testigos presenciales del hecho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7961831208798551, "is_candidate": false}, {"start": 977.604, "end": 985.751, "text": "O sea, no es un dato menor, porque m\u00e1s all\u00e1 de que est\u00e9n los videos, hay infinidad de causas en donde se condena con un solo testimonio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8363317519381488, "is_candidate": false}, {"start": 985.751, "end": 985.991, "text": "Ac\u00e1 hay 23.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0371728407152265, "is_candidate": false}, {"start": 988.268, "end": 989.629, "text": " 23 testigos presenciales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9316896677460895, "is_candidate": false}, {"start": 989.629, "end": 990.469, "text": "Presenciales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9338107423565437, "is_candidate": false}, {"start": 990.469, "end": 993.591, "text": "23 testigos que vieron c\u00f3mo le pegaron a Fernando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9085924598326366, "is_candidate": false}, {"start": 993.591, "end": 998.233, "text": "Obviamente, uno puede reconocer m\u00e1s a uno, otro podr\u00e1 reconocer a otro, pero todos tienen un reconocimiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.877229652757747, "is_candidate": false}, {"start": 998.233, "end": 998.574, "text": "Facundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9922785746665755, "is_candidate": false}, {"start": 998.574, "end": 1000.855, "text": "Bueno, muchos de ellos son amigos de Fernando.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9249214488173152, "is_candidate": false}, {"start": 1000.855, "end": 1006.097, "text": "Podemos hablar de testigos, digamos, de alguna manera, subjetivos, pero el resto no.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8853462009655406, "is_candidate": false}, {"start": 1006.097, "end": 1009.619, "text": "Mir\u00e1, no s\u00e9 si subjetivos, porque si fueran subjetivos, hubieran se\u00f1alado a todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8390066357160313, "is_candidate": false}, {"start": 1009.619, "end": 1012.821, "text": "Hay algunos que, de hecho, se\u00f1alaron a uno o a dos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8302559246980823, "is_candidate": false}, {"start": 1012.821, "end": 1015.102, "text": "Entonces, yo creo que los amigos de Fernando vinieron ac\u00e1 a decir la verdad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8704297723120524, "is_candidate": false}, {"start": 1016.53, "end": 1018.631, "text": " Facundo, ya seguimos con Paula.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9278696696208638, "is_candidate": false}, {"start": 1018.631, "end": 1024.473, "text": "Tenemos cada uno una pregunta para hacerte ac\u00e1 con Sergio y con... Hola, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7988194544058608, "is_candidate": false}, {"start": 1024.473, "end": 1025.153, "text": "Hola, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9588143076324636, "is_candidate": false}, {"start": 1025.153, "end": 1026.914, "text": "Y con Rodrigo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0025888273635417, "is_candidate": false}, {"start": 1026.914, "end": 1033.116, "text": "Yo lo que planteaba hace un ratito es, la expectativa de la gente de ustedes tambi\u00e9n es perpetua para todos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7542956788955074, "is_candidate": false}, {"start": 1033.116, "end": 1038.878, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa si no le dan perpetua a todos?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8467529912918039, "is_candidate": false}, {"start": 1038.878, "end": 1045.701, "text": "Mir\u00e1, es un escenario que nosotros no lo contemplamos, pero puede pasar porque no estamos en la cabeza de los jueces.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8191944998720199, "is_candidate": false}, {"start": 1046.869, "end": 1058.463, "text": " Obviamente tendremos la potestad de recurrir en casaci\u00f3n, o sea, si alguno que no le dan propieto vamos a interponer un recurso de casaci\u00f3n y lo pelearemos en casaci\u00f3n y si no, en la corte de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7971345521913819, "is_candidate": false}, {"start": 1059.182, "end": 1060.882, "text": " Rodrigo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8932050329244086, "is_candidate": false}, {"start": 1060.882, "end": 1082.727, "text": "Yo te quer\u00eda preguntar, Facundo, concretamente, cuando hablan los fiscales, sobre todo D\u00e1vila, habla de Lucas Pertossi, habla de la situaci\u00f3n previa de Lucas Pertossi con un grupo que lo agrede a \u00e9l, estoy hablando del testimonio de Gast\u00f3n Z\u00e1rate, si no mal recuerdo el nombre, y tambi\u00e9n de los mensajes de Pablo Zapata, perd\u00f3n, no Z\u00e1rate, hab\u00eda sido en Z\u00e1rate.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8922398688794485, "is_candidate": false}, {"start": 1084.768, "end": 1091.334, "text": " Y despu\u00e9s de la mensajer\u00eda, de esto no se cuenta o no se dice a nadie, no recuerdo ahora bien el textual.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.924873172865245, "is_candidate": false}, {"start": 1091.334, "end": 1105.93, "text": "De lo que recopilaron ustedes, porque lo de la fiscal\u00eda aparec\u00eda ah\u00ed, por lo menos en el relato, quiz\u00e1 a mi interpretaci\u00f3n personal medio tenue, \u00bfustedes d\u00f3nde lo ubican a Pertuzzi y con qu\u00e9 pruebas concretas hace atacando a Fernando Baez Sosa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9007034075655118, "is_candidate": false}, {"start": 1108.713, "end": 1109.894, "text": " Bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9184083597981566, "is_candidate": false}, {"start": 1109.894, "end": 1113.155, "text": "Pertossi sabemos que es el que empieza a filmar la agresi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8489049759453339, "is_candidate": false}, {"start": 1113.155, "end": 1115.496, "text": "O sea, \u00e9l mismo se ubica ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7643331768414252, "is_candidate": false}, {"start": 1115.496, "end": 1120.157, "text": "El video de Lucas Pertossi termina segundos despu\u00e9s de que empieza la agresi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8377918920074985, "is_candidate": false}, {"start": 1120.157, "end": 1123.559, "text": "Nosotros lo que entendemos es que guard\u00f3 el celular y se puso a pegarle a Fernando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7890574169012494, "is_candidate": false}, {"start": 1123.559, "end": 1128.08, "text": "Y eso lo podemos ver en el video que se ve la golpiza de la mano enfrente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.767157233156808, "is_candidate": false}, {"start": 1128.08, "end": 1133.282, "text": "Se ve claramente que Pertossi est\u00e1 a 10, 20 cent\u00edmetros de donde le est\u00e1n pegando los dem\u00e1s a Fernando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8055139904989345, "is_candidate": false}, {"start": 1133.282, "end": 1135.543, "text": "Y reci\u00e9n ah\u00ed es que se da la vuelta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7733245211942678, "is_candidate": false}, {"start": 1136.21, "end": 1148.255, "text": " Hay algo importante que dijo el fiscal, que entre el video en el que empieza la golpiza de Lucas Pertossi y el video que se ve la golpiza de la mano enfrente, pasan casi entre 8 o 9 segundos, no me acuerdo cu\u00e1ntos segundos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7662972151565725, "is_candidate": false}, {"start": 1148.255, "end": 1148.875, "text": "8 segundos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7746109712950353, "is_candidate": false}, {"start": 1148.875, "end": 1149.615, "text": "Dijo 8 segundos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9914842950510205, "is_candidate": false}, {"start": 1149.615, "end": 1150.256, "text": "En negro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8695228307190953, "is_candidate": false}, {"start": 1150.256, "end": 1153.617, "text": "8 segundos en los que Lucas Pertossi estuvo en el mismo lugar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8333812780135383, "is_candidate": false}, {"start": 1155.023, "end": 1167.087, "text": " Ellos lo que dijeron en un momento fue que Lucas Pertossi comienza grabando cuatro o cinco metros de Fernando Baez Sosa, que es ese video donde lo vemos a Ciro Pertossi y a Enzo Comelli pegarle a Fernando Baez Sosa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9827841310322961, "is_candidate": false}, {"start": 1167.087, "end": 1173.03, "text": "\u00c9l termina grabando el \u00faltimo cuadro pr\u00e1cticamente a cent\u00edmetros del cuerpo de Fernando.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9173617730594208, "is_candidate": false}, {"start": 1173.03, "end": 1178.892, "text": "Entonces, lo que dice es, en el momento que deja de grabar, si vos ten\u00e9s a esta persona sobre los pies, es...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9212809148201436, "is_candidate": false}, {"start": 1179.892, "end": 1183.817, "text": " pr\u00e1cticamente, de alguna manera, lo que vino despu\u00e9s de eso, el golpe.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8805735284235813, "is_candidate": false}, {"start": 1183.817, "end": 1192.987, "text": "Y cuando van directamente al plano general, donde se lo ve a Lucas, Lucas est\u00e1 volviendo de ese lugar donde est\u00e1 Fernando.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9394626139283992, "is_candidate": false}, {"start": 1192.987, "end": 1197.792, "text": "Entonces, esos ocho segundos, \u00bfqu\u00e9 hiciste parado al lado del cuerpo de Fernando?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8919935921301732, "is_candidate": false}, {"start": 1197.792, "end": 1198.713, "text": "Si no pegaste.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9504697025283801, "is_candidate": false}, {"start": 1199.613, "end": 1201.675, "text": " Lo sumamos a Sergio tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8368146807510963, "is_candidate": false}, {"start": 1201.675, "end": 1202.595, "text": "S\u00ed, Facundo, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0091201034978574, "is_candidate": false}, {"start": 1202.595, "end": 1203.276, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0888034399915387, "is_candidate": false}, {"start": 1203.276, "end": 1203.616, "text": "\u00bfSab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9042870152752934, "is_candidate": false}, {"start": 1203.616, "end": 1210.58, "text": "Yo te quer\u00eda insistir con una pregunta que te hac\u00eda Paula con este inicio del ataque de violaz cuando dice, es ahora, se hab\u00eda ido la polic\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9249624114936132, "is_candidate": false}, {"start": 1210.58, "end": 1222.026, "text": "\u00bfQu\u00e9 elemento ustedes les hace entender que hubo intenci\u00f3n de ir a matar y no, tal vez, lo que supuestamente puede plantear la defensa de decir, fueron a pegarle, no a matarlo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9446338683340363, "is_candidate": false}, {"start": 1222.026, "end": 1224.788, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el elemento diferencial entre una postura y la otra?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.906315953863832, "is_candidate": false}, {"start": 1226.278, "end": 1231.142, "text": " El elemento diferencial es con un ejemplo muy f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7969441011360465, "is_candidate": false}, {"start": 1231.142, "end": 1237.547, "text": "Ellos minutos antes tuvieron una pelea abajo del cartel de Birland, al lado del EBRIC.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7926185521506848, "is_candidate": false}, {"start": 1237.547, "end": 1239.488, "text": "No les import\u00f3 que estaba la polic\u00eda al lado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.880944267017955, "is_candidate": false}, {"start": 1239.488, "end": 1246.733, "text": "Ellos quer\u00edan una pelea, fueron, la tuvieron, le pegaron dos, tres pi\u00f1as a ese chico que no sabemos qui\u00e9n es y la polic\u00eda lo separ\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7891390354319056, "is_candidate": false}, {"start": 1246.733, "end": 1249.956, "text": "Ac\u00e1 esperaron que se vaya la polic\u00eda", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8212854419045473, "is_candidate": false}, {"start": 1251.241, "end": 1252.322, "text": " Porque la polic\u00eda estaba ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9833177139742454, "is_candidate": false}, {"start": 1252.322, "end": 1254.223, "text": "Esperaron que se vaya la polic\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8385374784655203, "is_candidate": false}, {"start": 1254.223, "end": 1256.384, "text": "Empezaron el ataque y no lo terminaron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9279033284270475, "is_candidate": false}, {"start": 1256.384, "end": 1261.206, "text": "Hasta que lo vieron a Fernando muerto en el suelo, le pidieron casi un minuto de patadas en la cabeza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8210098335250163, "is_candidate": false}, {"start": 1261.206, "end": 1264.687, "text": "Si eso no es querer matar a alguien, \u00bfqu\u00e9 es?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8874613923587311, "is_candidate": false}, {"start": 1264.687, "end": 1268.329, "text": "Facundo, una m\u00e1s y cerramos la nota con Paula.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9045449701487035, "is_candidate": false}, {"start": 1268.329, "end": 1272.21, "text": "La semana que viene, el 31, vamos a tener la condena.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8530102083195088, "is_candidate": false}, {"start": 1272.21, "end": 1277.913, "text": "Vamos a saber si es perpetua, si no es perpetua o todav\u00eda... Vamos a saber si son culpables y hay que esperar un poco m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7395287347763815, "is_candidate": false}, {"start": 1280.772, "end": 1281.472, "text": " No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9608749654806543, "is_candidate": false}, {"start": 1281.472, "end": 1282.273, "text": "Se da todo junto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8553758652635655, "is_candidate": false}, {"start": 1282.273, "end": 1287.794, "text": "O sea, se dice si son culpables y se los condena a cu\u00e1nto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8314034126894969, "is_candidate": false}, {"start": 1287.794, "end": 1289.355, "text": "No s\u00e9 si va a ser el 31.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7911106709140497, "is_candidate": false}, {"start": 1289.355, "end": 1290.955, "text": "Entiendo que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.908628858890259, "is_candidate": false}, {"start": 1290.955, "end": 1295.517, "text": "No s\u00e9 si por esto de que los alegatos se corrieron, se va a correr la fecha de sentencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7946318247540236, "is_candidate": false}, {"start": 1295.517, "end": 1298.278, "text": "No lo confirm\u00f3 el tribunal, pero si no cambia nada, va a ser el 31.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7420583644733105, "is_candidate": false}, {"start": 1298.278, "end": 1301.299, "text": "Bueno, Paula Tussier, de all\u00ed de Dolores.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8464063823594774, "is_candidate": false}, {"start": 1303.67, "end": 1313.057, "text": " Hoy la verdad es que Facundo Amendola dej\u00f3 muy claro este pedido de perpetua para los ocho acusados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8909753384373785, "is_candidate": false}, {"start": 1313.057, "end": 1319.161, "text": "\u00bfHay alguna cosa que haya entrado forzada para justamente hacer este pedido de perpetua para todos?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.880274538806315, "is_candidate": false}, {"start": 1319.161, "end": 1321.063, "text": "Yo creo que no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9852059174056623, "is_candidate": false}, {"start": 1321.063, "end": 1327.447, "text": "Yo creo que como lo explicamos y vos estuviste ah\u00ed... \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 aprobada la premeditaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8273923303227437, "is_candidate": false}, {"start": 1327.447, "end": 1329.109, "text": "Bueno, a ver.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8240024319898795, "is_candidate": false}, {"start": 1329.109, "end": 1331.09, "text": "Primero en varios puntos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9002863965873003, "is_candidate": false}, {"start": 1331.09, "end": 1333.372, "text": "Primero, nosotros entendemos que ellos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8339653676022082, "is_candidate": false}, {"start": 1334.438, "end": 1340.283, "text": " haya estado al acecho de la v\u00edctima durante tanto tiempo, esperando y esperando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.801584148743519, "is_candidate": false}, {"start": 1340.283, "end": 1345.507, "text": "Es m\u00e1s, si la polic\u00eda se hubiera ido 10 minutos despu\u00e9s, \u00bfHubieran empezado el ataque 10 minutos despu\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8146059858953449, "is_candidate": false}, {"start": 1345.507, "end": 1346.748, "text": "Esa fue la premonitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8606914442200477, "is_candidate": false}, {"start": 1346.748, "end": 1347.829, "text": "Ah\u00ed se pusieron de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0481864842167607, "is_candidate": false}, {"start": 1347.829, "end": 1352.313, "text": "Ah\u00ed dijeron, vamos a matar a Fernando Baezosa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8479962205505465, "is_candidate": false}, {"start": 1352.313, "end": 1353.774, "text": "Eso, el ataque coordinado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8735538239712065, "is_candidate": false}, {"start": 1353.774, "end": 1356.697, "text": "El ataque es... pero es perfecto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9378064659799187, "is_candidate": false}, {"start": 1356.697, "end": 1359.199, "text": "Si lo hubieran ensayado, capaz que no le hubiera salido tan bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8533809386197878, "is_candidate": false}, {"start": 1359.199, "end": 1361.501, "text": "Se ve, y gracias al video de Luca Pertossi.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8406122169605829, "is_candidate": false}, {"start": 1361.501, "end": 1361.641, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.995969751021797, "is_candidate": false}, {"start": 1362.463, "end": 1367.504, "text": " al mismo tiempo le pegan por un lado de Socomelli y por otro lado de Silvio Portosi, y vienen de lejos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.883601297540299, "is_candidate": false}, {"start": 1367.504, "end": 1381.748, "text": "O sea, hay varios puntos que hoy hemos se\u00f1alado, que nos permiten a nosotros inferir que esto es un domicilio doblemente calificado, por un lado, por la legislatura, como dijimos, y por otro lado, por el concurso parlamentario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.790501107507759, "is_candidate": false}, {"start": 1381.748, "end": 1385.589, "text": "Rodrigo, Sergio, Edgardo, cuando hoy Facundo Amendola dijo todo esto,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8828412115383738, "is_candidate": false}, {"start": 1387.395, "end": 1398.465, "text": " Los padres de los imputados, todos, completamente todos, hoy eran 15 padres, apoyados as\u00ed sobre el banco de enfrente de ellos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8938211111960038, "is_candidate": false}, {"start": 1398.465, "end": 1407.854, "text": "Y los acusados, te puedo asegurar que por momentos sus ojos estaban rojos, sus ojos estaban como al borde de llorar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8422629193477635, "is_candidate": false}, {"start": 1407.854, "end": 1409.756, "text": "La primera vez que vimos", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9667386965472466, "is_candidate": false}, {"start": 1410.216, "end": 1426.145, "text": " una sala donde el aire ya se respiraba tenso y fue el momento en el que habl\u00f3 Facundo Am\u00e9ndola porque fue muy contundente, fue muy certero, habl\u00f3 realmente de una perpetua para todos y esto hizo que la preocupaci\u00f3n sea muy grande.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.893024029682708, "is_candidate": false}, {"start": 1426.987, "end": 1436.655, "text": " Paula, gracias Facundo, porque han tenido todo un d\u00eda realmente complejo, ma\u00f1ana tambi\u00e9n, porque van a tener que escuchar la querella de los defensores de los rugby.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9212925586672915, "is_candidate": false}, {"start": 1436.655, "end": 1441.139, "text": "Paula, and\u00e1 a descansar, and\u00e1 a cenar, que te lo mereces, est\u00e1 todo pago.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8654660470116938, "is_candidate": false}, {"start": 1443.707, "end": 1452.351, "text": " Bueno, igualmente hay que hablar con la producci\u00f3n de Bella y Bestia, que s\u00ed, ahora que todav\u00eda quiere escuchar parte de los alegatos de los particulares magnificados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8866890094232407, "is_candidate": false}, {"start": 1452.351, "end": 1454.852, "text": "Gracias, en serio.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8882378703208802, "is_candidate": false}, {"start": 1454.852, "end": 1463.697, "text": "Sergio, Rodrigo, antes de terminar, yo quiero meterme en otro caso, que es el de Lucio Dupuy, este nene de cinco a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8091668192869135, "is_candidate": false}, {"start": 1464.437, "end": 1470.244, "text": " que lo mataron, lo asesinaron, lo violaron, lo torturaron.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.910833233772816, "is_candidate": false}, {"start": 1470.244, "end": 1474.048, "text": "Les quiero pedir una opini\u00f3n sobre... porque la semana que viene vamos a tener el fallo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.901688251499581, "is_candidate": false}, {"start": 1474.048, "end": 1477.833, "text": "Vamos a escuchar al abuelo, vamos a escuchar a Ram\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8854719628756121, "is_candidate": false}, {"start": 1477.833, "end": 1480.776, "text": "Mario Massachisti le hizo una nota esta semana que realmente fue muy dura.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8756548940700561, "is_candidate": false}, {"start": 1481.717, "end": 1488.861, "text": " porque tiene un coraje el abuelo realmente para enfrentar lo que est\u00e1 enfrentando y \u00e9l lo que quiere es justicia.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9014846507185261, "is_candidate": false}, {"start": 1488.861, "end": 1497.325, "text": "El abuelo se queja y uno dice a veces con raz\u00f3n porque \u00e9l dice ning\u00fan colectivo, ning\u00fan organismo de derechos humanos, nadie del gobierno me llam\u00f3", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8021529978500098, "is_candidate": false}, {"start": 1497.965, "end": 1526.738, "text": " Y uno le da la raz\u00f3n a la abuela y uno no entiende por qu\u00e9 no lo llamaron, no se comunicaron, si es una cuesti\u00f3n, no s\u00e9 c\u00f3mo llamarle, de afinidad ideol\u00f3gica con la madre y con la novia, la pareja de la madre, no s\u00e9 por qu\u00e9, pero vamos a escucharlo, una parte de esa nota que hizo Mario Massachessi, porque uno como padre, adem\u00e1s, lo que ha pasado este nene no se lo dec\u00eda realmente a nadie y uno se pone tambi\u00e9n en la piel del padre y del abuelo y de la abuela y lo que est\u00e1 sufriendo esta gente.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8119515638392208, "is_candidate": false}, {"start": 1538.317, "end": 1542.38, "text": " Faltan d\u00edas para que se conozca la sentencia.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9746288336100117, "is_candidate": false}, {"start": 1542.38, "end": 1545.262, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1 usted y c\u00f3mo est\u00e1n ustedes?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0394306936321225, "is_candidate": false}, {"start": 1545.262, "end": 1554.388, "text": "Nosotros, siempre lo digo, Mario, a Lucito lo mataron hace un a\u00f1o, un mes y d\u00edas, pero para nosotros nos mat\u00f3 ayer.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8627011128247986, "is_candidate": false}, {"start": 1554.388, "end": 1561.773, "text": "Hablar de \u00e9l me cuesta mucho.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8834847954335425, "is_candidate": false}, {"start": 1561.773, "end": 1563.214, "text": "\u00bfConf\u00eda en la justicia?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9163633099491598, "is_candidate": false}, {"start": 1563.214, "end": 1564.235, "text": "Hoy s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0882279001875672, "is_candidate": false}, {"start": 1564.235, "end": 1565.396, "text": "Yo lo \u00fanico que pido es que Dios", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9671770087502845, "is_candidate": false}, {"start": 1566.545, "end": 1573.114, "text": " los ilumine y miren las pruebas que hay y que se le d\u00e9 la condena que corresponde.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8741228614042712, "is_candidate": false}, {"start": 1573.114, "end": 1579.322, "text": "Para ustedes es perpetua para las dos, tanto para la mam\u00e1 como para la pareja de la mam\u00e1 de Lucy.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9812652644181408, "is_candidate": false}, {"start": 1579.322, "end": 1581.545, "text": "Sin beneficio y que sean separadas.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9336338989491435, "is_candidate": false}, {"start": 1597.243, "end": 1598.504, "text": " Bueno, es dur\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.881007606259057, "is_candidate": false}, {"start": 1598.504, "end": 1602.727, "text": "La verdad que uno lo ve a luz y uno no puede creer lo que le han hecho a este chico.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8159355629753244, "is_candidate": false}, {"start": 1602.727, "end": 1605.729, "text": "Tenemos un caso, adem\u00e1s, en estas \u00faltimas horas tambi\u00e9n de una beba.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8525567303703544, "is_candidate": false}, {"start": 1605.729, "end": 1607.01, "text": "Un barlo, Milena, dos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8862198526703956, "is_candidate": false}, {"start": 1607.01, "end": 1607.81, "text": "De dos a\u00f1os tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9907827246399467, "is_candidate": false}, {"start": 1607.81, "end": 1609.491, "text": "Bastante parecido, casi calcado.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8653880256275026, "is_candidate": false}, {"start": 1609.491, "end": 1610.112, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9338178117560835, "is_candidate": false}, {"start": 1610.112, "end": 1621.5, "text": "Ac\u00e1 se est\u00e1 juzgando y va a haber, seguramente o no, una condena para Magdalena Esp\u00f3sito-Valenti, que es la madre de 26 a\u00f1os y su novio o pareja, Abigail Paez.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8833964083279076, "is_candidate": false}, {"start": 1622.24, "end": 1622.4, "text": " de 28.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.019162759953228, "is_candidate": false}, {"start": 1622.4, "end": 1627.205, "text": "Sergio, \u00bfqu\u00e9 se puede esperar de esto?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8878180062308803, "is_candidate": false}, {"start": 1627.205, "end": 1646.262, "text": "Bueno, uno dice, evidentemente, si han comprobado todas las cosas que le pas\u00f3, porque quebraduras, traumatismo, hubo torturas, abuso sexual, los padres, los abuelos quieren ir sobre el Estado, porque como lo llevaron varias veces a atenderse y nadie se preocup\u00f3 de la violencia infantil de esto.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8394924663949284, "is_candidate": false}, {"start": 1646.502, "end": 1651.283, "text": " S\u00ed, justamente por eso la ley Lucio, que est\u00e1 promoviendo justamente su abuelo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9149328197154224, "is_candidate": false}, {"start": 1651.283, "end": 1654.924, "text": "Y que tendr\u00eda que entrar en Extraordinaria para ser tratado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8691257291226887, "is_candidate": false}, {"start": 1654.924, "end": 1659.205, "text": "Porque ac\u00e1, evidentemente, fallaron las responsabilidades.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9207277290947713, "is_candidate": false}, {"start": 1659.205, "end": 1663.426, "text": "Se quieren no penales, sino m\u00e1s bien funcionales, \u00e9ticas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8996474389712464, "is_candidate": false}, {"start": 1663.426, "end": 1666.607, "text": "Fue al colegio con lastimaduras, nadie advirti\u00f3 que pasaba.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9528218667991142, "is_candidate": false}, {"start": 1666.607, "end": 1672.808, "text": "En el puesto sanitario tambi\u00e9n se lo llev\u00f3 a Lucio previo al D\u00eda de la Muerte, que fue en noviembre del 2021.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9468945014490909, "is_candidate": false}, {"start": 1672.808, "end": 1676.289, "text": "Hab\u00eda tenido ingresos en el hospital y nadie repar\u00f3 en qu\u00e9 le pasaba a este chiquito.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.849836764975859, "is_candidate": false}, {"start": 1677.43, "end": 1681.053, "text": " A ver, ac\u00e1 es un caso, Edgardo, que hay mucha prueba.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8385380535993324, "is_candidate": false}, {"start": 1681.053, "end": 1687.379, "text": "Hay mucha prueba, se da tambi\u00e9n la pol\u00e9mica, una de las imputadas plante\u00f3 esto del homicidio preterintencional.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8460396114604735, "is_candidate": false}, {"start": 1687.379, "end": 1688.44, "text": "\u00bfQu\u00e9 es eso?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8950748878043093, "is_candidate": false}, {"start": 1688.44, "end": 1703.373, "text": "Bueno, el hecho de... Le pegamos con el fin de causar una lesi\u00f3n, es decir, sab\u00edamos que lo est\u00e1bamos lesionando, la declaraci\u00f3n de una de las imputadas fue s\u00ed, le daba alguna que otra palmadita, intentando suavizar la acusaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8902822262120411, "is_candidate": false}, {"start": 1704.093, "end": 1716.171, "text": " y muri\u00f3, lamentablemente muere como consecuencia de eso, pero te digo el c\u00famulo de pruebas es m\u00e1s que suficiente, as\u00ed que el d\u00eda 2 de febrero el tribunal determina culpabilidad o inocencia, la pena vendr\u00e1 despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8882848197278512, "is_candidate": false}, {"start": 1716.933, "end": 1731.418, "text": " No, y ah\u00ed tambi\u00e9n est\u00e1, concretamente, hay un informe pericial que habla de casi tres meses de politraumatismo certificado por los m\u00e9dicos, donde durante tres meses hab\u00eda lesiones con golpes y da\u00f1os al cuerpo del uso y nadie hizo nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8358997900962909, "is_candidate": false}, {"start": 1731.418, "end": 1743.862, "text": "Y est\u00e1 ah\u00ed tambi\u00e9n dando vuelta, por lo menos lo plantea tambi\u00e9n el abuelo, el rol de la jueza de familia que le termina dando la tutela a la madre, a Magdalena Valenti,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.825338122679621, "is_candidate": false}, {"start": 1744.662, "end": 1748.483, "text": " que estaba con Abigail P\u00e1ez cuando anteriormente la ten\u00eda el padre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8299006610830166, "is_candidate": false}, {"start": 1748.483, "end": 1749.643, "text": "Rodrigo, Sergio, gracias.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9023933704274264, "is_candidate": false}, {"start": 1749.643, "end": 1751.524, "text": "La verdad, ustedes saben, los aprecio much\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8572045071554488, "is_candidate": false}, {"start": 1751.524, "end": 1754.265, "text": "Se han quedado, despu\u00e9s de un d\u00eda muy, pero muy largo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8979700275857905, "is_candidate": false}, {"start": 1754.265, "end": 1758.146, "text": "Ma\u00f1ana es otro d\u00eda muy importante y vamos a ver si eso del 31 no la condena, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8855492397250819, "is_candidate": false}, {"start": 1758.146, "end": 1764.387, "text": "Porque Facundo dej\u00f3 abierto a uno de los abogados, que quiz\u00e1s se demore un poquito m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.835059751500123, "is_candidate": false}, {"start": 1764.387, "end": 1765.628, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, tengo entendido.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8295586154428684, "is_candidate": false}, {"start": 1765.628, "end": 1769.389, "text": "El tribunal, la idea es finalizar porque, bueno, tiene que atender a otros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8798941948422349, "is_candidate": false}, {"start": 1769.389, "end": 1770.609, "text": "S\u00ed, hoy la jueza dijo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8690116822157001, "is_candidate": false}, {"start": 1770.609, "end": 1771.849, "text": "Estamos de guardia.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8465061109953573, "is_candidate": false}, {"start": 1771.849, "end": 1772.39, "text": "Est\u00e1n desbordados.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9068708392178672, "is_candidate": false}, {"start": 1772.39, "end": 1772.69, "text": "Exacto.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0624471608760973, "is_candidate": false}, {"start": 1772.69, "end": 1773.69, "text": "Est\u00e1n desbordados.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8765681061921811, "is_candidate": false}, {"start": 1774.345, "end": 1775.846, "text": " Gracias a los dos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.925146216141208, "is_candidate": false}, {"start": 1775.846, "end": 1777.166, "text": "Bueno, lo hab\u00edamos prometido.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.007233488301937, "is_candidate": false}, {"start": 1777.166, "end": 1779.567, "text": "Est\u00e1 Patricia Bullrich con nosotros, titular del club.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9419244118020716, "is_candidate": false}, {"start": 1779.567, "end": 1780.388, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va, Patricia?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8507604093369314, "is_candidate": false}, {"start": 1780.388, "end": 1780.948, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9590970276782612, "is_candidate": false}, {"start": 1780.948, "end": 1781.308, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.001037573871937, "is_candidate": false}, {"start": 1781.308, "end": 1781.989, "text": "\u00bfC\u00f3mo les va?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.769481451272023, "is_candidate": false}, {"start": 1781.989, "end": 1789.532, "text": "Antes de meternos en pol\u00edtica pura, le quer\u00eda pedir su opini\u00f3n sobre estos dos casos que acabamos de ver.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8708219032871042, "is_candidate": false}, {"start": 1789.532, "end": 1791.513, "text": "El de los rugby y el de Lucio.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9152031720841606, "is_candidate": false}, {"start": 1793.772, "end": 1814.293, "text": " Bueno, a ver, en primer lugar me parece muy importante que pasando tres a\u00f1os, que es un tiempo en la Argentina largo pero corto para nuestra justicia, ya podamos llegar a una sentencia y no haya impunidad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.24540784930432558, "is_candidate": true}, {"start": 1816.735, "end": 1843.856, "text": " Creo que el asesinato de un joven, la violencia como forma de comportamiento que lleva a la muerte y el asesinato debe tener una condena, luego ser\u00e1 la justicia la que decida qu\u00e9 condena, a qui\u00e9nes, eso ya", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.19164602846726397, "is_candidate": true}, {"start": 1844.557, "end": 1852.082, "text": " No depende de una opini\u00f3n, eso es una construcci\u00f3n en relaci\u00f3n a la ley.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2845359977749433, "is_candidate": true}, {"start": 1852.082, "end": 1854.343, "text": "As\u00ed que... Eso por un lado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7212719181690663, "is_candidate": false}, {"start": 1854.343, "end": 1858.005, "text": "Y yo lo escuchaba al abuelo de Lucio decir, me dejaron solo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.6996195837328026, "is_candidate": false}, {"start": 1858.005, "end": 1864.189, "text": "Porque dice, el Estado, los organismos de derechos humanos, los colectivos, nadie se acerc\u00f3 para ver qu\u00e9 necesit\u00e1bamos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7870851600322313, "is_candidate": false}, {"start": 1864.189, "end": 1867.311, "text": "El caso de Lucio es muy brutal, es muy terrible.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2797603763612434, "is_candidate": true}, {"start": 1868.656, "end": 1881.703, "text": " Tambi\u00e9n es verdad que en los casos donde hay menores y hay abusos de todo tipo, hay m\u00e1s cuidado, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.24079575073533255, "is_candidate": true}, {"start": 1881.703, "end": 1897.472, "text": "En lo que significa para todas las familias ver esto que nosotros estudiamos mucho en el Ministerio de Seguridad y que presentamos un proyecto ley que espero que lo podamos llevar adelante m\u00e1s adelante, digamos,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.26332276088090656, "is_candidate": true}, {"start": 1898.332, "end": 1918.728, "text": " el a\u00f1o que viene, que es el caso de la venganza sobre los chicos, que es un femicidio agravado, que es un modelo que entra dentro de lo que son las violencias extremas, la tortura, la brutalidad, llegando, por supuesto, tambi\u00e9n a la muerte.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2353088225506027, "is_candidate": true}, {"start": 1920.948, "end": 1945.433, "text": " el desprecio total por la vida y adem\u00e1s teniendo opciones la opci\u00f3n es dejarlo con sus abuelos entregarlo en guarda uno no quiere tener un hijo bueno ya lo tuvo y siente que uno es agresivo bueno existen salidas tambi\u00e9n es importante ah\u00ed entender", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.21101413729379037, "is_candidate": true}, {"start": 1947.817, "end": 1965.842, "text": " y por eso lo que nosotros hemos presentado siendo gobierno y vamos a retomar es que toda la comunidad se tiene que comprometer para tener alertas tempranas en estos casos porque se sab\u00eda que hab\u00eda violencia en esa casa", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.28996600597974953, "is_candidate": true}, {"start": 1966.562, "end": 1978.365, "text": " se sab\u00eda que hab\u00eda maltrato, el chico aparec\u00eda con se\u00f1ales y se\u00f1as claras de esa violencia y sin embargo nada funcion\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3223347952284835, "is_candidate": true}, {"start": 1978.365, "end": 1984.187, "text": "Creo que eso es lo m\u00e1s importante, poder prevenir que pase lo brutal", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.38871330230953927, "is_candidate": true}, {"start": 1985.588, "end": 2002.067, "text": " inhumano, destrucci\u00f3n total de esas personas parecen tener reacciones animales y la sociedad se tiene que cuidar de eso y tiene que cuidar a las v\u00edctimas mucho m\u00e1s cuando es un menor.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2603851987444481, "is_candidate": true}, {"start": 2003.145, "end": 2006.806, "text": " Hay que trabajar sobre eso para que no pasen.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3241151036794149, "is_candidate": true}, {"start": 2006.806, "end": 2024.43, "text": "En la Argentina hay entre 200 y 300 femicidios por a\u00f1o, de los cuales 20 son ni\u00f1os o ni\u00f1as que son atacadas como venganza entre parejas o, en este caso, despreciadas hasta la muerte.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.25491613756638953, "is_candidate": true}, {"start": 2025.37, "end": 2045.975, "text": " es algo muy fuerte, muy terrible pero si tenemos una buena estrategia como la que nosotros estudiamos se puede lograr bajar esa cantidad porque siempre hay se\u00f1as previas siempre hay avisos previos hay que prestarle atenci\u00f3n a esos avisos", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2717714033238505, "is_candidate": true}, {"start": 2046.955, "end": 2057.984, "text": " Tambi\u00e9n hab\u00eda avisos en el caso de este grupo de Ragnos, que hab\u00edan tenido acciones violentas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.28149905076106374, "is_candidate": true}, {"start": 2057.984, "end": 2060.847, "text": "Por eso es tan importante actuar en la primera vez.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.42799931905223076, "is_candidate": true}, {"start": 2063.268, "end": 2081.737, "text": " Actuar la primera vez que hay una acci\u00f3n violenta, muchas veces se hace que la primera sanci\u00f3n impida que se avance en una carrera de violencia y de crimen como sucedi\u00f3 en el brutal asesinato de Fernando.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2669628279178714, "is_candidate": true}, {"start": 2081.737, "end": 2084.559, "text": "Bueno, nos metemos en pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8190166250781763, "is_candidate": false}, {"start": 2084.559, "end": 2091.262, "text": "Ya, digamos, Patricia Abuele, precandidata a presidente de PRO, ya uno de los precandidatos, en eso no hay discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8267491233513262, "is_candidate": false}, {"start": 2092.488, "end": 2101.632, "text": " No, es algo que yo he anunciado, que he planteado, que lo hablo con la sociedad todos los d\u00edas, todos los d\u00edas en distintos lugares.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2663727029644003, "is_candidate": true}, {"start": 2101.632, "end": 2108.896, "text": "Hoy estuve en Tigre, estuve viendo la realidad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.322324889426284, "is_candidate": true}, {"start": 2108.896, "end": 2110.717, "text": "La semana pasada estuve en Corrientes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.30921637774677924, "is_candidate": true}, {"start": 2110.717, "end": 2112.918, "text": "Y ayer y anteayer estuvo con Macri en el Sur.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8131144154818125, "is_candidate": false}, {"start": 2112.918, "end": 2113.598, "text": "\u00bfMacri qu\u00e9 hizo?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9268379949102843, "is_candidate": false}, {"start": 2113.598, "end": 2114.318, "text": "\u00bfLe dio la bendici\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.832779773521415, "is_candidate": false}, {"start": 2114.318, "end": 2117.88, "text": "\u00bfLe dijo, Patricia, dale yo apoyo a tu precandidatura?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7746831956933563, "is_candidate": false}, {"start": 2119.557, "end": 2123.938, "text": " Mauricio Macri va a estar, digamos, en primer lugar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3070291493773678, "is_candidate": true}, {"start": 2123.938, "end": 2143.323, "text": "\u00c9l todav\u00eda no... ha dicho que \u00e9l no se ha subido, pero faltan quiz\u00e1s algunas definiciones respecto a \u00e9l mismo, que las dar\u00e1 \u00e9l y que no es mi... A ver, yo le voy a hacer una pregunta que es inc\u00f3moda, pero se la har\u00eda a cualquiera de los precandidatos, pero todos esperan que no se presente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5711493238201311, "is_candidate": false}, {"start": 2144.232, "end": 2145.233, "text": " Ustedes los que son precandidatos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8169286765010271, "is_candidate": false}, {"start": 2145.233, "end": 2148.195, "text": "Bueno, no s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4460947293536752, "is_candidate": true}, {"start": 2148.195, "end": 2150.096, "text": "Esa es una decisi\u00f3n de \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4795539154293371, "is_candidate": true}, {"start": 2150.096, "end": 2152.558, "text": "Yo lo que s\u00ed... Tienen que hacer saludo uno y Macri el candidato.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7966981059916199, "is_candidate": false}, {"start": 2152.558, "end": 2160.884, "text": "No, la decisi\u00f3n que yo he tomado con todo nuestro equipo es que nosotros nos presentamos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2639611290388316, "is_candidate": true}, {"start": 2160.884, "end": 2171.212, "text": "Y lo hacemos porque consideramos que hoy tenemos una adhesi\u00f3n popular muy fuerte", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.24796571433319536, "is_candidate": true}, {"start": 2172.012, "end": 2192.49, "text": " que hay dentro de lo que es un momento de mucha angustia del pueblo argentino, de una sensaci\u00f3n de p\u00e9rdida muy profunda, hay un respiro de esperanza en el coraje y en la fuerza que le podemos poner a una gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2604227974079969, "is_candidate": true}, {"start": 2192.49, "end": 2196.674, "text": "Consiguiendo cosas concretas y mostrando esa valent\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.337400884261827, "is_candidate": true}, {"start": 2198.769, "end": 2201.432, "text": " pas\u00f3 esta semana con el caso Maduro.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.41542606331606813, "is_candidate": true}, {"start": 2201.432, "end": 2205.956, "text": "Yo me puse en la cabeza y dije, Maduro a la Argentina no viene.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2906363022861551, "is_candidate": true}, {"start": 2205.956, "end": 2215.907, "text": "Vio que \u00e9l puso como excusa, perd\u00f3n, puso como excusa no que iba a haber protestas contra \u00e9l o que ha impedido el planteado a justicia, sino como que hab\u00eda todo un plan para da\u00f1arlo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7933218991486014, "is_candidate": false}, {"start": 2216.382, "end": 2233.931, "text": " No, el plan no, el plan no es un plan, el plan y el problema es que \u00e9l tiene una denuncia por ser jefe de un cartel de narcotr\u00e1fico y \u00e9l sabe perfectamente c\u00f3mo sucedi\u00f3 con el avi\u00f3n que a\u00fan est\u00e1 retenido de Cobiaza, que a\u00fan est\u00e1 retenido", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.27721737995428086, "is_candidate": true}, {"start": 2235.212, "end": 2252.525, "text": " en la Argentina, \u00e9l sabe que hay un acuerdo entre Argentina y Estados Unidos respecto a capturas de nivel, digamos, tanto de argentinos o ciudadanos que est\u00e1n en la Argentina o ciudadanos que est\u00e1n en Estados Unidos, que ya ha funcionado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2843935607674516, "is_candidate": true}, {"start": 2253.185, "end": 2261.29, "text": " Entonces, frente a un pedido de captura de los Estados Unidos, Argentina puede reaccionar de manera inmediata.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2823206201435291, "is_candidate": true}, {"start": 2261.29, "end": 2268.955, "text": "Y esa fue la raz\u00f3n por la que Maduro decidi\u00f3 bajarse del avi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.29270849410061606, "is_candidate": true}, {"start": 2268.955, "end": 2269.596, "text": "Es un triunfo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5347158356330644, "is_candidate": false}, {"start": 2270.456, "end": 2277.26, "text": " enorme de la democracia, es un triunfo de los venezolanos, de los latinoamericanos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.26910955503233847, "is_candidate": true}, {"start": 2277.26, "end": 2282.642, "text": "Me han escrito todos los exilados, alcaldes, diputados.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3730894662279025, "is_candidate": true}, {"start": 2282.642, "end": 2291.447, "text": "Bueno, ac\u00e1 est\u00e1 el diputado Richard Blanco, que es diputado electo y que un d\u00eda lo sacaron as\u00ed de la asamblea.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.27293304490347126, "is_candidate": true}, {"start": 2291.447, "end": 2298.711, "text": "Y creo que tambi\u00e9n es demostrar que cuando un gobierno como el argentino", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.32237816384533546, "is_candidate": true}, {"start": 2299.461, "end": 2307.106, "text": " quiere imponerle al pueblo argentino, rodearse a la Argentina de dictadores, las cosas no salen.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.28443741354784613, "is_candidate": true}, {"start": 2307.106, "end": 2315.151, "text": "Porque finalmente la CELAC termin\u00f3 siendo un lugar donde se discuti\u00f3 los reg\u00edmenes dictatoriales.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.24709960737027548, "is_candidate": true}, {"start": 2315.151, "end": 2321.495, "text": "La calle POU dijo, ac\u00e1 hay muchos que no respetan los derechos humanos ni la democracia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.34769995640092555, "is_candidate": true}, {"start": 2321.495, "end": 2325.938, "text": "La CELAC es un club de amigos ideol\u00f3gicos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.784353668642243, "is_candidate": false}, {"start": 2327.2, "end": 2340.527, "text": " Entonces creo que algo que iba a ser como un gran escenario para Alberto Fern\u00e1ndez, para el kirchnerismo, termin\u00f3 siendo un gran escenario para la democracia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2762408289197078, "is_candidate": true}, {"start": 2342.448, "end": 2344.709, "text": " Maduro sin poder venir.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.35586124758538185, "is_candidate": true}, {"start": 2344.709, "end": 2348.912, "text": "Presidentes como en la calle Pou, diciendo las cosas de frente, sin miedo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2916647847233338, "is_candidate": true}, {"start": 2348.912, "end": 2354.515, "text": "Y el pueblo argentino, masivamente, diciendo no queremos dictadores.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.33126963594284153, "is_candidate": true}, {"start": 2354.515, "end": 2363.66, "text": "Alberto Fern\u00e1ndez dijo en su discurso que las democracias est\u00e1n en peligro, por la ultraderecha, neofascista.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8377439988399157, "is_candidate": false}, {"start": 2363.66, "end": 2368.463, "text": "Es cierto que no dijo nada de Cuba, de Nicaragua y de Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8095084248021482, "is_candidate": false}, {"start": 2368.463, "end": 2371.125, "text": "\u00bfUsted considera que hay democracias que est\u00e1n en peligro?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8402946164344288, "is_candidate": false}, {"start": 2372.586, "end": 2391.952, "text": " Bueno, la democracia est\u00e1 pasando un momento dif\u00edcil en el mundo entero y en Am\u00e9rica Latina tambi\u00e9n est\u00e1 pasando un momento dif\u00edcil porque ha habido muchos casos en los que la turbaci\u00f3n permanente genera mucha inestabilidad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.22363652832212777, "is_candidate": true}, {"start": 2392.689, "end": 2411.38, "text": " Si nosotros recordamos desde el caso de Pi\u00f1era, que ni bien asumi\u00f3 y hab\u00eda ganado por una muy buena cantidad de votos, tuvo enormes problemas, los problemas que tiene Per\u00fa, los cambios y las movilizaciones que hubo contra Duque en Colombia,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.279617326689381, "is_candidate": true}, {"start": 2413.96, "end": 2433.165, "text": " los problemas de divisi\u00f3n muy fuerte que tiene Brasil, los problemas que tiene la Argentina que quieren pr\u00e1cticamente anular la Corte Suprema de Justicia y dejarnos sin justicia porque la justicia ha juzgado actos de corrupci\u00f3n de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner y todo su s\u00e9quito", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.26464515105054076, "is_candidate": true}, {"start": 2434.045, "end": 2452.794, "text": " As\u00ed que creo que s\u00ed, que hay que trabajar mucho sobre una democracia que sea realmente respetada y respetar la democracia significa respetar la constituci\u00f3n, respetar las instituciones, respetar la ley como forma de convivencia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2755569427149551, "is_candidate": true}, {"start": 2452.794, "end": 2454.255, "text": "No se respeta la democracia", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.49672006983731853, "is_candidate": true}, {"start": 2455.237, "end": 2459.821, "text": " cuando un presidente dice, no quiero esta Corte Suprema de Justicia y le hago un juicio pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3286010027467209, "is_candidate": true}, {"start": 2459.821, "end": 2461.002, "text": "As\u00ed no se respeta la democracia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.39073593017598907, "is_candidate": true}, {"start": 2461.002, "end": 2474.853, "text": "Bueno, esta semana pas\u00f3 algo muy curioso porque Argentina fue a Naciones Unidas, al Comit\u00e9 Interamericano de Derechos Humanos, al Comit\u00e9 de Derechos Humanos de Naciones Unidas, a denunciar a la justicia, a la oposici\u00f3n y a los medios", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8320704347262289, "is_candidate": false}, {"start": 2475.994, "end": 2487.254, "text": " que atentan contra una buena justicia en la Argentina, termin\u00f3 escuchando un pronunciamiento de Naciones Unidas pidi\u00e9ndole que se respete a la justicia en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8264503348432083, "is_candidate": false}, {"start": 2487.912, "end": 2509.003, "text": " S\u00ed, fue muy importante, igual ma\u00f1ana va a salir un documento de Juntos por el Cambio profundizando un poco el tema, porque es un tema que por esta cumbre de la CELAC ha quedado un poco tapado, pero lo vamos a profundizar porque nos parece muy importante entender que una cosa es el pa\u00eds y otra cosa es el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.26255646236627617, "is_candidate": true}, {"start": 2509.603, "end": 2526.038, "text": " Un gobierno no puede salir con un documento a las Naciones Unidas a criticar a la oposici\u00f3n a la justicia y decir que el caso claro es el juzgamiento de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner juzgada por tribunales de todas las instancias.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3070135275797552, "is_candidate": true}, {"start": 2526.939, "end": 2551.583, "text": " Entonces, es muy grave ese documento, muy grave llevarlo a la comunidad internacional y por suerte hubo una reacci\u00f3n del comit\u00e9 dici\u00e9ndole, se\u00f1ores, ustedes no pueden venir aqu\u00ed a hacer antirrep\u00fablica, a ser antidemocr\u00e1ticos, a venir con un documento partidista, estas son las Naciones Unidas, esto no es la unidad b\u00e1sica", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.27225065232977663, "is_candidate": true}, {"start": 2552.143, "end": 2553.585, "text": " de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5023605025683735, "is_candidate": false}, {"start": 2553.585, "end": 2569.125, "text": "As\u00ed que me parece que la respuesta fue importante, igual nosotros ma\u00f1ana vamos a profundizar el tema porque es muy grave lo que hizo el gobierno argentino llevando ese documento de tan baja estofa a las Naciones Unidas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.22811863626210827, "is_candidate": true}, {"start": 2570.758, "end": 2574.842, "text": " \u00bfUstedes, la oposici\u00f3n, se plantean como alternativa para las elecciones de este a\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8279769604917652, "is_candidate": false}, {"start": 2574.842, "end": 2577.005, "text": "Ahora ustedes tienen un l\u00edo adentro.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9425463920126779, "is_candidate": false}, {"start": 2577.005, "end": 2586.075, "text": "Hoy se reuni\u00f3 usted con el titular del radicalismo, Morales, con el titular de la coalici\u00f3n c\u00edvica y del peronismo republicano, con Pichetto.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7641109346723973, "is_candidate": false}, {"start": 2586.715, "end": 2590.718, "text": " Porque dentro del PRO hay pelea, dentro de las Radicales hay pelea.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8647333851151873, "is_candidate": false}, {"start": 2590.718, "end": 2594.521, "text": "Se cruzan peleas entre el PRO, Radicales, Coalici\u00f3n C\u00edvica.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7948534070396076, "is_candidate": false}, {"start": 2594.521, "end": 2598.545, "text": "Digamos, no es que es el para\u00edso.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7378677640102116, "is_candidate": false}, {"start": 2598.545, "end": 2601.367, "text": "La democracia interna no es una pelea.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3773746092794983, "is_candidate": true}, {"start": 2601.367, "end": 2610.094, "text": "Es decir, la competencia democr\u00e1tica de los partidos para ver qui\u00e9nes son los candidatos no es una pelea.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3131361816345536, "is_candidate": true}, {"start": 2610.094, "end": 2612.035, "text": "A veces lo disimulan bastante bien porque pelean.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7926625826612742, "is_candidate": false}, {"start": 2612.035, "end": 2613.736, "text": "No, pero para m\u00ed no es una pelea.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4333661293793214, "is_candidate": true}, {"start": 2613.736, "end": 2614.897, "text": "Es decir, que...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.52476917336497, "is_candidate": false}, {"start": 2615.933, "end": 2630.912, "text": " que yo como precandidata tenga una idea de c\u00f3mo cambiar la Argentina y haya otros precandidatos que tengan otro, es una discusi\u00f3n, que ser\u00e1 la gente la que elija de qu\u00e9 manera se resuelve.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.30735895040204164, "is_candidate": true}, {"start": 2630.912, "end": 2634.396, "text": "Lo que pasa es que tambi\u00e9n hay que entender que durante todo este a\u00f1o pasado", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.34188774620386475, "is_candidate": true}, {"start": 2635.237, "end": 2648.513, "text": " El oficialismo se dedic\u00f3 a cambiar las reglas de juego en todos lados, algo que es totalmente inconsistente con un sistema democr\u00e1tico, que te cambien las reglas de juego de las elecciones cada dos por tres.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.27975861285973425, "is_candidate": true}, {"start": 2650.855, "end": 2664.491, "text": " Casi creo que son ocho las provincias en las que se sacaron las PASO, otras provincias donde se puso la ley de lemas, todo el acomodamiento de las leyes electorales para que los oficialismos provinciales ganen.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2645993860609971, "is_candidate": true}, {"start": 2664.491, "end": 2668.135, "text": "Y eso complejiza a una oposici\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3279100059234211, "is_candidate": true}, {"start": 2669.156, "end": 2671.818, "text": " en este caso nosotros, nos complejiza.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3635083744631761, "is_candidate": true}, {"start": 2671.818, "end": 2689.989, "text": "Pero estamos decididos a salir de los problemas, estamos decididos a ordenar los problemas que pueda haber en cada provincia, porque creemos que tenemos no solamente la posibilidad de gobernar la Argentina, sino tambi\u00e9n la posibilidad de gobernar muchas provincias.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2342682065852798, "is_candidate": true}, {"start": 2689.989, "end": 2695.733, "text": "As\u00ed que no confundamos democracia interna con ri\u00f1o o guerra.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3774670015306557, "is_candidate": true}, {"start": 2696.553, "end": 2697.493, "text": " es otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.49456525343213353, "is_candidate": true}, {"start": 2697.493, "end": 2700.214, "text": "O ri\u00f1a o guerra es una cosa, pelea es otra, pero bueno.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8078413087456173, "is_candidate": false}, {"start": 2700.214, "end": 2701.815, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8336935591453282, "is_candidate": false}, {"start": 2701.815, "end": 2705.636, "text": "\u00bfHay alguna posibilidad de que haya f\u00f3rmulas mixtas en Juntos por el Cambio?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8522914370637056, "is_candidate": false}, {"start": 2705.636, "end": 2709.758, "text": "No entiendo, es decir, \u00bfalguien del PRO con un radical para tratar de limar a feo?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8795517275742598, "is_candidate": false}, {"start": 2709.758, "end": 2710.438, "text": "\u00bfO no?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9993669198364936, "is_candidate": false}, {"start": 2710.438, "end": 2712.059, "text": "\u00bfUsted va a ir con alguien del PRO?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8624710483944803, "is_candidate": false}, {"start": 2712.059, "end": 2714.1, "text": "Absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.40961441622159156, "is_candidate": true}, {"start": 2714.1, "end": 2719.882, "text": "En el a\u00f1o 2021, cuando nosotros ganamos las elecciones de diputados y senadores,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3098254323861305, "is_candidate": true}, {"start": 2721.483, "end": 2738.383, "text": " en 17 provincias se mezclaron, radicales, del PRO, de la colecci\u00f3n c\u00edvica, del peronismo republicano, es decir que... Sobre todo porque hay afinidades que tienen que ver con c\u00f3mo se resuelve el problema de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.22560825741187562, "is_candidate": true}, {"start": 2739.244, "end": 2756.01, "text": " Afinidades que uno los ve, digamos, yo lo escucho a Alfredo Cornejo en la televisi\u00f3n y digo, piensa exactamente lo mismo que yo respecto a qu\u00e9 cosas hay que hacer en el pa\u00eds, c\u00f3mo salir, qu\u00e9 coraje hay que tener, de qu\u00e9 manera hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.25920644075134136, "is_candidate": true}, {"start": 2756.01, "end": 2766.533, "text": "Y entonces son como, digamos, autopistas de pensamiento y de ideas y de la acci\u00f3n que hay que llevar adelante en las que uno se encuentra.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.33322183991231125, "is_candidate": true}, {"start": 2766.993, "end": 2780.489, "text": " Y eso quiz\u00e1s es m\u00e1s importante que la pertenencia partidaria, es m\u00e1s importante la coincidencia en las ideas y en la acci\u00f3n que uno va a llevar adelante que las pertenencias partidarias.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2493874162838401, "is_candidate": true}, {"start": 2780.489, "end": 2782.471, "text": "As\u00ed que yo estoy convencida que va a haber", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.476521620297925, "is_candidate": true}, {"start": 2784.553, "end": 2802.184, "text": " una convivencia de dirigentes de distintos partidos en f\u00f3rmulas y tambi\u00e9n en la construcci\u00f3n del gobierno porque es muy importante que todos participen, que todos nos comprometamos porque va a ser un gobierno que", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2738778100257774, "is_candidate": true}, {"start": 2803.585, "end": 2807.607, "text": " Si vemos lo que hoy est\u00e1 haciendo Maza, vemos lo que est\u00e1 haciendo Maza.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3683032739858818, "is_candidate": true}, {"start": 2807.607, "end": 2811.53, "text": "Maza est\u00e1 agrandando todos los d\u00edas la bola de nieve.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4493935816092339, "is_candidate": true}, {"start": 2811.53, "end": 2814.151, "text": "Cada vez tenemos una bola de nieve m\u00e1s grande.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5189264701065637, "is_candidate": false}, {"start": 2814.151, "end": 2816.833, "text": "\u00bfNo les tiene fe en que baje la inflaci\u00f3n a 3, 4 puntos?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8635117185047319, "is_candidate": false}, {"start": 2816.833, "end": 2818.494, "text": "Bueno, con lo que est\u00e1 haciendo...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4902305835402466, "is_candidate": true}, {"start": 2820.395, "end": 2836.212, "text": " Las medidas cada d\u00eda le duran menos tiempo con esta bola de nieve de pesos que est\u00e1 emitiendo, que dijo que no iba a emitir m\u00e1s, que siguen contratando gente que no toma ninguna medida respecto a las medidas que tiene que tomar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2997250928996331, "is_candidate": true}, {"start": 2837.272, "end": 2844.893, "text": " Hoy uno analiza lo que est\u00e1 haciendo masa y es, digamos, ya el parche no le tapa ni el agujero.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.308824866643462, "is_candidate": true}, {"start": 2844.893, "end": 2853.875, "text": "Entonces, realmente vamos a ver cu\u00e1l va a ser la inflaci\u00f3n, lamentablemente, para este mes y vemos c\u00f3mo est\u00e1 el d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2881685207291398, "is_candidate": true}, {"start": 2853.875, "end": 2854.835, "text": "Vemos c\u00f3mo est\u00e1 el d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6067571525903441, "is_candidate": false}, {"start": 2854.835, "end": 2864.737, "text": "Entonces, nuestra m\u00e1xima preocupaci\u00f3n est\u00e1 en hoy decirle a la sociedad que est\u00e1 dejando masa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.306619863239327, "is_candidate": true}, {"start": 2864.737, "end": 2864.977, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8895278145155535, "is_candidate": false}, {"start": 2865.987, "end": 2878.209, "text": " porque una de las cr\u00edticas m\u00e1s grandes que nosotros recibimos es que nunca hab\u00edamos sido bastante ingenuos en no decir lo que realmente hab\u00edamos heredado, ahora lo estamos diciendo desde ahora.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3442804201588874, "is_candidate": true}, {"start": 2878.209, "end": 2890.412, "text": "Las elecciones son en octubre, entonces desde ahora estamos avisando que es una bola de nieve que cada d\u00eda crece m\u00e1s y que cada d\u00eda complica m\u00e1s la vida de los argentinos con la inflaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3898636700373338, "is_candidate": true}, {"start": 2891.592, "end": 2907.947, "text": " con esta mara\u00f1a de que no se puede importar, no se puede exportar, plantean un precio y despu\u00e9s la inflaci\u00f3n sigue subiendo y el d\u00f3lar sube, hay 20 tipos de d\u00f3lares, es realmente un desorden.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.27293625358231244, "is_candidate": true}, {"start": 2908.988, "end": 2922.338, "text": " La \u00faltima tiene que ver con el Papa Francisco, que est\u00e1 metido, tiene su interna tambi\u00e9n en el Vaticano con los conservadores, pero se hizo lugar, unas declaraciones para una agencia de los Estados Unidos, de hablar de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8025981482176671, "is_candidate": false}, {"start": 2922.338, "end": 2924.7, "text": "Entonces, manifest\u00f3 su profunda preocupaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.770116392861459, "is_candidate": false}, {"start": 2924.7, "end": 2933.987, "text": "Es cierto, habl\u00f3 de a\u00f1os y de a\u00f1os de inflaci\u00f3n y de aumento de la pobreza, pero habl\u00f3, por lo impresionante que es la inflaci\u00f3n y la pobreza en la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8251079121336118, "is_candidate": false}, {"start": 2934.901, "end": 2938.754, "text": " Y el gobierno le contest\u00f3, dijo, en realidad es culpa de los cuatro a\u00f1os de Macri.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8266064622777491, "is_candidate": false}, {"start": 2940.27, "end": 2948.676, "text": " Bueno, el gobierno parece que la \u00fanica palabra que tiene un vocabulario corto y que la \u00fanica palabra que conoce es Macri, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.31495227628270583, "is_candidate": true}, {"start": 2948.676, "end": 2965.888, "text": "Si ellos gobernaron con el kirchnerismo tres mandatos seguidos, despu\u00e9s estuvimos nosotros, ahora van por el cuarto mandato, antes tambi\u00e9n gobern\u00f3 el peronismo, sin embargo, parece que la historia se recorta a un solo nombre, Macri.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2775588023814345, "is_candidate": true}, {"start": 2965.888, "end": 2967.189, "text": "Es poco cre\u00edble a esta altura.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7389685419705396, "is_candidate": false}, {"start": 2967.849, "end": 2969.691, "text": " es absolutamente poco cre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.4917470618128289, "is_candidate": true}, {"start": 2969.691, "end": 2986.143, "text": "Y adem\u00e1s, en una lectura, tal cual la est\u00e1s haciendo, el Papa Francisco se refiri\u00f3 a un problema estructural de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2369809362261509, "is_candidate": true}, {"start": 2986.143, "end": 2990.486, "text": "Entonces, hacerse cargo de que la Argentina tiene un problema estructural significa", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.3533779311220693, "is_candidate": true}, {"start": 2991.387, "end": 3016.27, "text": " lo que por lo menos yo estoy pensando, que la salida es una salida realmente estructural, no es una salida de parches, no es una salida de corto plazo, es una salida donde hay que realmente animarse a hacer los cambios profundos y tener el coraje de cambiar todos los privilegios que la Argentina tiene, que son para pocos y que cada vez los sufre m\u00e1s la gran mayor\u00eda del pueblo argentino.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.2961676437570766, "is_candidate": true}, {"start": 3017.11, "end": 3020.511, "text": " El padre Francisco me hab\u00eda dicho que hab\u00eda que salir y hacer l\u00edo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8069705879745137, "is_candidate": false}, {"start": 3020.511, "end": 3021.792, "text": "Hab\u00eda dicho eso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.5411044510056373, "is_candidate": false}, {"start": 3021.792, "end": 3022.152, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8113250929922846, "is_candidate": false}, {"start": 3022.152, "end": 3023.753, "text": "\u00bfMacri va a seguir haciendo l\u00edo en el Pro?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8269822931098996, "is_candidate": false}, {"start": 3023.753, "end": 3029.435, "text": "Usted que lo vio durante dos d\u00edas, ahora que dej\u00f3 la FIFA, que ya termin\u00f3 el Mundial y se terminan sus vacaciones, \u00bfo no?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7998838967034948, "is_candidate": false}, {"start": 3029.435, "end": 3031.936, "text": "Yo creo que est\u00e1 aportando.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5280947983090569, "is_candidate": false}, {"start": 3031.936, "end": 3035.177, "text": "Est\u00e1 aportando su experiencia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.39497747031353625, "is_candidate": true}, {"start": 3036.217, "end": 3060.504, "text": " yo estos d\u00edas que pude conversar largamente con \u00e9l, es muy importante poder trabajar sobre esas experiencias, los buenos momentos, los manos, las decisiones que hay que tomar en determinado momento, los intereses con los que uno se cruza, c\u00f3mo enfrentarlos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.23992952318871907, "is_candidate": true}, {"start": 3060.504, "end": 3062.265, "text": "As\u00ed que yo creo que est\u00e1...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5668469299624765, "is_candidate": false}, {"start": 3063.085, "end": 3072.293, "text": " trabajando su experiencia para aportarla y me parece que eso es muy positivo para nosotros, no creo que est\u00e9 haciendo l\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.25009926915282266, "is_candidate": true}, {"start": 3072.293, "end": 3086.585, "text": "Por supuesto que \u00e9l quiere que se respetado y eso es quiz\u00e1s un pedido totalmente l\u00f3gico del fundador, del partido y de quien fuera tambi\u00e9n presidente de la naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.25891872644083413, "is_candidate": true}, {"start": 3086.805, "end": 3090.026, "text": " Me queda la \u00faltima, s\u00ed, porque se nos va el programa.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.835726354598493, "is_candidate": false}, {"start": 3090.026, "end": 3093.088, "text": "Usted es precandidata a presidenta.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8615922947158354, "is_candidate": false}, {"start": 3093.088, "end": 3096.549, "text": "\u00bfQui\u00e9n es su candidato en el PRO?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9184884678596194, "is_candidate": false}, {"start": 3096.549, "end": 3097.97, "text": "Despu\u00e9s de la tanda me lleg\u00f3 el lago de la punta.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8295919875258455, "is_candidate": false}, {"start": 3097.97, "end": 3102.492, "text": "\u00bfQui\u00e9n es su candidato del PRO en capital y qui\u00e9n es en provincia?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8240366347859807, "is_candidate": false}, {"start": 3102.492, "end": 3105.433, "text": "Breve pausa y cerramos el programa con esa respuesta.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7467465897465033, "is_candidate": false}, {"start": 3105.433, "end": 3107.714, "text": "Pi\u00e9nsela, tiene tres minutos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9901036925915372, "is_candidate": false}, {"start": 3107.714, "end": 3108.274, "text": "Lo tengo clara.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8258705839754533, "is_candidate": false}, {"start": 3115.283, "end": 3117.889, "text": " Las 11 en punto, Nico Bu\u00f1azzi y Carolina Amoroso.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8840891605364376, "is_candidate": false}, {"start": 3117.889, "end": 3120.355, "text": "La van a escuchar tambi\u00e9n a usted, Patricia Bullring.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8242878160065878, "is_candidate": false}, {"start": 3120.355, "end": 3123.222, "text": "\u00bfQui\u00e9n es su candidato del Pro en Capital y qui\u00e9n en Provincia?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8051957772814198, "is_candidate": false}, {"start": 3124.027, "end": 3139.151, "text": " Bueno, en Provincia de Buenos Aires estamos trabajando con tres precandidatos, que son Javier Iguazel, Joaqu\u00edn de la Torre, que fue intendente de San Miguel y hoy es senador, y tambi\u00e9n con N\u00e9stor Grindetti, intendente de Lan\u00fas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.28731439122420366, "is_candidate": true}, {"start": 3139.151, "end": 3148.154, "text": "Los tres intendentes porque la idea es que sean personas que conozcan a fondo la Provincia de Buenos Aires y que no sean porte\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.37004751967089267, "is_candidate": true}, {"start": 3148.154, "end": 3150.054, "text": "\u00bfY en Capital?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7508157335428693, "is_candidate": false}, {"start": 3150.054, "end": 3153.175, "text": "Y en Capital Federal estamos trabajando con Jorge Macri.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.45052252045760266, "is_candidate": true}, {"start": 3153.661, "end": 3154.942, "text": " Muy bien, Patricia Bullrich, gracias.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.847657011956864, "is_candidate": false}, {"start": 3154.942, "end": 3157.283, "text": "Contento, Santilli, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9600170339362284, "is_candidate": false}, {"start": 3157.283, "end": 3160.865, "text": "Bueno, \u00e9l eligi\u00f3 un camino, nosotros elegimos otro.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.49047136694792526, "is_candidate": true}, {"start": 3160.865, "end": 3162.286, "text": "Gracias, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9259698747638707, "is_candidate": false}, {"start": 3162.286, "end": 3165.767, "text": "Ya est\u00e1 Nico Gu\u00f1aschi, Camino Amoroso, Belli y Bestia.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8351521808614006, "is_candidate": false}, {"start": 3165.767, "end": 3166.928, "text": "Chao, hasta el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8978957599910686, "is_candidate": false}], "Index": 1256, "channel_id": "UCj6PcyLvpnIRT_2W_mwa9Aw", "channel": "Todo Noticias", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@todonoticias", "id": "YTpVwtY67Jo", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=YTpVwtY67Jo", "title": "Patricia Bullrich en A DOS VOCES (Programa completo del 25/01/2023)", "duration": 3177.0, "view_count": 14097.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}