{"segments": [{"start": 24.393, "end": 26.055, "text": " de la ciudad de M\u00e9xico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9992129545522695, "is_candidate": false}, {"start": 42.755, "end": 49.119, "text": " que van a hacer con el Presidente y la Ministra tambi\u00e9n de Seguridad, Patricia Bullrich, pasado ma\u00f1ana a Brasilia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9722759191997866, "is_candidate": false}, {"start": 49.119, "end": 55.984, "text": "Es la primera vez que el Presidente Macri se va a reunir con el nuevo Presidente de Brasil, Jair Bolsonaro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9834540951456922, "is_candidate": false}, {"start": 55.984, "end": 60.667, "text": "Pero vamos a empezar con la Ministra de Seguridad, Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9975339893445753, "is_candidate": false}, {"start": 60.667, "end": 66.451, "text": "Y hablando de Bolsonaro, le quisiera hacer primero una pregunta m\u00e1s personal que pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8170006557909162, "is_candidate": false}, {"start": 66.451, "end": 69.573, "text": "\u00bfQu\u00e9 siente, qu\u00e9 piensa cuando la comparan con Bolsonaro?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.020382361344541, "is_candidate": false}, {"start": 72.27, "end": 78.354, "text": " En primer lugar, lo que siento es que siempre es como que nos tiramos a menos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4489499731152854, "is_candidate": true}, {"start": 78.354, "end": 94.145, "text": "Porque nosotros ac\u00e1 en la Argentina hace tres a\u00f1os decidimos un cambio muy fuerte en seguridad, en la lucha contra el narcotr\u00e1fico, y es una decisi\u00f3n del presidente argentino, de nuestro presidente Mauricio Macri,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3960840434719186, "is_candidate": true}, {"start": 94.865, "end": 105.349, "text": " Y de golpe aparece Bolsonaro, que hace tres a\u00f1os no era una persona ni siquiera conocida, ni siquiera estaba en el horizonte pol\u00edtico de Brasil.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4222935955220769, "is_candidate": true}, {"start": 105.349, "end": 107.59, "text": "Y nosotros nos parecemos a ellos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4172436181684709, "is_candidate": true}, {"start": 107.59, "end": 113.072, "text": "En realidad, me parece que todo lo que hemos hecho en la lucha contra el narcotr\u00e1fico,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.44648274463168103, "is_candidate": true}, {"start": 113.892, "end": 121.639, "text": " Hoy est\u00e1 visto en Europa, en Estados Unidos, en nuestros pa\u00edses vecinos como un ejemplo a seguir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4468159764529128, "is_candidate": true}, {"start": 121.639, "end": 127.664, "text": "Me parece que en eso nosotros tenemos mucho para decir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4072993175231757, "is_candidate": true}, {"start": 127.664, "end": 131.307, "text": "Inclusive hablando hace dos d\u00edas con Sergio Moro,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4644304752619768, "is_candidate": true}, {"start": 132.208, "end": 137.252, "text": " \u00c9l me dec\u00eda, bueno, ustedes est\u00e1n teniendo una buena experiencia, queremos que la compartan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4256933555241983, "is_candidate": true}, {"start": 137.252, "end": 138.873, "text": "As\u00ed que yo invertir\u00eda un poquito en los t\u00e9rminos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6864074679820552, "is_candidate": false}, {"start": 138.873, "end": 139.834, "text": "\u00bfUsted lo conoce a Sergio Moro?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.01150582994023, "is_candidate": false}, {"start": 139.834, "end": 158.769, "text": "Que fue juez, el famoso juez que le descubri\u00f3, destap\u00f3 el lavallato y puso... Lo conozco de una manera social porque el a\u00f1o pasado estuvo ac\u00e1 y el Colegio de Abogados de Buenos Aires me invit\u00f3 a una cena bastante chica, interesante, donde se discuti\u00f3, \u00e9l cont\u00f3 su experiencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.44574231199883607, "is_candidate": true}, {"start": 159.549, "end": 167.372, "text": " Pero bueno, as\u00ed no creo que recuerde cada una de las personas que estaban ah\u00ed en ese momento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.47919415108795627, "is_candidate": true}, {"start": 167.372, "end": 177.117, "text": "Bueno, pero lo he visto actuar, que tambi\u00e9n es importante, porque tambi\u00e9n es uno de los temas la transparencia hacia el futuro de nuestros pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4128928411707137, "is_candidate": true}, {"start": 177.117, "end": 186.901, "text": "No solamente la lucha contra el narcotr\u00e1fico, contra la delincuencia, contra el crimen organizado, sino tambi\u00e9n otra forma de crimen organizado es la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43437116094659745, "is_candidate": true}, {"start": 189.243, "end": 194.67, "text": " Otra pregunta en este territorio m\u00e1s personal que pol\u00edtico y despu\u00e9s entramos a la seguridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9346201575318063, "is_candidate": false}, {"start": 194.67, "end": 199.015, "text": "\u00bfQuiere ser, querr\u00eda ser, le gustar\u00eda ser candidata a vicepresidenta de Macri?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9761442740497989, "is_candidate": false}, {"start": 200.213, "end": 214.703, "text": " La verdad que estoy muy sorprendida que haya salido un tema as\u00ed, cuando nunca nadie me dijo nada, ni el presidente, ni nadie del gabinete, ni absolutamente nadie me lo coment\u00f3, y de golpe empez\u00f3 como a... Bueno, pero es que sub\u00edan las encuestas, pues.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4484150224446296, "is_candidate": true}, {"start": 214.703, "end": 216.264, "text": "...a surgir el comentario, y...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6055684517539002, "is_candidate": false}, {"start": 218.582, "end": 231.196, "text": " A ver, por un lado, yo lo que siento es que el lugar donde estoy como Ministra de Seguridad es un lugar que falta mucho por hacer, much\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40421865993875084, "is_candidate": true}, {"start": 231.196, "end": 236.462, "text": "Y cuando uno deja una gesti\u00f3n en un primer t\u00e9rmino, quiere seguirla.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43870669972488563, "is_candidate": true}, {"start": 238.284, "end": 251.68, "text": " Por otro lado, yo creo que las decisiones que tome el presidente tienen que ver sobre todo con c\u00f3mo \u00e9l puede pensar o perfilar qu\u00e9 es lo que es mejor para Cambiemos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4526158712502292, "is_candidate": true}, {"start": 251.68, "end": 254.003, "text": "En ese sentido, yo estoy a disposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4857744681162145, "is_candidate": true}, {"start": 256.025, "end": 258.468, "text": " No puedo decir que no, pero estoy a disposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5096265305879039, "is_candidate": false}, {"start": 258.468, "end": 260.85, "text": "Tampoco estoy diciendo si me gustar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.504554008036765, "is_candidate": false}, {"start": 260.85, "end": 263.633, "text": "Estoy a disposici\u00f3n de lo que el Presidente decida, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4878132619363179, "is_candidate": true}, {"start": 263.633, "end": 269.398, "text": "Pero hasta ahora, como estoy comentando, lo que me da risa es que comento un comentario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3980553648706294, "is_candidate": true}, {"start": 269.398, "end": 270.279, "text": "Comento comentarios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5955017841452153, "is_candidate": false}, {"start": 270.279, "end": 270.98, "text": "Entonces, claro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9885533505593176, "is_candidate": false}, {"start": 272.441, "end": 288.204, "text": " Comento comentarios, entonces es una situaci\u00f3n un poco inc\u00f3moda porque, digamos, es como, bueno, un chisme que va saliendo por todos lados, pero que... Ahora, eso tiene que ver con el crecimiento suyo en las encuestas, \u00bfqu\u00e9 lo atribuye?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4636444833617096, "is_candidate": true}, {"start": 289.77, "end": 306.586, "text": " Yo lo que creo es que lo que ha crecido es una decisi\u00f3n del presidente Macri de cambiar a fondo la pol\u00edtica de seguridad, cambiando un paradigma que en la Argentina hab\u00eda dominado el escenario pol\u00edtico de la Argentina durante muchos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40829433793456604, "is_candidate": true}, {"start": 306.586, "end": 312.851, "text": "Inclusive le dir\u00eda que hasta antes de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner y de Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39130522021509007, "is_candidate": true}, {"start": 313.932, "end": 320.237, "text": " El escenario que nosotros cambiamos es el fin del modelo safaroniano, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4323033994198521, "is_candidate": true}, {"start": 320.237, "end": 332.385, "text": "Que es el fin de la idea de que el centro es el victimario, que es el que tiene que tener m\u00e1s derechos, que es sobre el que hay que vanagloriar como una v\u00edctima del sistema.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3837905202693086, "is_candidate": true}, {"start": 332.385, "end": 341.872, "text": "Y todos los que verdaderamente son v\u00edctimas del sistema, las v\u00edctimas, la ciudadan\u00eda que sufre, la que pierde, la que tiene que invertir m\u00e1s porque tiene que poner rejas en su casa,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38560296862855103, "is_candidate": true}, {"start": 342.593, "end": 349.145, "text": " la que tiene que poner seguridad privada porque tiene miedo al robo, tiene miedo a que la maten.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39204992797693783, "is_candidate": true}, {"start": 349.145, "end": 354.195, "text": "Entonces, toda esa sociedad estaba totalmente dejada de lado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38845463403215086, "is_candidate": true}, {"start": 355.094, "end": 360.837, "text": " Y lo peor de todo es que lo que m\u00e1s dejado de lado estaba era la fuerza de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4801238013894509, "is_candidate": true}, {"start": 360.837, "end": 365.659, "text": "Es decir, se las quer\u00eda dejar como en la dictadura.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5343762204740914, "is_candidate": false}, {"start": 365.659, "end": 370.361, "text": "Ustedes son la escoria de la sociedad y las vamos a dejar ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4482499820381347, "is_candidate": true}, {"start": 370.361, "end": 372.682, "text": "Entonces, es como un poco loco, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7437878075892093, "is_candidate": false}, {"start": 372.682, "end": 375.763, "text": "Que un pa\u00eds le d\u00e9 armas a una persona... D\u00e9jeme preguntarle sobre eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6480421076271237, "is_candidate": false}, {"start": 375.763, "end": 377.004, "text": "Hacerle una pregunta sobre eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9488332874366562, "is_candidate": false}, {"start": 377.004, "end": 384.547, "text": "\u00bfUsted cree que en la sociedad, una cosa es la dirigencia pol\u00edtica y los dirigentes sociales, que en la sociedad sigue habiendo desconfianza con respecto a las fuerzas de seguridad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9172381262743589, "is_candidate": false}, {"start": 385.469, "end": 395.817, "text": " Yo creo que nosotros estamos construyendo la confianza en base a que la confianza no es un cheque en blanco, sino que la confianza es a construir", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45595940807551516, "is_candidate": true}, {"start": 398.158, "end": 411.09, "text": " fuerzas de seguridad que respondan a la sociedad y que resistan el elemento corruptor m\u00e1s brutal que hoy tiene la inseguridad, que es el dinero del narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3743195910485603, "is_candidate": true}, {"start": 411.09, "end": 417.737, "text": "Hay que resistir eso, hay que lograr, digamos, construir una \u00e9tica de la funci\u00f3n que se realiza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.361521782851966, "is_candidate": true}, {"start": 417.737, "end": 418.557, "text": "\u00bfEso se ha conseguido?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0003107414042771, "is_candidate": false}, {"start": 419.318, "end": 420.959, "text": " Bueno, es un avance.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6357490714663121, "is_candidate": false}, {"start": 420.959, "end": 423.56, "text": "Yo le dir\u00eda que todos los d\u00edas damos un paso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4589008674901044, "is_candidate": true}, {"start": 423.56, "end": 429.963, "text": "Decir hoy que estamos 100% liberados de eso ser\u00eda una ingenuidad de mi parte.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3473124811371907, "is_candidate": true}, {"start": 429.963, "end": 437.527, "text": "\u00bfPero usted cree que hoy hay un mayor control sobre la penetraci\u00f3n del narcotr\u00e1fico en las fuerzas de seguridad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9181205488554834, "is_candidate": false}, {"start": 437.527, "end": 439.948, "text": "Absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6185215286880742, "is_candidate": false}, {"start": 439.948, "end": 442.149, "text": "Y lo primero es porque nosotros hemos dado el ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5273214409645974, "is_candidate": false}, {"start": 444.016, "end": 452.499, "text": " Porque la dirigencia pol\u00edtica tiene que saber que para exigir, debe exigirse.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4489601119649863, "is_candidate": true}, {"start": 452.499, "end": 454.54, "text": "No solo hay que ser, sino parecer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5072765562802682, "is_candidate": false}, {"start": 454.54, "end": 464.264, "text": "Es decir, es muy importante que la dirigencia pol\u00edtica no sea c\u00f3mplice de la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4318321337887635, "is_candidate": true}, {"start": 464.264, "end": 465.685, "text": "Si uno es c\u00f3mplice de la corrupci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5472844889175905, "is_candidate": false}, {"start": 466.605, "end": 469.868, "text": " Tiene baja autoridad moral para exigir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5094650279033968, "is_candidate": false}, {"start": 469.868, "end": 476.072, "text": "Para exigir uno tiene que ser capaz de mostrar una conducta de total y absoluta transparencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40585138989724756, "is_candidate": true}, {"start": 476.072, "end": 481.817, "text": "Y despu\u00e9s, demostrar qu\u00e9 significa dignificar una funci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4120077905487204, "is_candidate": true}, {"start": 481.817, "end": 485.94, "text": "Porque yo le estaba diciendo un razonamiento que es para m\u00ed el siguiente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3863349471533146, "is_candidate": true}, {"start": 485.94, "end": 495.187, "text": "Yo le doy un arma a una persona, la mando a una escuela, invierto plata en esa persona y despu\u00e9s le digo, pero usted no sirve para nada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3929962322094155, "is_candidate": true}, {"start": 497.319, "end": 498.98, "text": " Es un estado de locos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5547127053168885, "is_candidate": false}, {"start": 498.98, "end": 504.923, "text": "Entonces, si yo invierto en esta persona, le doy un arma, entonces despu\u00e9s le digo, s\u00ed, usted sirve.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3237791822723117, "is_candidate": true}, {"start": 504.923, "end": 511.947, "text": "Usted tiene que cuidar a la gente, usted no puede corromperse, usted tiene que... es decir, le tengo que dar pautas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36383185130504037, "is_candidate": true}, {"start": 511.947, "end": 518.311, "text": "Y esas pautas las tengo que cumplir nuestro gobierno, tiene que ser el primero, el Estado es el primero que las tiene que cumplir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42685419465747965, "is_candidate": true}, {"start": 518.311, "end": 519.812, "text": "Nosotros, los jueces, todos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.49953815252872646, "is_candidate": true}, {"start": 520.652, "end": 542.454, "text": " Entonces, ese cambio de paradigma lo que hizo fue que acumulativamente la sociedad fuera evaluando la pol\u00edtica del lucho contra el narcotr\u00e1fico del presidente Macri como una pol\u00edtica sin dobleces, sin miedos, sin miedo al que dir\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3812742096064011, "is_candidate": true}, {"start": 542.454, "end": 542.994, "text": "\u00bfQu\u00e9 dir\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8400295816829029, "is_candidate": false}, {"start": 544.495, "end": 550.879, "text": " los que siempre nos critican, \u00bfqu\u00e9 dir\u00e1n cuando decimos que tiene que haber un r\u00e9gimen penal juvenil?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.47990125267032624, "is_candidate": true}, {"start": 550.879, "end": 551.919, "text": "Sin miedo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6841645492283466, "is_candidate": false}, {"start": 551.919, "end": 552.22, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8203182713182635, "is_candidate": false}, {"start": 552.22, "end": 553.76, "text": "Porque estamos convencidos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.502368497248322, "is_candidate": false}, {"start": 553.76, "end": 561.285, "text": "Y creo que eso es lo que le ha dado a nuestra pol\u00edtica de lucha contra el narcotr\u00e1fico, contra el crimen organizado y de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4190347645187307, "is_candidate": true}, {"start": 563.565, "end": 567.167, "text": " la legitimaci\u00f3n de nuestros votantes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39954046627695794, "is_candidate": true}, {"start": 567.167, "end": 577.11, "text": "El hecho de que ac\u00e1 hay una demostraci\u00f3n de que uno, si es consecuente, puede cambiar una cultura y un paradigma paso a paso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.350608126375066, "is_candidate": true}, {"start": 577.11, "end": 583.312, "text": "No todo est\u00e1 cambiado, pero estamos mucho mejor de lo que est\u00e1bamos hace tres a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3776859560287186, "is_candidate": true}, {"start": 584.028, "end": 588.291, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 hay que bajar la imputabilidad de los menores a 15 a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8523152718735232, "is_candidate": false}, {"start": 588.291, "end": 597.217, "text": "Porque este es un debate que se ha dado muy intenso, inclusive hay sectores de la oposici\u00f3n que se oponen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8849013382898296, "is_candidate": false}, {"start": 597.217, "end": 604.423, "text": "Me gustar\u00eda escuchar de su boca qu\u00e9 es lo que justifica bajar la imputabilidad de los menores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8663186801217091, "is_candidate": false}, {"start": 604.423, "end": 608.525, "text": "En primer lugar, el r\u00e9gimen que nosotros hemos presentado tiene dos aristas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4413747896944382, "is_candidate": true}, {"start": 610.982, "end": 617.665, "text": " Desde la perspectiva penal se baja la imputabilidad a los 15 a\u00f1os para delitos graves.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3482249545684384, "is_candidate": true}, {"start": 617.665, "end": 631.071, "text": "Pero desde la perspectiva de la contenci\u00f3n se genera un r\u00e9gimen de penas alternativas, de restauraci\u00f3n, de devoluci\u00f3n de lo robado, desde cualquier edad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3428467759784035, "is_candidate": true}, {"start": 632.338, "end": 634.58, "text": " Porque esto es educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6505148486145234, "is_candidate": false}, {"start": 634.58, "end": 651.458, "text": "Si un chico roba a los 12 a\u00f1os y se va a su casa como si no hubiera pasado nada y se r\u00ede y da lo mismo robar que no robar, yo no puedo construir reglas de convivencia porque para ese chico esa regla de convivencia es inexistente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4099814083119897, "is_candidate": true}, {"start": 652.419, "end": 669.192, "text": " Entonces hemos construido un r\u00e9gimen muy inteligente donde lo que se hace es poner pautas muy claras donde van desde la restauraci\u00f3n a modelos alternativos, a que los chicos tengan que terminar el secundario, a que tengan que recibir una terapia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37502602258256756, "is_candidate": true}, {"start": 669.192, "end": 670.113, "text": "D\u00e9jeme hacer una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8133070969554165, "is_candidate": false}, {"start": 670.113, "end": 673.715, "text": "Supongo que si van presos no van a ir a una c\u00e1rcel com\u00fan, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9169542931568099, "is_candidate": false}, {"start": 673.715, "end": 674.236, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.873658354018389, "is_candidate": false}, {"start": 674.236, "end": 675.197, "text": "Porque esa es una escuela de delitos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0386815064516792, "is_candidate": false}, {"start": 675.197, "end": 677.698, "text": "No, porque la idea que nosotros tenemos es", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4623465879949813, "is_candidate": true}, {"start": 678.439, "end": 683.802, "text": " que esto es Giuliani.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4427163615351972, "is_candidate": true}, {"start": 683.802, "end": 685.544, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la teor\u00eda de Giuliani?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6850803412392867, "is_candidate": false}, {"start": 685.544, "end": 687.365, "text": "Que fue muy exitosa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5891382245045059, "is_candidate": false}, {"start": 687.365, "end": 701.293, "text": "Si yo tomo al menor, al chico, cuando comete su primera infracci\u00f3n, su primer delito, yo lo que hago es impedir que ese chico siga su carrera delictual.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38097583832604076, "is_candidate": true}, {"start": 701.293, "end": 703.155, "text": "Muchas veces dicen, son pocos los j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5634522461819755, "is_candidate": false}, {"start": 703.835, "end": 717.483, "text": " Primero no son tan pocos, pero si uno los agarra m\u00e1s j\u00f3venes, impide que a los 18 a\u00f1os est\u00e9n matando a alguien, o se est\u00e9n matando ellos mismos por el control de la droga.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3917657118498751, "is_candidate": true}, {"start": 717.483, "end": 728.169, "text": "Entonces, la posibilidad de una f\u00f3rmula muy importante en pol\u00edtica criminal es tener menos delincuentes y no m\u00e1s presos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39830259419396086, "is_candidate": true}, {"start": 729.609, "end": 751.602, "text": " Si yo logro que la sociedad, a partir de pol\u00edticas claras, de qu\u00e9 tipo de orden tiene la sociedad de convivencia, yo logro que haya menos delincuentes porque logro frenarlos en sus primeras conductas delictivas y logro que no sigan en una carrera delictual y despu\u00e9s terminar muertos o matando,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36580411803746804, "is_candidate": true}, {"start": 753.743, "end": 760.827, "text": " Voy a tener menos delincuentes a los 18, menos delincuentes a los 19, menos delincuentes a los 20.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4758924648306432, "is_candidate": true}, {"start": 760.827, "end": 775.295, "text": "Entonces, es muy importante, porque lo importante no es la edad, sino la idea de que si hago algo y no me pasa nada, es la construcci\u00f3n en ese chico de la impunidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4167073256552535, "is_candidate": true}, {"start": 775.295, "end": 776.616, "text": "Pero esto es lo mismo que en una casa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5688953232145073, "is_candidate": false}, {"start": 777.725, "end": 788.543, "text": " Si un chico hace un desastre en una casa y la mam\u00e1 y el pap\u00e1 no le ponen un l\u00edmite, le dicen, mira, esto est\u00e1 bien y esto est\u00e1 mal, esto no se puede.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3836886745624041, "is_candidate": true}, {"start": 789.654, "end": 793.978, "text": " Ese chico el d\u00eda de ma\u00f1ana va a seguir, y va a seguir, y va a seguir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5777187354696646, "is_candidate": false}, {"start": 793.978, "end": 804.366, "text": "Porque siempre es la l\u00f3gica, sobre todo en la adolescencia, es la l\u00f3gica de c\u00f3mo se construyen los l\u00edmites, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.44755821584695665, "is_candidate": true}, {"start": 804.366, "end": 810.311, "text": "Y c\u00f3mo se construye el l\u00edmite para que ese l\u00edmite no se traspase.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45160764462119674, "is_candidate": true}, {"start": 810.311, "end": 813.914, "text": "Y si se traspasa, ten\u00e9s una consecuencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5015253316841203, "is_candidate": false}, {"start": 813.914, "end": 816.657, "text": "No puede ser que si traspas\u00e1s el l\u00edmite no tengas consecuencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4876010907079802, "is_candidate": true}, {"start": 817.497, "end": 821.679, "text": " El otro tema conflictivo es el de las pistolas tracer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9046343935574158, "is_candidate": false}, {"start": 821.679, "end": 823.24, "text": "\u00bfQu\u00e9 efectos tiene eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8744682709227919, "is_candidate": false}, {"start": 823.24, "end": 829.342, "text": "Porque ha provocado mucha cr\u00edtica eso tambi\u00e9n en algunos sectores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9090173889834301, "is_candidate": false}, {"start": 829.342, "end": 831.043, "text": "Pero el gobierno dice que no mata.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8540759000089158, "is_candidate": false}, {"start": 831.043, "end": 834.344, "text": "Si no mata, \u00bfpor qu\u00e9 provoca la cr\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9189512921296578, "is_candidate": false}, {"start": 834.344, "end": 838.486, "text": "Porque la cr\u00edtica es un juego argentino, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5277549145984088, "is_candidate": false}, {"start": 838.486, "end": 839.806, "text": "Es como un deporte.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5484000965055394, "is_candidate": false}, {"start": 839.806, "end": 844.008, "text": "Entonces... A ver, el razonamiento es bastante simple.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.44128432196919787, "is_candidate": true}, {"start": 844.77, "end": 855.214, "text": " Hoy, en el aeropuerto de Seiza, ahora, hay miembros de la Polic\u00eda de Seguridad Aeroportuaria que tienen una 9mm en su cintura.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37063503239414364, "is_candidate": true}, {"start": 855.214, "end": 860.356, "text": "Andan alrededor de la gente, cuidando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39844242498546223, "is_candidate": true}, {"start": 860.356, "end": 866.978, "text": "De golpe, hay una persona que dice, agarra a un chico del cuello y lo quiere secuestrar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37747588204292515, "is_candidate": true}, {"start": 868.579, "end": 882.03, "text": " En el medio de esa situaci\u00f3n, la pistola que tiene ese polic\u00eda es una 9mm, es decir que si tira en un tumulto puede generar un da\u00f1o colateral.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3446768620045908, "is_candidate": true}, {"start": 882.03, "end": 885.773, "text": "Si tira un arma no letal, lo que hace es inmovilizar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4543068139363592, "is_candidate": true}, {"start": 886.678, "end": 896.285, "text": " a la persona a la que le tira con el arma no letal por el tipo de situaci\u00f3n que se genera en un lugar de conglomerados de gente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37402365288527084, "is_candidate": true}, {"start": 896.285, "end": 904.871, "text": "Entonces es l\u00f3gico en lugares donde uno puede generar un da\u00f1o colateral no usar un arma mortal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4946889145523191, "is_candidate": true}, {"start": 905.792, "end": 914.477, "text": " Vendr\u00e1n otros, que estar\u00e1n, porque s\u00ed, afuera del aeropuerto s\u00ed van a seguir con las 9 mil\u00edmetros, porque ya es otra situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3967001966883068, "is_candidate": true}, {"start": 914.477, "end": 920.46, "text": "Ya puede haber una persona que se escape con un auto, o pueden querer tomar un avi\u00f3n, pueden haber circunstancias distintas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4097450503933696, "is_candidate": true}, {"start": 920.46, "end": 923.041, "text": "Ahora, \u00bfpor qu\u00e9 dicen que estas pistolas son crueles?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9556991308290061, "is_candidate": false}, {"start": 923.041, "end": 924.062, "text": "\u00bfQu\u00e9 crueldad tienen?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9648064191061949, "is_candidate": false}, {"start": 924.997, "end": 933.325, "text": " No, es un efecto que lo que hace es generar que la persona se inmovilice y se... Por un golpe el\u00e9ctrico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40426185597263553, "is_candidate": true}, {"start": 933.325, "end": 941.893, "text": "S\u00ed, pierde la... digamos, por unos minutos pierde la capacidad de responder, queda como inmovilizado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.388891186840864, "is_candidate": true}, {"start": 944.115, "end": 952.261, "text": " Pero bueno, tambi\u00e9n, digamos, peor es andar con una arma larga, no letal, pero larga.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.434128048422022, "is_candidate": true}, {"start": 952.261, "end": 954.543, "text": "Es decir, no tiene sentido.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4539636586407019, "is_candidate": true}, {"start": 954.543, "end": 961.067, "text": "Esta est\u00e1 probada en todas las polic\u00edas m\u00e1s importantes del mundo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4216406817507252, "is_candidate": true}, {"start": 961.067, "end": 966.691, "text": "Entonces, es como que en la Argentina cada cosa que queremos hacer, que lo que hace es generar", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4117276894461517, "is_candidate": true}, {"start": 967.652, "end": 974.374, "text": " y poner a nuestras fuerzas en el mismo lugar en el que est\u00e1n las mejores polic\u00edas del mundo, nos dicen no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39675714524688266, "is_candidate": true}, {"start": 974.374, "end": 977.294, "text": "Bueno, nosotros queremos ir para all\u00e1 y lo vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5463375865032176, "is_candidate": false}, {"start": 977.294, "end": 981.995, "text": "Adem\u00e1s se declar\u00f3 constitucional, con lo cual el debate ya est\u00e1 ganado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4586906997173811, "is_candidate": true}, {"start": 981.995, "end": 989.837, "text": "Y lo vamos a hacer y vamos a demostrar que es mucho m\u00e1s seguro que un arma letal en un lugar donde hay mucha gente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46918390631407747, "is_candidate": true}, {"start": 990.117, "end": 1000.365, "text": " El otro tema es el de qu\u00e9 hacer, cu\u00e1l es el m\u00e9todo ideal para tratar a los extranjeros que cometen delitos en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9275862882758246, "is_candidate": false}, {"start": 1000.365, "end": 1002.907, "text": "Bueno, son dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5123392206430226, "is_candidate": false}, {"start": 1002.907, "end": 1009.072, "text": "\u00bfSer\u00eda una repatriaci\u00f3n r\u00e1pida, lo que est\u00e1 pidiendo el gobierno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8758932797385269, "is_candidate": false}, {"start": 1009.072, "end": 1016.838, "text": "\u00bfSer\u00eda un proceso judicial, que cumplan condena ac\u00e1 y despu\u00e9s reci\u00e9n se los expulsar\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8921992582664131, "is_candidate": false}, {"start": 1016.838, "end": 1017.359, "text": "\u00bfC\u00f3mo ser\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9159685242232656, "is_candidate": false}, {"start": 1017.759, "end": 1024.324, "text": " En realidad el principio es que no queremos que entre gente que tenga antecedentes penales en sus pa\u00edses de origen.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4677648762796822, "is_candidate": true}, {"start": 1024.324, "end": 1028.066, "text": "Bueno, pero ayer hubo un problema con un venezolano, hoy hubo un problema con un colombiano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8877637761497974, "is_candidate": false}, {"start": 1028.066, "end": 1042.597, "text": "Bueno, en el caso de que cometan el delito en la Argentina, uno puede firmar convenios especiales, el convenio general existente es que se pueden ir a la mitad de su condena, a su pa\u00eds de origen.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3590073393671438, "is_candidate": true}, {"start": 1044.44, "end": 1049.462, "text": " Uno puede despu\u00e9s dictar tratados especiales y decir, bueno... \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4388687399098461, "is_candidate": true}, {"start": 1049.462, "end": 1056.986, "text": "Porque el principio siempre es el principio de la territorialidad, el lugar de la jurisdicci\u00f3n, el lugar donde se cometi\u00f3 el delito.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38139319790219295, "is_candidate": true}, {"start": 1056.986, "end": 1059.267, "text": "Es decir que primero tiene que cumplir la condena ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8970712365546049, "is_candidate": false}, {"start": 1059.267, "end": 1060.908, "text": "Es el que cumple la condena, claro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6539355040822684, "is_candidate": false}, {"start": 1060.908, "end": 1062.609, "text": "La condena o la mitad de la condena.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6366340266734537, "is_candidate": false}, {"start": 1062.609, "end": 1066.731, "text": "Y despu\u00e9s, esa condena puede salir con expulsi\u00f3n, que es lo mejor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4313031426468191, "is_candidate": true}, {"start": 1066.731, "end": 1071.894, "text": "Entonces, termina la condena o termina la mitad de la condena, decide irse a su pa\u00eds y ah\u00ed se lo expulsa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42402525726521834, "is_candidate": true}, {"start": 1072.734, "end": 1077.558, "text": " Y despu\u00e9s, lo que no queremos es que entre gente con antecedentes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.468317539530831, "is_candidate": true}, {"start": 1077.558, "end": 1086.064, "text": "Porque si ya han demostrado que han cometido il\u00edcitos en sus pa\u00edses, bueno, no queremos que entren a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4397907172539911, "is_candidate": true}, {"start": 1086.064, "end": 1088.586, "text": "Eso nos parece totalmente normal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4824450393106374, "is_candidate": true}, {"start": 1088.586, "end": 1098.153, "text": "Y ojal\u00e1 pudi\u00e9ramos firmar con pa\u00edses vecinos, digamos, acuerdos de mayor velocidad en ese intercambio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43189535839025806, "is_candidate": true}, {"start": 1098.977, "end": 1103.123, "text": " Amita, \u00bfpor qu\u00e9 hay tanta crueldad innecesaria en algunos delitos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8996691763453648, "is_candidate": false}, {"start": 1103.123, "end": 1114.337, "text": "Est\u00e1bamos viendo, hoy se conoci\u00f3 un caso de una chica chiquita de 7 a\u00f1os que fue 11 veces apu\u00f1alada por un se\u00f1or que estaba cometiendo un delito y lo reconoci\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9165244469317111, "is_candidate": false}, {"start": 1116.098, "end": 1123.841, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 se cometen con tanta crueldad los hechos delictivos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8768186266687499, "is_candidate": false}, {"start": 1123.841, "end": 1126.942, "text": "\u00bfEst\u00e1 la droga en el medio?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6467940003756352, "is_candidate": false}, {"start": 1126.942, "end": 1127.602, "text": "Est\u00e1 la droga.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7478295947652185, "is_candidate": false}, {"start": 1127.602, "end": 1134.064, "text": "Por eso la discusi\u00f3n esta de que la droga no hace nada, de que la droga es una fiesta, es una mentira.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4317108555084487, "is_candidate": true}, {"start": 1137.205, "end": 1156.023, "text": " Puede haber gente en la que \u00e9l no le haga nada, pero este caso de esta chica, ya se estaba, el barrio, yo no lo puedo aseverar, pero el barrio estaba comentando que era una persona que ten\u00eda problemas de droga, entonces la droga lo que hace es", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4092253948064214, "is_candidate": true}, {"start": 1156.844, "end": 1171.61, "text": " digamos, destruir a la persona que ya es delincuente y, adem\u00e1s de delincuente, esa persona tiene un estado mental de total y absoluto descontrol.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42831711912188764, "is_candidate": true}, {"start": 1171.61, "end": 1177.833, "text": "Entonces, realmente, uno ve la gravedad del tipo de delito.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4264773901515704, "is_candidate": true}, {"start": 1177.833, "end": 1181.935, "text": "Por otro lado, el otro tema es que vivimos en un mundo donde todo se ve", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4520332457988918, "is_candidate": true}, {"start": 1183.611, "end": 1190.997, "text": " Antes pasaban muchas cosas similares, pero uno no ten\u00eda las dos minutos una c\u00e1mara donde ve\u00eda lo que estaba pasando, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.47147648372534157, "is_candidate": true}, {"start": 1190.997, "end": 1193.099, "text": "Ve\u00eda las escenas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5539255646891905, "is_candidate": false}, {"start": 1193.099, "end": 1201.185, "text": "Entonces, eso tambi\u00e9n le genera, digamos, como mucha m\u00e1s exposici\u00f3n al delito, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45170712092991183, "is_candidate": true}, {"start": 1201.185, "end": 1209.752, "text": "Porque nosotros objetivamente venimos logrando una baja de los delitos, pero es como decir algo poco cre\u00edble, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43176241104482316, "is_candidate": true}, {"start": 1209.752, "end": 1212.094, "text": "Porque, digamos, lo venimos logrando", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5891069429104266, "is_candidate": false}, {"start": 1213.163, "end": 1219.907, "text": " Pero mientras el hecho exista, va a ser dif\u00edcil decirles que baj\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9191618640258485, "is_candidate": false}, {"start": 1219.907, "end": 1222.048, "text": "Una \u00faltima pregunta, ministra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8894586969331093, "is_candidate": false}, {"start": 1222.048, "end": 1224.209, "text": "Viaja usted ma\u00f1ana a Brasil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9096007715383243, "is_candidate": false}, {"start": 1224.209, "end": 1230.272, "text": "\u00bfHay temas de seguridad, sobre todo referidos a la triple frontera, al terrorismo, qu\u00e9 hablar con Brasil?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9118165081384974, "is_candidate": false}, {"start": 1230.919, "end": 1247.682, "text": " S\u00ed, nosotros tenemos una agenda larga sobre los temas de tratados de extradici\u00f3n, tratados de antecedentes penales, intercambiar antecedentes penales, tenemos el tema de la triple frontera donde tenemos un trabajo", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3836086721779568, "is_candidate": true}, {"start": 1248.323, "end": 1270.236, "text": " de inteligencia com\u00fan entre los tres pa\u00edses, que hemos realizado hace muy poco el caso Barakat, que era un caso realmente muy importante, narcoterrorismo para decirlo de alguna manera, el caso del dinero que iba a la organizaci\u00f3n Hezbollah, que lo hicimos los tres pa\u00edses en conjunto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3725751412977619, "is_candidate": true}, {"start": 1270.236, "end": 1270.737, "text": "Despu\u00e9s tenemos", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7843940991687336, "is_candidate": false}, {"start": 1271.457, "end": 1284.843, "text": " el mismo problema Brasil-Argentina porque tenemos el intento de entrada permanente de droga de los pa\u00edses productores que tienen frontera o que son cercanos a nuestros pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37502088622542595, "is_candidate": true}, {"start": 1284.843, "end": 1297.108, "text": "Y ah\u00ed tenemos un problema com\u00fan, nosotros hemos hablado mucho con Brasil y yo charlando el otro d\u00eda con Moro por tel\u00e9fono comenc\u00e9 a charlar el tema de la integraci\u00f3n de los sistemas", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3835951987122189, "is_candidate": true}, {"start": 1298.428, "end": 1312.981, "text": " de vigilancia inteligente que ellos tienen en la frontera y que nosotros tambi\u00e9n, si nosotros podemos mirar simult\u00e1neamente lo que est\u00e1 pasando en Brasil y lo que est\u00e1 pasando en la Argentina, potenciamos much\u00edsimo nuestros recursos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3849615900927451, "is_candidate": true}, {"start": 1312.981, "end": 1315.824, "text": "As\u00ed que es una agenda, hay que entender", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4535788394861836, "is_candidate": true}, {"start": 1317.073, "end": 1321.037, "text": " cuando uno asume el gobierno todav\u00eda no sabe muy bien d\u00f3nde est\u00e1 parado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5022869552706927, "is_candidate": false}, {"start": 1321.037, "end": 1340.795, "text": "Hay que entender que asumieron van a ser 16 d\u00edas el d\u00eda que nosotros vayamos, as\u00ed que tambi\u00e9n hay que dejarlos asentarse un poco para poder tomar las agendas y seguramente a lo largo de este a\u00f1o uno va a poder profundizar mucho m\u00e1s los temas que adem\u00e1s muchos de ellos ya", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36313667050451903, "is_candidate": true}, {"start": 1343.077, "end": 1348.84, "text": " Tenemos un tema muy interesante con Brasil que es lo que se llama la persecuci\u00f3n en caliente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3892754923816145, "is_candidate": true}, {"start": 1348.84, "end": 1358.926, "text": "Es decir, si un delito empieza en Brasil y sigue en la Argentina en zona de frontera, puede la polic\u00eda brasilera cruzar y viceversa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4268344803000296, "is_candidate": true}, {"start": 1360.14, "end": 1362.062, "text": " Ese es un tema bien interesante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5460463972848677, "is_candidate": false}, {"start": 1362.062, "end": 1364.165, "text": "Pero hay que firmar un acuerdo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.959999560150715, "is_candidate": false}, {"start": 1364.165, "end": 1375.838, "text": "Se firm\u00f3 el primer acuerdo en el Mercosur y estuvimos todos de acuerdo y hoy en la agenda que lleg\u00f3 de Brasil est\u00e1 este tema, as\u00ed que creo que lo vamos a poder tratar y es bien interesante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45660593460976295, "is_candidate": true}, {"start": 1375.838, "end": 1377.42, "text": "Le agradezco mucho, Ministra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0074978756492015, "is_candidate": false}, {"start": 1377.42, "end": 1377.841, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0763827426367465, "is_candidate": false}, {"start": 1377.841, "end": 1379.763, "text": "Despu\u00e9s de la pausa, el Canciller Jorge For\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9250197525095751, "is_candidate": false}, {"start": 1419.39, "end": 1422.431, "text": " Bien, estoy, como les dec\u00eda, con el canciller Jorge For\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9708374947766073, "is_candidate": false}, {"start": 1422.431, "end": 1429.196, "text": "Ministro, la primera pregunta que le quiero hacer es sobre... Hay dos presidentes de Venezuela en este momento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.87689906807829, "is_candidate": false}, {"start": 1429.196, "end": 1434.78, "text": "Uno es Maduro y el otro es el presidente de la Asamblea Nacional, Juan... Guaid\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0060619960538735, "is_candidate": false}, {"start": 1434.78, "end": 1436.301, "text": "Guaid\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9984693257166263, "is_candidate": false}, {"start": 1436.301, "end": 1441.404, "text": "\u00bfCu\u00e1l de los dos presidentes reconoce la Argentina como presidente de Venezuela?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8771557979014172, "is_candidate": false}, {"start": 1442.224, "end": 1454.75, "text": " La Rep\u00fablica Argentina ha sido totalmente clara que para nosotros la autoridad leg\u00edtimamente constituida en Venezuela es la Asamblea Nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.856413170120641, "is_candidate": false}, {"start": 1454.75, "end": 1456.13, "text": "La Asamblea Nacional fue elegida en 1995", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8430092672102103, "is_candidate": false}, {"start": 1457.931, "end": 1467.257, "text": " al amparo de la constituci\u00f3n que se dict\u00f3 en el mandato del presidente Ch\u00e1vez en 1999, que cumpli\u00f3 con todos los pasos que estipula la constituci\u00f3n de Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8330937712303088, "is_candidate": false}, {"start": 1467.257, "end": 1471.14, "text": "Este es el \u00f3rgano que nosotros reconocemos como leg\u00edtimo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8999709426637613, "is_candidate": false}, {"start": 1471.14, "end": 1477.724, "text": "Los otros \u00f3rganos que est\u00e1n, el Supremo Tribunal Constitucional, la Asamblea Constituyente o el propio Maduro,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9074695607483493, "is_candidate": false}, {"start": 1477.964, "end": 1485.406, "text": " est\u00e1n en el ejercicio de un mandato que nosotros no reconocemos porque no fue hecho de acuerdo a su propia constituci\u00f3n previa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8253567034046727, "is_candidate": false}, {"start": 1485.406, "end": 1489.987, "text": "Cuando convocaron estas elecciones debieron haberlo hecho en conjunto con la Asamblea Nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8359349747742804, "is_candidate": false}, {"start": 1489.987, "end": 1490.908, "text": "No lo hicieron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9895775577528032, "is_candidate": false}, {"start": 1490.908, "end": 1493.368, "text": "Debieron haber permitido Observador Internacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8015100080826965, "is_candidate": false}, {"start": 1493.368, "end": 1494.249, "text": "No lo hicieron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9883549817970922, "is_candidate": false}, {"start": 1494.249, "end": 1498.61, "text": "Debiera haber habido la posibilidad de que participaran los l\u00edderes de la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.868203756765915, "is_candidate": false}, {"start": 1498.61, "end": 1500.77, "text": "Estaban presos o exilados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9643202196560724, "is_candidate": false}, {"start": 1500.77, "end": 1506.432, "text": "Cuando fue el d\u00eda de la votaci\u00f3n del 20 de mayo, solo pasaban a votar quienes ten\u00edan el carnet patri\u00f3tico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8696645696871674, "is_candidate": false}, {"start": 1506.892, "end": 1510.297, "text": " No se puede decir que fue una elecci\u00f3n transparente y leg\u00edtima.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.928206808894489, "is_candidate": false}, {"start": 1510.297, "end": 1512.219, "text": "Adem\u00e1s, la oposici\u00f3n no particip\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9004105167346085, "is_candidate": false}, {"start": 1512.219, "end": 1517.386, "text": "No solo que no particip\u00f3, sino que fue totalmente manejada, digamos, por el propio gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9379793926452257, "is_candidate": false}, {"start": 1517.386, "end": 1519.589, "text": "Por lo tanto, no es un gobierno leg\u00edtimo para nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8112179610957866, "is_candidate": false}, {"start": 1519.589, "end": 1523.213, "text": "Ahora, la Argentina ha tomado no solo la decisi\u00f3n de desconocer las...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.87968518529235, "is_candidate": false}, {"start": 1524.074, "end": 1528.578, "text": " la legitimidad del gobierno de Maduro, sino tambi\u00e9n otra serie de decisiones, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.922883312791322, "is_candidate": false}, {"start": 1528.578, "end": 1546.893, "text": "Creo que no... Digamos, en el grupo de Lima hemos tomado un conjunto de medidas que son diferentes para cada pa\u00eds, pero nosotros lo que hemos suspendido es el otorgamiento de visas diplom\u00e1ticas u oficiales a quienes sean miembros del gobierno de Maduro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8276073432878409, "is_candidate": false}, {"start": 1546.893, "end": 1548.094, "text": "\u00bfPueden venir?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9269020398574416, "is_candidate": false}, {"start": 1548.094, "end": 1549.215, "text": "\u00bfTendr\u00e1n que pedir visa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9049029541922511, "is_candidate": false}, {"start": 1549.215, "end": 1550.036, "text": "\u00bfTendr\u00e1n que consultar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.879360011645588, "is_candidate": false}, {"start": 1550.036, "end": 1552.198, "text": "Nosotros decidiremos si esto procede.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8688561125128457, "is_candidate": false}, {"start": 1552.698, "end": 1555.54, "text": " ten\u00edamos un acuerdo que era previamente autom\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9064891213687196, "is_candidate": false}, {"start": 1555.54, "end": 1567.669, "text": "Hemos emitido tambi\u00e9n una alerta financiera, previniendo a las empresas argentinas que quieren hacer negocios con empresas venezolanas, pero en particular con aquellas que est\u00e1n vinculadas al Estado venezolano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8297447268292035, "is_candidate": false}, {"start": 1568.53, "end": 1574.258, "text": " Estamos tomando una cantidad de medidas que reflejan el consenso que hemos alcanzado en el grupo de Lima.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.813491942235239, "is_candidate": false}, {"start": 1574.258, "end": 1583.29, "text": "Ministro, \u00bfpor qu\u00e9 todas las gestiones que se hicieron para una soluci\u00f3n negociada de la crisis venezolana fracasaron?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8818124952158815, "is_candidate": false}, {"start": 1583.891, "end": 1591.454, "text": " A ver, no hay una voluntad clara del r\u00e9gimen de Maduro de alcanzar una soluci\u00f3n negociada y una salida democr\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8461267122273011, "is_candidate": false}, {"start": 1591.454, "end": 1602.037, "text": "Quieren preservarse en el poder y todas las negociaciones sucesivas con distintos grupos de amistad, que fueron m\u00e1s de seis, siete, todas se fueron dilatando porque era ganar tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8584755905109833, "is_candidate": false}, {"start": 1602.037, "end": 1608.759, "text": "Y la verdad que han ganado una cantidad de tiempo enorme al amparo de que iba a haber una soluci\u00f3n que nunca terminaba consolid\u00e1ndose.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8975860960082744, "is_candidate": false}, {"start": 1611.138, "end": 1618.184, "text": " \u00bfQu\u00e9 posibilidad hay de encontrar una soluci\u00f3n para la crisis humanitaria, que es lo m\u00e1s urgente ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8370398060418683, "is_candidate": false}, {"start": 1618.184, "end": 1630.935, "text": "La gente no tiene para comer, no tiene remedio, se muere innecesariamente, se van el exilio y el \u00e9xodo venezolano, 3 millones de venezolanos afuera, no s\u00e9 cu\u00e1ntos hay en la Argentina, pero hay... M\u00e1s de 150.000.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9466404910601879, "is_candidate": false}, {"start": 1630.935, "end": 1631.315, "text": "M\u00e1s de 150.000.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.974913060728226, "is_candidate": false}, {"start": 1634.858, "end": 1638.74, "text": " \u00bfQu\u00e9 posibilidades hay de enfocarse en ese aspecto del problema?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8880654411017943, "is_candidate": false}, {"start": 1638.74, "end": 1643.102, "text": "En esto el papel de Naciones Unidas es clave, absolutamente fundamental.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8804122198504538, "is_candidate": false}, {"start": 1643.102, "end": 1654.287, "text": "Es la instituci\u00f3n del mundo multilateral que est\u00e1 en condiciones de declarar que estamos en una emergencia y que se necesitan abrir los canales para que llegue la asistencia humanitaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8107324279965346, "is_candidate": false}, {"start": 1654.927, "end": 1668.575, "text": " En eso tiene que ser el Secretario General quien tome una actitud enormemente proactiva y logre, con el auxilio de otros pa\u00edses clave a nivel mundial o en el escenario internacional, a persuadir a las autoridades venezolanas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8973049662073707, "is_candidate": false}, {"start": 1668.575, "end": 1670.516, "text": "\u00bfQui\u00e9n tiene el ludible abrir esto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9317628839862723, "is_candidate": false}, {"start": 1670.516, "end": 1676.26, "text": "\u00bfDe alg\u00fan modo el \u00e9xodo de los venezolanos, los m\u00e1s de 3 millones y medio que han salido de Venezuela?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9024762883346694, "is_candidate": false}, {"start": 1676.92, "end": 1685.71, "text": " terminan siendo como alg\u00fan paliativo para la propia Venezuela, que tiene que atender menos gente porque est\u00e1n afuera, que se agarran cargo otros pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8717318823443994, "is_candidate": false}, {"start": 1685.71, "end": 1687.712, "text": "Eso es terrible en la historia de una naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8817396928939745, "is_candidate": false}, {"start": 1687.712, "end": 1689.595, "text": "Esto es lo que nosotros no podemos aceptar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8631879301686689, "is_candidate": false}, {"start": 1689.595, "end": 1695.421, "text": "Y quien tiene mucho de la llave para destrabar esta llegada de asistencia humanitaria es Naciones Unidas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8746998477332887, "is_candidate": false}, {"start": 1695.421, "end": 1696.703, "text": "\u00bfY qu\u00e9 est\u00e1 haciendo Naciones Unidas ahora?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.012029551283477, "is_candidate": false}, {"start": 1697.367, "end": 1710.659, "text": " Naciones Unidas ha hecho algunas gestiones, las hace a nivel del ACNUR, hay algunos otros organismos, pero es una gesti\u00f3n plena del Secretario General Pol\u00edtica quien abre las puertas de la asistencia humanitaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8554833798005619, "is_candidate": false}, {"start": 1710.659, "end": 1711.82, "text": "\u00bfY eso no se est\u00e1 haciendo ahora?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9565597271247098, "is_candidate": false}, {"start": 1711.82, "end": 1712.26, "text": "Por ahora no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1350990272286074, "is_candidate": false}, {"start": 1713.461, "end": 1721.185, "text": " Los pa\u00edses que la hemos pedido no hemos tenido \u00e9xito y no tenemos adem\u00e1s los canales como para lograr que esto lo acepten.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8580004699650343, "is_candidate": false}, {"start": 1721.185, "end": 1722.726, "text": "Naciones Unidas s\u00ed lo tiene.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8584200093532603, "is_candidate": false}, {"start": 1722.726, "end": 1731.55, "text": "Los 12 pa\u00edses del Grupo de Lima, por primera vez veo en Am\u00e9rica Latina que 12 pa\u00edses", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8839897168752817, "is_candidate": false}, {"start": 1732.39, "end": 1741.293, "text": " tienen una posici\u00f3n com\u00fan con respecto de un r\u00e9gimen absolutamente con todas las caracter\u00edsticas de una dictadura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.891413015086511, "is_candidate": false}, {"start": 1741.293, "end": 1749.936, "text": "\u00bfEsto es posible por el cambio ideol\u00f3gico en la regi\u00f3n, o en los presidentes de la regi\u00f3n, en los gobiernos de la regi\u00f3n, o hubiera sido de cualquier manera?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8155918282098534, "is_candidate": false}, {"start": 1749.936, "end": 1752.237, "text": "A ver, creo que la flagrancia", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8786469932106927, "is_candidate": false}, {"start": 1752.977, "end": 1767.254, "text": " de los hechos que la conforman en una dictadura es tan terrible que a\u00fan aquellos pa\u00edses que en su percepci\u00f3n ideol\u00f3gica pod\u00edan tener una visi\u00f3n m\u00e1s atenuada que otros de los que est\u00e1bamos en el Grupo de Lima, no pueden sino coincidir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8650916005288377, "is_candidate": false}, {"start": 1767.774, "end": 1778.401, "text": " que hay una dictadura y que hay que luchar y que la dictadura que existe en Venezuela es vergonzante para toda Am\u00e9rica Latina y vergonzante para la naci\u00f3n en la que cada uno de ellos est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8754281325890959, "is_candidate": false}, {"start": 1778.401, "end": 1797.334, "text": "Por eso hay cosas muy, muy importantes que tienen que ser vistas porque hay momentos que pa\u00edses que en este momento todav\u00eda est\u00e1n dudando si hay o no una dictadura, son pa\u00edses que tienen una trayectoria democr\u00e1tica extraordinaria y que no pueden aceptar que se pueda considerar como un gobierno leg\u00edtimo lo que est\u00e1 pasando en Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8351571589674026, "is_candidate": false}, {"start": 1797.874, "end": 1799.574, "text": " Y usted sabe de los pa\u00edses que hablo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8528366432273254, "is_candidate": false}, {"start": 1799.574, "end": 1801.335, "text": "\u00bfSe refiere a M\u00e9xico o a Espa\u00f1a?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9395984974389522, "is_candidate": false}, {"start": 1801.335, "end": 1808.696, "text": "Hay muchos pa\u00edses de nuestra regi\u00f3n que tienen que mirar porque son pa\u00edses que han defendido la democracia y han dado un ejemplo de democracia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8646500568650902, "is_candidate": false}, {"start": 1808.696, "end": 1814.798, "text": "Y no hay que ir a consultar ning\u00fan manual, Joaqu\u00edn, para saber d\u00f3nde hay o d\u00f3nde no hay democracia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8525528223551474, "is_candidate": false}, {"start": 1814.798, "end": 1825.44, "text": "Lo que vive Venezuela, lo que vimos el domingo con una camioneta que se aproxima y se lleva aberrantemente un l\u00edder de la oposici\u00f3n, estamos claros que no estamos viviendo en democracia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8647301294205046, "is_candidate": false}, {"start": 1826.4, "end": 1834.784, "text": " todos los pa\u00edses de la regi\u00f3n recordamos lo que nos pas\u00f3 a cada uno de nosotros en esas etapas y sabemos reconocer exactamente lo que vive Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.856008120702233, "is_candidate": false}, {"start": 1834.784, "end": 1842.708, "text": "Entonces, esta coincidencia que hoy tienen el grupo de los 12 pa\u00edses tiene este sustrato de que hay un punto donde la libertad", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.849440815236989, "is_candidate": false}, {"start": 1843.328, "end": 1849.953, "text": " es plena, donde la democracia tiene que estar vigente, donde el respeto a los derechos humanos tiene que estar presente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9018451736826317, "is_candidate": false}, {"start": 1849.953, "end": 1853.456, "text": "A los derechos humanos adem\u00e1s no tiene fronteras, eso ya hay una doctrina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9919489895214324, "is_candidate": false}, {"start": 1853.456, "end": 1866.085, "text": "Esto ya lo hab\u00edamos establecido previamente, y por eso pudimos en el Mercosur dejar de lado a Venezuela, porque no estaba cumpliendo con la carta democr\u00e1tica que tiene el Mercosur, que era el compromiso de Ushuaia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9038344921824419, "is_candidate": false}, {"start": 1866.085, "end": 1870.789, "text": "Y hay otros organismos que lo debieran poder hacer, pero que no pueden por un juego de votos y el consenso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8635140322289175, "is_candidate": false}, {"start": 1871.889, "end": 1873.691, "text": " Esto va contra la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9336634302484202, "is_candidate": false}, {"start": 1873.691, "end": 1882.116, "text": "Por el consenso no logramos que la gente tenga medicamentos, que la gente tenga comida, que recuperen la posibilidad de luchar por su democracia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8679925637452801, "is_candidate": false}, {"start": 1882.116, "end": 1882.376, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8616963021545572, "is_candidate": false}, {"start": 1882.376, "end": 1885.078, "text": "Porque tenemos que defender el mecanismo del consenso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8309776985443138, "is_candidate": false}, {"start": 1885.078, "end": 1889.741, "text": "Por favor, los organismos no son organismos para tener su propia realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9021169606887134, "is_candidate": false}, {"start": 1889.741, "end": 1893.904, "text": "Tienen que estar al servicio de los pueblos, y los pueblos tienen claro qu\u00e9 es lo que es la democracia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8877404498683167, "is_candidate": false}, {"start": 1894.947, "end": 1907.059, "text": " Ministro, el otro tema es que ustedes pasado ma\u00f1ana van a ir, usted y el Presidente, van a ir a Brasil, por primera vez los Presidentes Macri y Jair Bolsonaro se van a reunir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9213648559125319, "is_candidate": false}, {"start": 1907.059, "end": 1911.583, "text": "En la agenda me parece que hay una prioridad que es la econom\u00eda, \u00bfo no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.960430968145261, "is_candidate": false}, {"start": 1912.123, "end": 1913.003, "text": " todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0156924512558647, "is_candidate": false}, {"start": 1913.003, "end": 1918.205, "text": "La verdad que es una primera visita sumamente importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8293683619644745, "is_candidate": false}, {"start": 1918.205, "end": 1934.109, "text": "El Presidente va acompa\u00f1ado por un grupo, como usted ya habl\u00f3, est\u00e1 yendo la Ministra de Seguridad, est\u00e1 yendo el Ministro de Hacienda, est\u00e1 yendo el Ministro de Defensa, est\u00e1 yendo el Ministro de Justicia, estoy viajando yo tambi\u00e9n, el Secretario de Asuntos de Estrategia, o sea, vamos para", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8919954204082291, "is_candidate": false}, {"start": 1935.189, "end": 1941.975, "text": " Percibir, trabajar, en qu\u00e9 \u00e1reas tenemos que trabajar en conjunto y en todos los temas, no solamente los econ\u00f3micos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9248745138717782, "is_candidate": false}, {"start": 1941.975, "end": 1947.961, "text": "Es cierto que lo econ\u00f3mico y comercial tiene una relativa preminencia en funci\u00f3n de los tiempos que nos toca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7944551967268237, "is_candidate": false}, {"start": 1947.961, "end": 1952.645, "text": "Estamos en un proceso negociador con la Uni\u00f3n Europea que tiene que tomar ciertas definiciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9534024293580052, "is_candidate": false}, {"start": 1952.645, "end": 1953.506, "text": "\u00bfEres optimista sobre eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.904696074968873, "is_candidate": false}, {"start": 1953.646, "end": 1983.366, "text": " A ver, tenemos que seguir, es optimista la posibilidad de llegar a un acuerdo, tenemos que lograr definiciones, y como acaba de decir la Ministra de Seguridad, Patricia, est\u00e1n en los primeros 16 d\u00edas de gobierno, est\u00e1n recibiendo los dossiers, tenemos que compartir con ellos nuestra visi\u00f3n, tenemos que compartir la visi\u00f3n del Mercosur, a ver c\u00f3mo podemos hacer para que el Mercosur tenga un mayor relacionamiento externo, un relacionamiento externo que lo haga m\u00e1s adecuado a lo que es las corrientes de comercio internacional, pero tambi\u00e9n tenemos que hablar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8706884549229608, "is_candidate": false}, {"start": 1983.806, "end": 1988.831, "text": " de la pol\u00edtica, tenemos que hablar de la pol\u00edtica en el sentido de la estrategia regional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8618520236319177, "is_candidate": false}, {"start": 1988.831, "end": 2000.962, "text": "Venezuela nos plantea un desaf\u00edo muy concreto, tenemos el tema de Nicaragua, tenemos el problema migratorio que los est\u00e1 afectando a todos en la regi\u00f3n, porque Brasil est\u00e1 teniendo un impacto realmente importante en la frontera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8817852439547093, "is_candidate": false}, {"start": 2003.044, "end": 2010.226, "text": " La zona al sur de Venezuela est\u00e1 generando una cantidad de pisotias que se van al ganado brasile\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8839061089995349, "is_candidate": false}, {"start": 2010.226, "end": 2025.531, "text": "Tienen toda una poblaci\u00f3n que est\u00e1 siendo afectada por el sarampi\u00f3n, que Brasil no ten\u00eda sarampi\u00f3n y lo est\u00e1 teniendo como epidemia en la zona norte de su pa\u00eds, fruto de esta migraci\u00f3n que llega sin medicamentos, sin alimentos, con una cantidad de carencias terribles.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8546936766534567, "is_candidate": false}, {"start": 2025.531, "end": 2026.652, "text": "O sea, hay muchos temas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9054566284104735, "is_candidate": false}, {"start": 2026.652, "end": 2030.013, "text": "Tenemos que ver c\u00f3mo nos vemos Brasil y Argentina en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8265255731267318, "is_candidate": false}, {"start": 2030.433, "end": 2048.653, "text": " hemos tenido pr\u00e1cticamente 35 a\u00f1os en este dise\u00f1o de la integraci\u00f3n, porque el MERCOSUR no es solamente el MERCOSUR como la herramienta de la uni\u00f3n aduanera, el MERCOSUR fue la superaci\u00f3n de los conflictos, como usted lo recuerda, y una forma, el lema inicial del MERCOSUR era juntos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8636670291720816, "is_candidate": false}, {"start": 2049.173, "end": 2050.214, "text": " para crecer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9743413023209937, "is_candidate": false}, {"start": 2050.214, "end": 2052.236, "text": "Que no se dice de qu\u00e9 manera ten\u00edamos que crecer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9393105011463773, "is_candidate": false}, {"start": 2052.236, "end": 2053.817, "text": "Podr\u00edamos hacerlo de muchas maneras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9358445515094466, "is_candidate": false}, {"start": 2053.817, "end": 2055.999, "text": "Lo que quer\u00edamos era presentarnos ante el mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.881656936119953, "is_candidate": false}, {"start": 2055.999, "end": 2057.06, "text": "Estar juntos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9236154493718353, "is_candidate": false}, {"start": 2057.06, "end": 2062.284, "text": "Juntos para dar una visi\u00f3n desde el sur hacia el mundo y crecer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8668794914591649, "is_candidate": false}, {"start": 2062.284, "end": 2063.905, "text": "Hacer que nuestros pa\u00edses vivan mejor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8382548612677719, "is_candidate": false}, {"start": 2063.905, "end": 2067.969, "text": "O sea, 35 a\u00f1os despu\u00e9s es bueno que pensemos d\u00f3nde vamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9331288100910644, "is_candidate": false}, {"start": 2067.969, "end": 2071.632, "text": "Claro que este no va a ser el momento que vamos a decidir c\u00f3mo qued\u00f3 todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9494768857247176, "is_candidate": false}, {"start": 2071.632, "end": 2073.213, "text": "Pero estamos abriendo las puertas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8621052867315306, "is_candidate": false}, {"start": 2073.213, "end": 2074.254, "text": "Estamos conoci\u00e9ndonos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9092795744883034, "is_candidate": false}, {"start": 2074.874, "end": 2087.764, "text": " El presidente va a tener la primera oportunidad de percibir al presidente Bolsonaro en persona, como a su vez el presidente Bolsonaro va a ver c\u00f3mo es Macri, qu\u00e9 tipo de hombre es, c\u00f3mo juega con sus palabras, que es una cosa sumamente importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9505661800700549, "is_candidate": false}, {"start": 2087.764, "end": 2092.727, "text": "La diplomacia presidencial hoy tiene un valor sumamente acrecentado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8594116959777147, "is_candidate": false}, {"start": 2092.727, "end": 2095.77, "text": "Usted lo vio lo que signific\u00f3 durante el G-20.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8590749194940526, "is_candidate": false}, {"start": 2095.77, "end": 2099.853, "text": "Macri tiene un rol de l\u00edder internacional impresionante, que le permite hablar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8812295086049086, "is_candidate": false}, {"start": 2100.453, "end": 2104.496, "text": " con una perfecta comodidad y en igualdad, con una cantidad de l\u00edderes internacionales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8341892137160861, "is_candidate": false}, {"start": 2104.496, "end": 2107.438, "text": "Bueno, y esto lo vamos ahora a desarrollar de a poco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9573626609078288, "is_candidate": false}, {"start": 2107.438, "end": 2109.6, "text": "\u00bfUsted habl\u00f3 con el canciller brasile\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0121127444268994, "is_candidate": false}, {"start": 2109.6, "end": 2116.025, "text": "Yo ya estuve reunido en dos oportunidades con \u00e9l, lo volv\u00ed a encontrar en la transmisi\u00f3n del mando el primero de enero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9213264587782283, "is_candidate": false}, {"start": 2116.025, "end": 2123.891, "text": "El presidente Macri habl\u00f3 en tres oportunidades entre el momento en que fue electo y ahora que llegamos a Brasil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8904147721486307, "is_candidate": false}, {"start": 2124.731, "end": 2148.256, "text": " muchos de nuestros ministros, el caso de... o sea, como cont\u00f3 Patricia Burgos reci\u00e9n, ella ya ha estado en contacto con Moro, el Ministro de Justicia lo conoce a Moro de otras reuniones que ellos han tenido, el Ministro de Hacienda ha estado hablando con Guedes su par, Dante Sica ha hablado con Guedes y ha hablado con Troillo, que es en realidad el que lleva la parte de Comercio e Industria, o sea, estamos...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9131332086238062, "is_candidate": false}, {"start": 2148.997, "end": 2162.912, "text": " Es imposible que un pa\u00eds de la envergadura que es Brasil, que es nuestro vecino, al que estamos unidos hist\u00f3ricamente por tantos lazos, no solo hist\u00f3rico, geogr\u00e1fico, pol\u00edtico, sino por nuestra econom\u00eda, que nosotros no le demos una atenci\u00f3n especial\u00edsima.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8880947907609056, "is_candidate": false}, {"start": 2162.912, "end": 2166.876, "text": "Y entiendo que ellos tambi\u00e9n, porque estamos unidos por la geograf\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.876157763670431, "is_candidate": false}, {"start": 2167.757, "end": 2170.299, "text": " Querramos o no, vamos a estar juntos los dos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9239496815865199, "is_candidate": false}, {"start": 2170.299, "end": 2173.861, "text": "\u00bfCu\u00e1l ser\u00eda para usted el final ideal de la visita de ma\u00f1ana?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9796426931492658, "is_candidate": false}, {"start": 2173.861, "end": 2179.764, "text": "Por supuesto, no hablando de la relaci\u00f3n ideal o de los acuerdos ideales, porque eso lleva su tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8848009216396682, "is_candidate": false}, {"start": 2179.764, "end": 2188.93, "text": "Empezar a trabajar juntos en todos los temas que tenemos por delante, que para nosotros, algunos de ellos, vienen de los tres a\u00f1os de gesti\u00f3n que ya tiene la administraci\u00f3n del presidente Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.925216472750639, "is_candidate": false}, {"start": 2189.23, "end": 2217.872, "text": " y que ellos empiezan a tomar, pero que tienen que ver con el relacionamiento externo del Mercosur, con la visi\u00f3n de c\u00f3mo combatimos, por ejemplo, como lo acaba de decir Patricia Burrich, al narcotr\u00e1fico, c\u00f3mo seguimos el tema del delito transnacional, c\u00f3mo seguimos los temas de lavado de dinero, que como usted ha visto ya le cont\u00f3 algunas acciones que ya se est\u00e1n tomando, cu\u00e1l es la visi\u00f3n que tenemos en los organismos multilaterales, qu\u00e9 ejercicios en com\u00fan nosotros tenemos algo que es fundamental en el relacionamiento con Brasil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8964533399974155, "is_candidate": false}, {"start": 2218.192, "end": 2223.338, "text": " Nosotros tenemos en uno de los pilares de nuestra relaci\u00f3n las relaciones en materia de energ\u00eda nuclear.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8597455359955133, "is_candidate": false}, {"start": 2223.338, "end": 2226.501, "text": "Los dos pa\u00edses somos con capacidad nuclear.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9022919277654564, "is_candidate": false}, {"start": 2226.501, "end": 2233.108, "text": "Hemos firmado uno de los documentos m\u00e1s importantes que es una renuncia al uso de la fuerza nuclear, de los elementos nucleares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.851469458107625, "is_candidate": false}, {"start": 2233.408, "end": 2235.149, "text": " para con fines b\u00e9licos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8982322132374744, "is_candidate": false}, {"start": 2235.149, "end": 2242.776, "text": "Somos una regi\u00f3n que demuestra tener una actitud pac\u00edfica en algo que lo queremos usar s\u00f3lo para beneficio de nuestro pueblo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8622786055957944, "is_candidate": false}, {"start": 2242.776, "end": 2252.403, "text": "Y este tema es angular, no s\u00f3lo para Argentina y Brasil, sino para la comunidad internacional, llamemos as\u00ed, del mundo nuclear, el papel que Argentina y Brasil tienen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8353238086357986, "is_candidate": false}, {"start": 2252.403, "end": 2253.124, "text": "Y esto parte", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8696448192662105, "is_candidate": false}, {"start": 2253.684, "end": 2266.689, "text": " de aquel d\u00eda que m\u00e1s de 35 a\u00f1os atr\u00e1s decidimos superar los conflictos y ponernos en una posici\u00f3n sin hip\u00f3tesis de conflicto y s\u00ed con un esfuerzo de cooperaci\u00f3n para crecer en todos los planos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8809041571698494, "is_candidate": false}, {"start": 2266.689, "end": 2270.051, "text": "D\u00e9jeme hacer una \u00faltima pregunta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8874582094385509, "is_candidate": false}, {"start": 2270.051, "end": 2277.133, "text": "El presidente Macri ven\u00eda con una importante prestigio internacional, despu\u00e9s tuvimos la crisis cambiaria, la corrida cambiaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9023741461700642, "is_candidate": false}, {"start": 2277.133, "end": 2280.575, "text": "Despu\u00e9s de esa crisis, el prestigio del presidente Macri sigui\u00f3", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9354659143008437, "is_candidate": false}, {"start": 2282.116, "end": 2285.399, "text": " igual, se puso en duda en algunos sectores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8565123191045069, "is_candidate": false}, {"start": 2285.399, "end": 2302.315, "text": "A ver, el presidente Macri construy\u00f3, pong\u00e1mosle en los dos a\u00f1os y medio, hasta la crisis de julio, un capital de una persona que tiene propuestas razonables, que tiene una capacidad de di\u00e1logo, que tiene una visi\u00f3n para los argentinos y para los argentinos en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.867436929069275, "is_candidate": false}, {"start": 2302.315, "end": 2305.258, "text": "Cuando lleg\u00f3 el momento de la crisis, como usted lo recordar\u00e1 Joaqu\u00edn,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.971340455319121, "is_candidate": false}, {"start": 2305.958, "end": 2312.222, "text": " los grandes pa\u00edses, los grandes l\u00edderes, todos les dijeron, miren, no se llega a donde ustedes quieren ir sin pasar por alguna dificultad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8335877033517624, "is_candidate": false}, {"start": 2312.222, "end": 2314.743, "text": "Por lo tanto, presidente, usted persista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8120339062173093, "is_candidate": false}, {"start": 2314.743, "end": 2320.086, "text": "Y lo ratificaron, lo ratificaron con el apoyo, con el voto en el Fondo Monetario Internacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9012400593010066, "is_candidate": false}, {"start": 2320.786, "end": 2326.408, "text": " ratificaron con una cantidad de gestos que dec\u00edan, miren, sabemos que el momento es dif\u00edcil, pero persistan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8127689003929094, "is_candidate": false}, {"start": 2326.408, "end": 2332.69, "text": "Y cuando vinieron ac\u00e1 para la reuni\u00f3n de l\u00edderes del G20, esto qued\u00f3 claramente demostrado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8397396708057873, "is_candidate": false}, {"start": 2332.69, "end": 2344.153, "text": "El aprecio y la valoraci\u00f3n positiva que hacen de Macri como un l\u00edder que representa una regi\u00f3n del mundo que a lo mejor no ha estado tan presente en la agenda internacional, pero que lo est\u00e1 a trav\u00e9s de su figura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8517709329025084, "is_candidate": false}, {"start": 2344.153, "end": 2348.515, "text": "Y que esto es v\u00e1lido y que tenemos que persistir en el camino que estamos llevando adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8277141569305946, "is_candidate": false}, {"start": 2349.315, "end": 2351.876, "text": " que es dif\u00edcil, que nos exige sacrificio a todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8668672544593875, "is_candidate": false}, {"start": 2351.876, "end": 2357.817, "text": "Inclusive hay gente que lo sufre m\u00e1s que otros, pero que es la \u00fanica forma de llegar a una salida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8492261804558394, "is_candidate": false}, {"start": 2357.817, "end": 2358.798, "text": "Le agradezco much\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9269014518774568, "is_candidate": false}, {"start": 2358.798, "end": 2360.058, "text": "Al contrario, \u00bfpor qui\u00e9n usted?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9522178923632283, "is_candidate": false}, {"start": 2360.058, "end": 2360.418, "text": "Una pausa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9951879398725607, "is_candidate": false}, {"start": 2378.408, "end": 2386.657, "text": " Bien, mi amiga, mi colega Carolina Moroso, que hoy nos va a hablar, vamos a seguir con el tema Venezuela, que es el tema del que habla todo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9692640151563519, "is_candidate": false}, {"start": 2386.657, "end": 2396.868, "text": "Absolutamente, el tema del que habla todo el mundo y es tan pero tan compleja la realidad venezolana que vale la pena repasar, porque si ya el mundo entero estaba alarmado por la asunci\u00f3n de Nicol\u00e1s Maduro,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7708677052830948, "is_candidate": false}, {"start": 2397.348, "end": 2418.566, "text": " recordemos tuvo un rechazo a lo largo y a lo ancho del planeta regionalmente por el grupo de Lima que a excepci\u00f3n de M\u00e9xico dijo que no reconoc\u00eda como leg\u00edtimo al gobierno de Nicol\u00e1s Maduro y exhortaba a llamar a elecciones pero tambi\u00e9n por supuesto superpotencias los Estados Unidos tiene una posici\u00f3n clara con respecto a Venezuela y la ilegitimidad del nuevo mandato de Maduro que lo dejar\u00eda en el poder hasta 2025.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7895274320003991, "is_candidate": false}, {"start": 2421.388, "end": 2425.092, "text": " Y ya ha expresado \u00e9l que hay para \u00e9l revoluci\u00f3n bolivariana para rato.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7800323202788311, "is_candidate": false}, {"start": 2425.092, "end": 2429.115, "text": "Bueno, por supuesto, tambi\u00e9n la Uni\u00f3n Europea se ha expresado al respecto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7856045342819897, "is_candidate": false}, {"start": 2429.115, "end": 2432.198, "text": "Venezuela tiene algunos aliados regionalmente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7628733711658915, "is_candidate": false}, {"start": 2432.198, "end": 2435.421, "text": "Bueno, Nicaragua, Cuba, nada m\u00e1s, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9296877762237394, "is_candidate": false}, {"start": 2435.421, "end": 2436.882, "text": "Hay Bolivia, hay Bolivia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7539725418693461, "is_candidate": false}, {"start": 2437.483, "end": 2441.727, "text": " y Bolivia, pero por fuera de ese... Bueno, El Salvador tambi\u00e9n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7404815780396876, "is_candidate": false}, {"start": 2441.727, "end": 2449.534, "text": "De ese pu\u00f1ado de presidentes que fueron junto con el Diocetia del Sur, un pa\u00eds tambi\u00e9n reconocido por un pu\u00f1ado de pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8260017542194217, "is_candidate": false}, {"start": 2449.534, "end": 2451.736, "text": "Bueno, pero tambi\u00e9n una alianza estrat\u00e9gica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7212738659755337, "is_candidate": false}, {"start": 2451.736, "end": 2454.498, "text": "Hablaba con un colega venezolano con China y con Rusia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7789433394706501, "is_candidate": false}, {"start": 2454.498, "end": 2455.74, "text": "Que habr\u00e1 que ver c\u00f3mo juega.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9121350956158824, "is_candidate": false}, {"start": 2456.78, "end": 2463.406, "text": " en todo este mapa de rechazos y repudios y alianzas de Venezuela con el mundo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7105789752065903, "is_candidate": false}, {"start": 2463.406, "end": 2473.254, "text": "Lo cierto es que la situaci\u00f3n es muy, muy dram\u00e1tica y despu\u00e9s de la asunci\u00f3n m\u00e1s controvertida en la historia de Venezuela y m\u00e1s conflictiva vino lo que no pens\u00e1bamos que iba a venir nunca.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6967152302962233, "is_candidate": false}, {"start": 2473.254, "end": 2475.656, "text": "Un segundo presidente, un presidente paralelo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.992214812513922, "is_candidate": false}, {"start": 2475.996, "end": 2477.117, "text": " Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7660017306597802, "is_candidate": false}, {"start": 2477.117, "end": 2484.661, "text": "Bueno, record\u00e1s vos que habl\u00e1bamos siempre de esta doble asamblea que hay en Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8229011286462165, "is_candidate": false}, {"start": 2484.661, "end": 2503.312, "text": "Por un lado, la Asamblea Nacional electa democr\u00e1ticamente en lo que fue quiz\u00e1s la \u00faltima elecci\u00f3n real que tuvo Venezuela, o la \u00faltima elecci\u00f3n grande real que tuvo Venezuela, porque luego vino la Asamblea Nacional Constituyente, que es b\u00e1sicamente un ap\u00e9ndice del gobierno venezolano, del poder ejecutivo en Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7505542187406662, "is_candidate": false}, {"start": 2503.732, "end": 2507.936, "text": " Bueno, y apareci\u00f3 en este cuadro de situaci\u00f3n Juan Guaid\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7845531769904389, "is_candidate": false}, {"start": 2507.936, "end": 2508.897, "text": "\u00bfQui\u00e9n es Juan Guaid\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8309136801710286, "is_candidate": false}, {"start": 2508.897, "end": 2511.06, "text": "Juan Guaid\u00f3 pertenece a Voluntad Popular.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7752349861059884, "is_candidate": false}, {"start": 2511.06, "end": 2514.924, "text": "Voluntad Popular es el partido pol\u00edtico que lidera Leopoldo L\u00f3pez.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7553009405183461, "is_candidate": false}, {"start": 2514.924, "end": 2515.724, "text": "\u00bfRecuerdan?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9703342244611077, "is_candidate": false}, {"start": 2515.724, "end": 2523.653, "text": "Leopoldo L\u00f3pez es un preso pol\u00edtico, hoy en prisi\u00f3n domiciliaria, que se convirti\u00f3 un poco en un emblema de la persecuci\u00f3n pol\u00edtica en Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6735699526047235, "is_candidate": false}, {"start": 2523.653, "end": 2524.974, "text": "Por supuesto, no es el \u00fanico, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.642712987038301, "is_candidate": false}, {"start": 2526.495, "end": 2538.926, "text": " es larga, digo, de hecho, ha habido hasta un concejal con una muerte muy dudosa recientemente el a\u00f1o pasado, el concejal Alb\u00e1n, despu\u00e9s Requesens, por supuesto, Ledesma, exalcalde de Caracas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.69632714751299, "is_candidate": false}, {"start": 2538.926, "end": 2547.413, "text": "Bueno, Juan Guaid\u00f3 aparece, obviamente, con la autor\u00eda que le confiere... Es un legislador elegido en elecciones normales y democr\u00e1ticas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7386417058728174, "is_candidate": false}, {"start": 2547.413, "end": 2548.795, "text": "Exactamente, democr\u00e1ticas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7851685814326341, "is_candidate": false}, {"start": 2549.895, "end": 2558.101, "text": " Aparece como presidente titular de la Asamblea Nacional, digamos, la Asamblea Nacional que lidera la oposici\u00f3n en Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.712943241054146, "is_candidate": false}, {"start": 2558.101, "end": 2562.884, "text": "Y bueno, Juan Guaid\u00f3 dice, yo puedo ser... El presidente interino.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7570903202713921, "is_candidate": false}, {"start": 2562.884, "end": 2574.011, "text": "Tengo la disposici\u00f3n para ser presidente interino, que es un poco lo que reclaman algunas coaliciones de gobiernos y los pa\u00edses del mundo, y sobre todo tambi\u00e9n regionalmente, que es", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8163758603064817, "is_candidate": false}, {"start": 2574.591, "end": 2580.414, "text": " que a partir de la legitimidad que s\u00ed tiene la Asamblea Nacional, convoque a elecciones libres.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7928496796675393, "is_candidate": false}, {"start": 2580.414, "end": 2581.815, "text": "Para convocar a elecciones libres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0271615482567136, "is_candidate": false}, {"start": 2581.815, "end": 2583.936, "text": "Exactamente, para convocar a elecciones libres.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8623569092685224, "is_candidate": false}, {"start": 2583.936, "end": 2593.401, "text": "Una persona muy joven, una persona de 35 a\u00f1os, al igual que otros dirigentes opositores que realmente llaman la atenci\u00f3n porque son gente muy joven.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8233433572168455, "is_candidate": false}, {"start": 2594.661, "end": 2601.103, "text": " Bueno, y por supuesto, ayer el mundo se encontraba, y vamos a verla porque realmente es incre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6971247071270712, "is_candidate": false}, {"start": 2601.103, "end": 2607.444, "text": "Antes de ver estos tuits, le voy a pedir a la producci\u00f3n que alistemos el video porque nos encontr\u00e1bamos con estas im\u00e1genes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7017236372837543, "is_candidate": false}, {"start": 2607.444, "end": 2614.166, "text": "A plena luz del d\u00eda, en la autopista Caracas-La Guaira, suced\u00eda esto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6965438137376101, "is_candidate": false}, {"start": 2614.166, "end": 2617.106, "text": "Esta detenci\u00f3n por parte de un comando del SEBIN.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7877883237844676, "is_candidate": false}, {"start": 2617.106, "end": 2619.327, "text": "Guaid\u00f3 iba seguramente en esa camioneta, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8966857567939907, "is_candidate": false}, {"start": 2619.327, "end": 2620.067, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8600281951475037, "is_candidate": false}, {"start": 2620.067, "end": 2622.668, "text": "Y un comando del SEBIN llega, bueno...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8533655725578317, "is_candidate": false}, {"start": 2624.248, "end": 2629.034, "text": " El SEBINE es el Servicio Bolivariano de Inteligencia Nacional.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8111111469742613, "is_candidate": false}, {"start": 2629.034, "end": 2639.247, "text": "Hoy hablaba con un colega venezolano tristemente conocida como la polic\u00eda pol\u00edtica de Venezuela, porque el problema de la persecuci\u00f3n pol\u00edtica en Venezuela es serio y es serio de verdad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7724557301212845, "is_candidate": false}, {"start": 2639.247, "end": 2643.212, "text": "El Foro Ponal Venezolano, que es una de las organizaciones que sigue muy de cerca", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7144047637206601, "is_candidate": false}, {"start": 2644.012, "end": 2647.835, "text": " esta situaci\u00f3n que tiene que ver con la persecuci\u00f3n pol\u00edtica y la situaci\u00f3n de los presos pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8007140774672501, "is_candidate": false}, {"start": 2647.835, "end": 2653.719, "text": "Habla hoy de m\u00e1s de 280 presos pol\u00edticos, 281 para ser exacta al d\u00eda de hoy.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7569561768769726, "is_candidate": false}, {"start": 2653.719, "end": 2655.12, "text": "Bueno, esto pasaba con Guaid\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8940076479119038, "is_candidate": false}, {"start": 2655.12, "end": 2660.985, "text": "La situaci\u00f3n no dur\u00f3 demasiado tiempo, de hecho se prolong\u00f3 poco m\u00e1s de media hora, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.733011510990143, "is_candidate": false}, {"start": 2662.006, "end": 2667.09, "text": " La denuncia se hizo r\u00e1pidamente por Twitter.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7988679976141997, "is_candidate": false}, {"start": 2667.09, "end": 2675.658, "text": "Fabiana Rosales, que es la mujer de Juan Guaid\u00f3, r\u00e1pidamente la denunci\u00f3, se volvi\u00f3 viral, por supuesto, los ojos del mundo est\u00e1n puestos sobre Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.721100074826848, "is_candidate": false}, {"start": 2675.658, "end": 2680.803, "text": "R\u00e1pidamente fue liberado y Guaid\u00f3 pudo ir a un acto en Vargas, que es su estado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7528812426447424, "is_candidate": false}, {"start": 2681.684, "end": 2684.525, "text": " Pero ahora surgieron much\u00edsimas cosas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7450198295665318, "is_candidate": false}, {"start": 2684.525, "end": 2685.766, "text": "Much\u00edsimas preguntas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8575294947913108, "is_candidate": false}, {"start": 2685.766, "end": 2696.83, "text": "Bueno, por supuesto, antes de que sucediera este episodio, Luis Almagro, que es el titular de la Odea, saludaba a la asunci\u00f3n de Juan Guaid\u00f3 y fue una de las primeras personas en condenar lo que llam\u00f3", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.743370873144535, "is_candidate": false}, {"start": 2697.29, "end": 2701.735, "text": " sin ning\u00fan prurito, el secuestro del presidente de la Asamblea Nacional.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8605228422645802, "is_candidate": false}, {"start": 2701.735, "end": 2717.251, "text": "Claro, porque hasta el propio gobierno de Venezuela, hasta el propio oficialismo, quien est\u00e1 a cargo de las comunicaciones oficiales del gobierno de Nicol\u00e1s Maduro, dijo que los funcionarios del SEBIN hab\u00edan actuado de manera unilateral.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.737476137844375, "is_candidate": false}, {"start": 2718.773, "end": 2723.938, "text": " Con lo cual tambi\u00e9n surgen muchas preguntas respecto del control interno que tiene Maduro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9130023878249309, "is_candidate": false}, {"start": 2723.938, "end": 2725.639, "text": "Si no se est\u00e1 requebrajando el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9556921742991891, "is_candidate": false}, {"start": 2725.639, "end": 2729.022, "text": "Si no se est\u00e1 requebrajando el propio gobierno de Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8206227636887251, "is_candidate": false}, {"start": 2729.022, "end": 2741.754, "text": "A esto sumale todos los frentes externos e internos, porque socialmente el hartazgo es absoluto en Venezuela, la expresi\u00f3n m\u00e1s clara de ese hartazgo es la di\u00e1spora y el \u00e9xodo venezolano que supera a los 3 millones de personas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7769486877040336, "is_candidate": false}, {"start": 2742.836, "end": 2755.048, "text": " Y bueno, y hoy, justamente en relaci\u00f3n a esto, circul\u00f3 un audio, \u00bfno?, que en principio se hablaba mucho de este audio en redes sociales, que se le atribu\u00eda a Leopoldo L\u00f3pez.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7262216433071296, "is_candidate": false}, {"start": 2755.048, "end": 2757.191, "text": "El diario El Nacional de Venezuela lo dio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7635565163252799, "is_candidate": false}, {"start": 2757.871, "end": 2762.973, "text": " como una declaraci\u00f3n de L\u00f3pez L\u00f3pez, que ser\u00eda un audio de WhatsApp, en el que dice lo siguiente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8347506146543028, "is_candidate": false}, {"start": 2762.973, "end": 2771.017, "text": "Es muy importante esto que pas\u00f3 porque muestra un quiebre interno, muestra c\u00f3mo hay mucha fragilidad en la cadena de mando.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7731357593709764, "is_candidate": false}, {"start": 2771.017, "end": 2777.04, "text": "Veremos si esto es as\u00ed, porque record\u00e1 vos, porque el nivel de conflictividad es tal y la complejidad de esta situaci\u00f3n es tal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7248445727149117, "is_candidate": false}, {"start": 2777.6, "end": 2793.278, "text": " que recordamos que no solamente, el chavismo no solamente tiene el control de las fuerzas armadas por supuesto, hay una figura tambi\u00e9n muy fuerte adem\u00e1s de Nicol\u00e1s Maduro que es Dios dado cabello, sino que tambi\u00e9n est\u00e1n esta suerte de milicias civiles que son los colectivos \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7351840777509195, "is_candidate": false}, {"start": 2793.278, "end": 2797.103, "text": "que le prometen lealtad y casi cito textual conforme", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7550400230179001, "is_candidate": false}, {"start": 2797.523, "end": 2800.926, "text": " y que no tienen una conducci\u00f3n, digamos, org\u00e1nica del Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9050631497203654, "is_candidate": false}, {"start": 2800.926, "end": 2809.794, "text": "No, no, son exactamente eso, son milicias civiles que promet\u00edan defender al gobierno de Nicol\u00e1s Maduro, fusil en mano, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7227418405528458, "is_candidate": false}, {"start": 2809.794, "end": 2811.575, "text": "Con la revoluci\u00f3n hasta el final.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8409301252581048, "is_candidate": false}, {"start": 2811.575, "end": 2819.482, "text": "Entonces, realmente la situaci\u00f3n en Venezuela desde el punto de vista institucional, por supuesto, es dram\u00e1tica, pero tambi\u00e9n lo es desde el punto de vista social.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7569845565476933, "is_candidate": false}, {"start": 2819.482, "end": 2820.363, "text": "Muchas gracias, Carolina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.067416979775008, "is_candidate": false}, {"start": 2820.363, "end": 2821.104, "text": "Gracias a vos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9523931777455321, "is_candidate": false}, {"start": 2821.104, "end": 2823.065, "text": "Nos vemos el lunes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0803302581054526, "is_candidate": false}, {"start": 2823.065, "end": 2823.466, "text": "Una pausa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9682355062037693, "is_candidate": false}, {"start": 2848.01, "end": 2857.134, "text": " Bien, hoy por primera vez en tres a\u00f1os, tres a\u00f1os que lleva de presidente, Mauricio Macri fue a Santa Cruz.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8384518151844587, "is_candidate": false}, {"start": 2857.134, "end": 2857.814, "text": "Es raro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.961861862488258, "is_candidate": false}, {"start": 2857.814, "end": 2868.159, "text": "Es raro que hayan pasado tres a\u00f1os para que pueda ir a esa provincia tan emblem\u00e1tica, porque de ah\u00ed vinieron el matrimonio que gobern\u00f3 antes que Macri, N\u00e9stor y Cristina Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8664080160476286, "is_candidate": false}, {"start": 2869.148, "end": 2872.954, "text": " Ah\u00ed gobierna una Kirchner todav\u00eda, Alicia Kirchner, la hermana de N\u00e9stor Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.874578397948156, "is_candidate": false}, {"start": 2872.954, "end": 2881.245, "text": "Sin embargo, la visita fue normal, Alicia Kirchner lo recibi\u00f3, conversaron, Macri dijo un discurso delante de ella.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8922633435483477, "is_candidate": false}, {"start": 2883.587, "end": 2887.448, "text": " Bueno, primero hay que hacer una salvedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8915798991188171, "is_candidate": false}, {"start": 2887.448, "end": 2893.35, "text": "Alicia Kirchner nunca fue N\u00e9stor o Cristina Kirchner en su manera de ser.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8223331224274192, "is_candidate": false}, {"start": 2893.35, "end": 2898.171, "text": "Es una persona m\u00e1s amable con la gente, con la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9260065181447653, "is_candidate": false}, {"start": 2898.171, "end": 2905.873, "text": "Pero tambi\u00e9n me parece que no le quedan muchas alternativas, porque ella no tiene la posibilidad de tomar distancia del gobierno de Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8698930993935448, "is_candidate": false}, {"start": 2905.873, "end": 2909.594, "text": "Del gobierno nacional, de sea de quien fuere, no tiene posibilidad de hacer eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.952376220892388, "is_candidate": false}, {"start": 2910.294, "end": 2921.839, "text": " Ustedes saben que todos los meses Santa Cruz necesita 400 o 500 millones de pesos que el gobierno nacional se los tiene que mandar para poder pagar los sueldos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8516195067433326, "is_candidate": false}, {"start": 2921.839, "end": 2926.481, "text": "Es una de las provincias m\u00e1s deficitarias del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.934815542522963, "is_candidate": false}, {"start": 2926.481, "end": 2930.262, "text": "Es una de las provincias m\u00e1s deficitarias del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9029013552397642, "is_candidate": false}, {"start": 2930.262, "end": 2932.183, "text": "Pero \u00bfde qu\u00e9 provincia estamos hablando?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8897736914204106, "is_candidate": false}, {"start": 2933.41, "end": 2940.452, "text": " No estamos hablando de Santiago del Estero o de alguna otra provincia que son pobres porque no tienen recursos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8781264936274986, "is_candidate": false}, {"start": 2940.452, "end": 2951.114, "text": "Santa Cruz es una provincia petrolera, con un turismo y turismo caro, y con muy pocos habitantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8662736281446842, "is_candidate": false}, {"start": 2951.114, "end": 2958.796, "text": "Y sin embargo, no han logrado administrar la provincia de tal manera que eso sea lo que deber\u00eda ser, que es casi un emirato \u00e1rabe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8751786914038917, "is_candidate": false}, {"start": 2960.729, "end": 2966.793, "text": " han despilfarrado por ineptitud o por corrupci\u00f3n todos los recursos que han tenido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.847612870376641, "is_candidate": false}, {"start": 2966.793, "end": 2968.894, "text": "Todos los recursos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9798287076782171, "is_candidate": false}, {"start": 2968.894, "end": 2983.102, "text": "F\u00edjense que cuando asume Alicia Kirchner, hace 3 a\u00f1os tambi\u00e9n porque la asumi\u00f3 en el 2015, le dijo a los gremios que como la situaci\u00f3n era as\u00ed iba a tener que despedir a un porcentaje enorme de empleados p\u00fablicos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8986103086062166, "is_candidate": false}, {"start": 2985.476, "end": 2994.942, "text": " La propuesta que hicieron los gremios, o la propuesta que aceptaron los gremios a cambio de que no se despidiera la gente, no se echara de su trabajo a la gente,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9055629744167442, "is_candidate": false}, {"start": 2997.408, "end": 3000.81, "text": " es que no se aumentaran los sueldos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.867940688654789, "is_candidate": false}, {"start": 3000.81, "end": 3021.64, "text": "Es decir, en Santa Cruz hace 3 a\u00f1os que no se aumentan los sueldos de los empleados p\u00fablicos que son la mayor cantidad de empleados que tiene Santa Cruz, salvo los empleados de la industria del petr\u00f3leo y de los comercios vinculados al turismo, salvo eso que son pocos, el resto todo es empleo p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8913089335113954, "is_candidate": false}, {"start": 3021.64, "end": 3025.022, "text": "Hace 3 a\u00f1os que no reciben aumento salarial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8259753253861848, "is_candidate": false}, {"start": 3026.513, "end": 3033.737, "text": " Entonces digo, si este fue el laboratorio del kirchnerismo, el kirchnerismo est\u00e1 gobernando Santa Cruz desde el a\u00f1o 91, es decir, desde hace 27, 28 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9435218936383333, "is_candidate": false}, {"start": 3033.737, "end": 3036.679, "text": "En 1991 gan\u00f3 N\u00e9stor Kirchner por primera vez la gobernaci\u00f3n, ah\u00ed se qued\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9468223960022787, "is_candidate": false}, {"start": 3044.324, "end": 3053.417, "text": " Y desde entonces el kirchnerismo, a trav\u00e9s de un kirchner o a trav\u00e9s de alguien que los kirchner pon\u00eda, no se fue del gobierno de Santa Cruz.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8530868504742479, "is_candidate": false}, {"start": 3053.417, "end": 3058.304, "text": "Despu\u00e9s de 27 a\u00f1os, el resultado de ese laboratorio kirchnerista...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9142291719731137, "is_candidate": false}, {"start": 3060.197, "end": 3079.416, "text": " es esto que estamos viendo en Santa Cruz, una provincia rica, con pocos habitantes, con un d\u00e9ficit enorme que necesita que el Estado Nacional le mande 400 millones o 500 millones de pesos todos los meses para pagar sueldos que no se aumentan desde hace 3 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8608165597928547, "is_candidate": false}, {"start": 3079.416, "end": 3083.2, "text": "Este es el resultado de la gesti\u00f3n del kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8498545216401678, "is_candidate": false}, {"start": 3083.2, "end": 3083.881, "text": "Chao, hasta el lunes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.016862486704765, "is_candidate": false}], "Index": 1464, "channel_id": "UCj6PcyLvpnIRT_2W_mwa9Aw", "channel": "Todo Noticias", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@todonoticias", "id": "zoVVuQhnu-Y", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=zoVVuQhnu-Y", "title": "Patricia Bullrich y las elecciones 2019 | DESDE EL LLANO", "duration": 3113.0, "view_count": 2987.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}