{"segments": [{"start": 0.028, "end": 0.709, "text": " Patricia, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.032443332702687, "is_candidate": false}, {"start": 0.709, "end": 3.211, "text": "Buenas noches, \u00bfc\u00f3mo les va?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6537355075330219, "is_candidate": false}, {"start": 3.211, "end": 4.832, "text": "\u00bfContenta?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7268822801636408, "is_candidate": false}, {"start": 4.832, "end": 16.882, "text": "S\u00ed, la verdad que muy orgullosa de haber logrado ganar un aspaso contra la f\u00f3rmula de Rodr\u00edguez Larreta y Morales, jefe de gobierno, gobernador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26604139071053357, "is_candidate": true}, {"start": 16.882, "end": 26.79, "text": "Lo nuestro fue un David contra Goliat, as\u00ed que estamos realmente orgullosos de haberlo logrado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24557056668325494, "is_candidate": true}, {"start": 26.79, "end": 28.252, "text": "Le gan\u00f3 el aparato, entonces.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8365384617420609, "is_candidate": false}, {"start": 28.792, "end": 37.923, "text": " Bueno, los dos tienen cargos, tienen una provincia y la ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.1982161682222221, "is_candidate": true}, {"start": 37.923, "end": 43.89, "text": "Nosotros partimos muy de abajo, pero con una convicci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31220740761814014, "is_candidate": true}, {"start": 45.013, "end": 48.215, "text": " que nunca, nunca, nunca la desviamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47166274967087396, "is_candidate": true}, {"start": 48.215, "end": 69.066, "text": "Cambio profundo, verdadero, un cambio que fuera r\u00e1pido, que cambiase las condiciones, el sistema de ra\u00edz de los problemas que tiene la Argentina inflacionaria, la Argentina que genera pobreza, la Argentina que no permite producir, la Argentina trabada en todo sentido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25996468744698886, "is_candidate": true}, {"start": 70.426, "end": 76.068, "text": " la Argentina violenta en la inseguridad y la Argentina en una crisis educativa brutal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28594457278187824, "is_candidate": true}, {"start": 76.068, "end": 94.155, "text": "Pusimos el eje del cambio bien fuerte y bueno, logramos convencer a una mayor\u00eda importante de ciudadanos y ganamos unos pasos que a nosotros hoy nos ponen en una pole position para esta carrera que arranca ahora, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23421010426304434, "is_candidate": true}, {"start": 94.155, "end": 97.897, "text": "Y Patri, \u00bfqu\u00e9 le dijeron los nietos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9128526736856186, "is_candidate": false}, {"start": 97.897, "end": 98.517, "text": "Me cantaron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.664715850644976, "is_candidate": false}, {"start": 99.154, "end": 104.477, "text": " \u00a1Abuela, la, la, la, la, la!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6466408532135652, "is_candidate": false}, {"start": 104.477, "end": 104.877, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0407708778442473, "is_candidate": false}, {"start": 104.877, "end": 107.138, "text": "Fue un momento agradable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9184195459033608, "is_candidate": false}, {"start": 107.138, "end": 108.979, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6696907410264233, "is_candidate": false}, {"start": 108.979, "end": 116.922, "text": "Al d\u00eda siguiente me mandaron unos mensajitos, no mensajitos, sino unos audios, cant\u00e1ndome y felicit\u00e1ndome.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3192791362149251, "is_candidate": true}, {"start": 116.922, "end": 119.724, "text": "As\u00ed que la verdad que fue muy lindo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39131660957028935, "is_candidate": true}, {"start": 119.724, "end": 123.025, "text": "Y adem\u00e1s, claro, es todo un tema, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5202527356360395, "is_candidate": false}, {"start": 123.025, "end": 126.607, "text": "Porque van al cole y en el colegio los chicos les dicen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49222953891654797, "is_candidate": true}, {"start": 128.648, "end": 132.469, "text": " Ya todos me dicen, como ellos me dicen la g\u00fce, los chicos de cole me dicen la g\u00fce, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39766707658895883, "is_candidate": true}, {"start": 132.469, "end": 138.291, "text": "Hoy fui a buscarlos y estaban todos, la g\u00fce, la g\u00fce, ganaste, ganaste, ganaste, todos, todos, todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39673415732651596, "is_candidate": true}, {"start": 138.291, "end": 142.232, "text": "Fue un lindo momento, agradable.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4238867685537073, "is_candidate": true}, {"start": 142.232, "end": 148.454, "text": "Hoy fueron, buscaron el bot\u00e1nico, un d\u00eda lindo, con flores, es como... Buena temperatura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8075494065220178, "is_candidate": false}, {"start": 148.454, "end": 152.415, "text": "Buena temperatura, paz y amor entre usted y Rodr\u00edguez Larreta, \u00bfhay que creerles?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.812314301222989, "is_candidate": false}, {"start": 153.317, "end": 168.311, "text": " Bueno, a ver, nosotros hab\u00edamos planteado que las primarias son una manera de dirimir en el marco de Juntos por el Cambio la direcci\u00f3n, las ideas, el programa y el liderazgo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2691110319886647, "is_candidate": true}, {"start": 168.311, "end": 169.032, "text": "Resuelto eso,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5381628690078488, "is_candidate": false}, {"start": 172.085, "end": 173.727, "text": " pas\u00f3 lo que ten\u00eda que pasar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38960094447843496, "is_candidate": true}, {"start": 173.727, "end": 187.663, "text": "Quienes ganamos, asumimos ahora la conducci\u00f3n de este momento, de este proceso, y quienes perdieron se suman con todo lo que pueden aportar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23036418801969172, "is_candidate": true}, {"start": 189.043, "end": 216.988, "text": " y adem\u00e1s de las dos f\u00f3rmulas hay cientos de miles de personas que fueron elegidas gobernadores, intendentes, personas que necesitan ahora que esta gran decisi\u00f3n de ganar las elecciones nacionales se ponga en marcha con todos, con los que en cada pueblo ganaron y perdieron, porque esto mismo que mostramos hoy en dos f\u00f3rmulas", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2582858230948445, "is_candidate": true}, {"start": 217.708, "end": 219.77, "text": " se repiti\u00f3 a lo largo y a lo ancho del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39569599586306337, "is_candidate": true}, {"start": 219.77, "end": 224.315, "text": "Nosotros ganamos 19 provincias, m\u00e1s la ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26749180821720786, "is_candidate": true}, {"start": 224.315, "end": 229.8, "text": "Es decir que tuvimos realmente un... \u00bfY qu\u00e9 acordaron con Horacio Rodr\u00edguez de Rita?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4689684558042462, "is_candidate": true}, {"start": 229.8, "end": 233.704, "text": "\u00bfVan a trabajar los equipos, la Fundaci\u00f3n Plural, con ustedes?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8574696791596708, "is_candidate": false}, {"start": 233.704, "end": 237.308, "text": "S\u00ed, lo primero que acordamos es, bueno, ahora nosotros...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32590335831665374, "is_candidate": true}, {"start": 239.052, "end": 249.255, "text": " Vamos a conducir el proceso de toda la campa\u00f1a y ellos van a aportar, digamos, personas al equipo de campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24998160456260776, "is_candidate": true}, {"start": 249.255, "end": 263.779, "text": "Vamos a nutrir de muchas de las personas que han estado trabajando en los planes econ\u00f3micos y en los planes sociales y de educaci\u00f3n, que eran un paraguas general de las fundaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22684589416595824, "is_candidate": true}, {"start": 266.059, "end": 276.702, "text": " y una campa\u00f1a en la que territorialmente trabajemos d\u00e1ndole mucha importancia a los nuevos liderazgos que Juntos por el Cambio tiene.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3150249043254949, "is_candidate": true}, {"start": 276.702, "end": 287.005, "text": "Juntos por el Cambio lo tiene a Orrego en San Juan, lo tiene a Nacho Torres que gan\u00f3 Chubut, lo tiene a Pujaro que est\u00e1 para ganar Santa Fe, toda gente de una nueva generaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32446276362321524, "is_candidate": true}, {"start": 287.005, "end": 291.746, "text": "Gracias con Pujaro, usted, que fue tan compleja la relaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.768758010696359, "is_candidate": false}, {"start": 292.678, "end": 310.787, "text": " No, yo no tuve ninguna relaci\u00f3n compleja, yo siempre dije para m\u00ed, Pujaro es una persona que nunca tuvo ninguna relaci\u00f3n con el narcotr\u00e1fico, lo dije claro y concreto desde el primer d\u00eda, no me sub\u00ed a esa acusaci\u00f3n nunca, habl\u00e9 por tel\u00e9fono con \u00e9l, ya hablamos y adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25742150297902644, "is_candidate": true}, {"start": 311.843, "end": 313.503, "text": " hay dos Santa Fe.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.361971834917301, "is_candidate": true}, {"start": 313.503, "end": 318.305, "text": "La Santa Fe que gan\u00f3 Pujaro como candidato y la Santa Fe que gan\u00f3 Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3316570648824837, "is_candidate": true}, {"start": 318.305, "end": 321.025, "text": "Yo gan\u00e9 dos a uno en Santa Fe.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33991836361064154, "is_candidate": true}, {"start": 321.025, "end": 326.387, "text": "Quiere decir que la misma gente que lo vot\u00f3 a \u00e9l, despu\u00e9s me vot\u00f3 a m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35766150576871036, "is_candidate": true}, {"start": 326.387, "end": 329.167, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 cree que la votaron a usted?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9050846651793688, "is_candidate": false}, {"start": 329.167, "end": 329.428, "text": "Porque...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7168725676572312, "is_candidate": false}, {"start": 331.719, "end": 335.64, "text": " por autenticidad, por haber hecho... Primero, vamos a ponerlo en orden.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28171134021615185, "is_candidate": true}, {"start": 335.64, "end": 352.146, "text": "Haber hecho una buena gesti\u00f3n y mostrar en seguridad que uno puede tener decisi\u00f3n, firmeza, y cuando uno tiene decisi\u00f3n y firmeza, y tiene las ideas n\u00edtidas y claras, la gente comienza a sentir que hay un cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2704232594762921, "is_candidate": true}, {"start": 352.146, "end": 353.107, "text": "En los cuatro a\u00f1os...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.66969726423903, "is_candidate": false}, {"start": 354.507, "end": 376.838, "text": " S\u00ed, en los cuatro a\u00f1os de nuestro ministerio, la gente sinti\u00f3 que hab\u00eda alguien que estaba a cargo, que realmente estaba a cargo del ministerio, que se hizo cargo del problema de Rosario, justamente con Pujaro, con Lifshit, que lamentablemente muri\u00f3, que se tom\u00f3 en serio el tema, que se tom\u00f3 en serio la lucha contra el narcotr\u00e1fico y eso, despu\u00e9s,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2847211284845417, "is_candidate": true}, {"start": 377.949, "end": 382.358, "text": " sigui\u00f3 en una decisi\u00f3n de representaci\u00f3n social.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32351529022083625, "is_candidate": true}, {"start": 382.358, "end": 388.409, "text": "Ma\u00f1ana van a ser tres a\u00f1os ya del 17 de agosto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40069243953859257, "is_candidate": true}, {"start": 390.912, "end": 409.563, "text": " que fue la primera marcha que hicimos contra la cuarentena eterna, que yo sal\u00ed y me dijeron de todo, y yo estaba convencida que esa idea de libertad ten\u00eda que estar plasmada, y ah\u00ed comenz\u00f3 una serie de luchas, ir a Formosa,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33479416210647284, "is_candidate": true}, {"start": 411.583, "end": 425.027, "text": " ayudar a los formose\u00f1os por la libertad, trabajar cuando quisieron expropiar Vicent\u00edn, ir al campo de Echeverri cuando se lo quiso sacar de La Voix.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30217937489526825, "is_candidate": true}, {"start": 425.027, "end": 428.548, "text": "O sea, fue un reconocimiento a toda esa actividad suya.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7906080086982603, "is_candidate": false}, {"start": 428.548, "end": 434.029, "text": "A una legitimaci\u00f3n social de una direcci\u00f3n clara", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3360143197053861, "is_candidate": true}, {"start": 434.789, "end": 440.614, "text": " que yo creo que tiene sus frutos en este triunfo electoral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2813504054278344, "is_candidate": true}, {"start": 440.614, "end": 448.96, "text": "Bullrich, usted dijo, bueno, ahora empieza de nuevo, hay que empezar para las elecciones de octubre, y yo me preguntaba despu\u00e9s del resultado de las elecciones, \u00bfc\u00f3mo va a ser Patricia Bullrich?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8003116786839186, "is_candidate": false}, {"start": 448.96, "end": 452.663, "text": "Porque usted necesita sumar m\u00e1s votos para ser primera y entrar al ballotage.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7973654444078524, "is_candidate": false}, {"start": 453.103, "end": 455.365, "text": " o si no es primera, entra en segundo y entra en el balotaje.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8192322607857784, "is_candidate": false}, {"start": 455.365, "end": 465.312, "text": "O sea que van a necesitar votos de gente que no vot\u00f3, pero van a necesitar sacarle votos a Milley y a su vez consolidar los votos de los radicales, del Ustodio y de la Reta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7378159572642522, "is_candidate": false}, {"start": 465.312, "end": 470.536, "text": "Entonces son dos discursos distintos, el de Milley y el de los radicales o el de la Reta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8115678548235331, "is_candidate": false}, {"start": 470.536, "end": 473.459, "text": "\u00bfC\u00f3mo va a ser para tener un discurso unificado entre los dos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7666486017490031, "is_candidate": false}, {"start": 473.459, "end": 479.323, "text": "Yo creo que la gente va a elegir qui\u00e9n cree que es", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38529269356987494, "is_candidate": true}, {"start": 481.258, "end": 488.363, "text": " el liderazgo que puede sacar al pa\u00eds de esta crisis que cada d\u00eda se profundiza m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2645424394394241, "is_candidate": true}, {"start": 488.363, "end": 504.295, "text": "Creo que en m\u00ed van a ver ese liderazgo, y ese liderazgo con un programa, con equipos, con gobernadores, con diputados y senadores, es decir, con una fuerza que estos d\u00edas la van a ver, digamos, unida y atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2628067553336908, "is_candidate": true}, {"start": 504.295, "end": 507.617, "text": "\u00bfY la gobernabilidad versus Milley, que para usted no garantiza eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8169507259779163, "is_candidate": false}, {"start": 508.281, "end": 526.386, "text": " Yo no digo que garantice o no garantice, yo lo que digo es que en nuestro caso, nosotros el primer d\u00eda ya tenemos el paquete de leyes que la Argentina va a necesitar, las que vamos a votar y las que vamos a derogar, que son todas las que traban la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2923103269032018, "is_candidate": true}, {"start": 526.386, "end": 529.547, "text": "Tenemos m\u00e1s leyes que derogar que leyes que votar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39547955761554343, "is_candidate": true}, {"start": 529.547, "end": 534.349, "text": "Y vamos a tener esa mayor\u00eda que nos va a permitir darle", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3818309855894285, "is_candidate": true}, {"start": 535.75, "end": 541.133, "text": " al pa\u00eds la previsibilidad, el largo plazo que necesita, porque \u00bfqu\u00e9 nos est\u00e1 pasando ahora?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3080934821041895, "is_candidate": true}, {"start": 541.133, "end": 548.678, "text": "Es tan imprevisible en la Argentina que todos los d\u00edas hay una devaluaci\u00f3n y sube el d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3264265174332348, "is_candidate": true}, {"start": 548.678, "end": 552.761, "text": "Es decir, hay que parar la pelota, hay que tener un plan de estabilidad y un plan de crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4210400817341622, "is_candidate": true}, {"start": 552.761, "end": 553.622, "text": "\u00bfC\u00f3mo ven todos los d\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8645270148309745, "is_candidate": false}, {"start": 553.622, "end": 557.364, "text": "Porque faltan 100 d\u00edas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7729032139827248, "is_candidate": false}, {"start": 557.364, "end": 563.068, "text": "Muchos dicen por el problema, obviamente, econ\u00f3mico, la falta de d\u00f3lares, pero tambi\u00e9n por el resultado electoral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8398039766565863, "is_candidate": false}, {"start": 563.666, "end": 567.889, "text": " Nosotros siempre hemos sido responsables y lo vamos a hacer hasta el 10 de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3053387988157923, "is_candidate": true}, {"start": 567.889, "end": 573.033, "text": "El mismo, digamos, ahora el gobierno tiene que ser responsable.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3066379240872491, "is_candidate": true}, {"start": 573.033, "end": 576.496, "text": "Si gente del mismo gobierno dice, masa, v\u00e1yase.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.352812860786203, "is_candidate": true}, {"start": 576.496, "end": 585.302, "text": "Bueno, a ver, digamos, ellos mismos est\u00e1n tirando m\u00e1s le\u00f1a al fuego y eso es a argentinos m\u00e1s pobres.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2946008368399199, "is_candidate": true}, {"start": 585.302, "end": 589.846, "text": "Entonces, nosotros somos responsables, nos ha llamado el fondo, vamos a ir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3799829355647576, "is_candidate": true}, {"start": 591.667, "end": 595.852, "text": " Vamos a ser muy prudentes en el di\u00e1logo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31297698002559904, "is_candidate": true}, {"start": 595.852, "end": 601.278, "text": "No s\u00e9 porque est\u00e1 la espina en el tema, as\u00ed que no estoy yo... \u00bfEn representaci\u00f3n suya va a ir la espina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3200573227646075, "is_candidate": true}, {"start": 601.278, "end": 602.9, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5644857763807751, "is_candidate": false}, {"start": 602.9, "end": 611.75, "text": "Le quer\u00eda preguntar, porque usted habl\u00f3 del tema de seguridad, del tema institucional, la defensa de los derechos, pero mucho dicen, en eso Patricia va b\u00e1rbaro, pero en el tema econ\u00f3mico...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8137199878938213, "is_candidate": false}, {"start": 612.797, "end": 617.221, "text": " El tema econ\u00f3mico, tenemos el mejor equipo, los mejores equipos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37860935305598753, "is_candidate": true}, {"start": 617.221, "end": 631.694, "text": "Si uno toma a la espina con todo el equipo que est\u00e1 armando, m\u00e1s los que se van a sumar ahora, Levy-Gellati, muchos economistas de gran prestigio, m\u00e1s la relaci\u00f3n especial que tengo con Melconian, que est\u00e1 juntando los mejores equipos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28292263889870617, "is_candidate": true}, {"start": 632.314, "end": 647.296, "text": " en la Fundaci\u00f3n Mediterr\u00e1nea, que hemos tenido largas sesiones de qu\u00e9 cosas hay que hacer, pero lo que la Argentina necesita no es un economista, lo que la Argentina necesita es un l\u00edder que le", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27482687510978876, "is_candidate": true}, {"start": 647.957, "end": 671.91, "text": " que banque a un economista que haga las cosas que hay que hacer, que vayamos a d\u00e9ficit cero, que dejemos de emitir, que demos un plan de largo plazo para que todas las empresas comiencen a trabajar, que saquemos el CEPO, es decir, tenemos muchas cosas que hacer que necesitan, sobre todo, de alguien que le ponga el liderazgo fundamental que el pa\u00eds necesita.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2661404726710953, "is_candidate": true}, {"start": 671.91, "end": 674.511, "text": "Sin liderazgo la Argentina no sale.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3957705314137142, "is_candidate": true}, {"start": 674.871, "end": 685.982, "text": " Sentada en ese mismo lugar, yo le pregunt\u00e9 ac\u00e1, en una de las \u00faltimas entrevistas, si llegaba el gobierno, qu\u00e9 va a pasar con la protesta social, con la izquierda, con el kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8245654645986666, "is_candidate": false}, {"start": 685.982, "end": 690.787, "text": "Usted me dijo en su momento, yo s\u00e9 que si llego al otro d\u00eda van a estar todos en la calle protestando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7815194172136573, "is_candidate": false}, {"start": 690.787, "end": 691.548, "text": "\u00bfSigue pensando eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8210668663301317, "is_candidate": false}, {"start": 692.313, "end": 694.474, "text": " S\u00ed, pero yo tambi\u00e9n s\u00e9 lo que voy a hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4049373669935121, "is_candidate": true}, {"start": 694.474, "end": 712.138, "text": "Es decir, desde el primer d\u00eda nosotros vamos a tener un mecanismo donde cada una de las personas que recibe una ayuda del Estado va a tener que ir y presentarse en un determinado lugar, va a tener que decir presente porque tiene que tener una contraprestaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28913719538566096, "is_candidate": true}, {"start": 712.818, "end": 727.659, "text": " y va a ser derivada inmediatamente o a un servicio c\u00edvico, social, en el que comience a tener habilidades b\u00e1sicas para el trabajo, o a un curso de formaci\u00f3n profesional, o si la persona est\u00e1 trabajando", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2729574737278354, "is_candidate": true}, {"start": 729.36, "end": 745.467, "text": " en la informalidad, nosotros vamos a sacar la incompatibilidad que hoy existe para que pueda trabajar en lo que est\u00e1 trabajando sin necesariamente ser informal y no perder el plan durante un tiempo que vamos a evaluar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.269319043579585, "is_candidate": true}, {"start": 745.467, "end": 751.35, "text": "Porque lo que necesitamos en la Argentina es salir de los planes sociales y trabajar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32005457649529323, "is_candidate": true}, {"start": 751.97, "end": 765.737, "text": " Y eso va a hacer que cada persona que, en vez de ir al lugar que tiene que ir, vaya a hacer un piquete y falte, digamos, y est\u00e9 en el piquete, se termin\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2889817612391933, "is_candidate": true}, {"start": 765.737, "end": 769.159, "text": "Porque el Estado no le paga para que haga un piquete.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39387334803888874, "is_candidate": true}, {"start": 769.159, "end": 772.24, "text": "El Estado le paga, los ciudadanos, no el Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33701790543308263, "is_candidate": true}, {"start": 772.24, "end": 779.144, "text": "Los ciudadanos le pagan, le dan una ayuda social para que se reinserte en el mercado laboral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29114785351021943, "is_candidate": true}, {"start": 780.885, "end": 795.752, "text": " Lo que pasa es que durante muchos a\u00f1os la pol\u00edtica fue, no quiero que te reinsertes en el mercado laboral, te quiero mantener como cliente y el clientelismo y el patrimonialismo es as\u00ed, vos sos patrimonio m\u00edo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2940544424660071, "is_candidate": true}, {"start": 797.333, "end": 810.801, "text": " nosotros inmediatamente cada persona va a tener que presentarse en un determinado lugar y ni bien sepamos qu\u00e9 capacidades esa persona tiene va a tener ofrecimientos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3080247110176667, "is_candidate": true}, {"start": 810.801, "end": 811.642, "text": "Adem\u00e1s lo vamos a hacer", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5015907599965004, "is_candidate": false}, {"start": 813.102, "end": 816.945, "text": " Digamos, todas las escuelas sindicales las vamos a hacer participar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3620338358512728, "is_candidate": true}, {"start": 816.945, "end": 818.887, "text": "Todas las escuelas t\u00e9cnicas van a participar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.403220210186774, "is_candidate": true}, {"start": 818.887, "end": 826.112, "text": "Todas las universidades que tienen curso de formaci\u00f3n profesional, como por ejemplo la UTN en la Universidad de C\u00f3rdoba, todas van a participar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3147812170028518, "is_candidate": true}, {"start": 826.112, "end": 828.154, "text": "\u00bfSe va a reconciliar con Moyano entonces, con Hugo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7810736496620493, "is_candidate": false}, {"start": 828.154, "end": 831.196, "text": "Con todos los que tengan escuelas y puedan tomar trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3719655605841682, "is_candidate": true}, {"start": 831.196, "end": 832.397, "text": "\u00bfVa a anular el CONICEF?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8695004268576823, "is_candidate": false}, {"start": 833.798, "end": 838.543, "text": " No, nosotros creemos que la ciencia es fundamental.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3479955630816641, "is_candidate": true}, {"start": 838.543, "end": 852.698, "text": "Por supuesto que queremos una ciencia cada vez m\u00e1s aplicada a tener patentes, a tener creaci\u00f3n, creatividad, pero que sea m\u00e1s din\u00e1mico, un organismo m\u00e1s flexible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24765385761270786, "is_candidate": true}, {"start": 854.619, "end": 860.523, "text": " que se ponga objetivos claros de cu\u00e1ntas patentes va a tener.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3801743405407161, "is_candidate": true}, {"start": 860.523, "end": 863.725, "text": "La Argentina necesita tener producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4321479745462752, "is_candidate": true}, {"start": 863.725, "end": 875.853, "text": "Yo estuve hace dos a\u00f1os en Silicon Valley y vi a los argentinos del CONICET haciendo maravillas, empresas de primer nivel.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32965937374905496, "is_candidate": true}, {"start": 875.853, "end": 882.157, "text": "Entonces, ese mundo del CONICET tiene que estar totalmente ligado al mundo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3223523931466237, "is_candidate": true}, {"start": 882.757, "end": 885.019, "text": " producci\u00f3n y tambi\u00e9n al mundo del conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4460052057934024, "is_candidate": true}, {"start": 885.019, "end": 888.861, "text": "Porque, a ver, por ejemplo, tambi\u00e9n hay que estudiar otras cosas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35660669852469506, "is_candidate": true}, {"start": 888.861, "end": 895.726, "text": "Tambi\u00e9n hay que estudiar la democracia, la falla en la democracia, tambi\u00e9n hay que estudiar temas de ciencias sociales, temas de otro tipo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3545582026599122, "is_candidate": true}, {"start": 895.726, "end": 902.171, "text": "Patricia, le hice la pregunta porque Milei dijo que \u00e9l lo va a privatizar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8610943989813817, "is_candidate": false}, {"start": 902.171, "end": 905.333, "text": "Ahora en un ratito va a estar Milei, vamos a hablar con \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8477343418526011, "is_candidate": false}, {"start": 905.333, "end": 907.574, "text": "\u00bfHay alguna posibilidad de acuerdo con Milei, electoral?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7360970887112364, "is_candidate": false}, {"start": 907.574, "end": 910.416, "text": "Porque vio que desde el domingo de anoche est\u00e1 hablando de eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8044077560491482, "is_candidate": false}, {"start": 911.518, "end": 919.349, "text": " En la provincia, usted... P\u00edparo dijo que quiere un acuerdo con... Macri, es como que parece que alenta a Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.86850038096253, "is_candidate": false}, {"start": 919.349, "end": 920.11, "text": "\u00bfHay posibilidad o no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.902659465580065, "is_candidate": false}, {"start": 920.11, "end": 922.294, "text": "Nosotros ya estamos en la final con nuestro equipo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5258227369062703, "is_candidate": false}, {"start": 923.245, "end": 939.191, "text": " junto por el cambio, est\u00e1 en la final con todo el equipo parado, listo para salir a la cancha, y vamos a competir contra Maza, contra Millet, y contra dos candidatos m\u00e1s que son Schiaretti y Bergman.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3240129384938696, "is_candidate": true}, {"start": 939.191, "end": 942.512, "text": "As\u00ed que nosotros estamos en la cancha, ya listos, con los botines puestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3822234489641667, "is_candidate": true}, {"start": 944.62, "end": 945.983, "text": " Ya est\u00e1, ya est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6842438334361105, "is_candidate": false}, {"start": 945.983, "end": 948.81, "text": "Hay cinco equipos que llegaron a la final.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4157045028405534, "is_candidate": true}, {"start": 948.81, "end": 951.656, "text": "Bueno, vamos a... \u00bfY Macri se va a meter en la campa\u00f1a?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7683396563212332, "is_candidate": false}, {"start": 951.656, "end": 954.122, "text": "Porque es como Cristina, no le gusta perder protagonismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8319741520941198, "is_candidate": false}, {"start": 954.122, "end": 955.104, "text": "Manda usted en la campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8872930135620843, "is_candidate": false}, {"start": 956.547, "end": 964.391, "text": " Bueno, yo he planteado claramente que ac\u00e1 hay una conducci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33145900576451515, "is_candidate": true}, {"start": 964.391, "end": 968.573, "text": "Ahora, Mauricio Macri es nuestro expresidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38834386178104974, "is_candidate": true}, {"start": 968.573, "end": 982.461, "text": "Y siempre hablando con quienes han sido presidentes o quienes son presidentes, la otra vez hablando con Luis Lacalle Pou o hablando con Sanguinetti, Sanguinetti me dec\u00eda, a m\u00ed siempre me falt\u00f3, por haber sido", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2682053051159927, "is_candidate": true}, {"start": 983.741, "end": 986.884, "text": " uno de los primeros presidentes en Uruguay.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3964471892873066, "is_candidate": true}, {"start": 986.884, "end": 991.587, "text": "A m\u00ed siempre me falt\u00f3 un expresidente con quien hablar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3706736215750708, "is_candidate": true}, {"start": 991.587, "end": 995.05, "text": "Y yo creo que es importante, va a ser un consejero importante para nosotros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44650459503845874, "is_candidate": true}, {"start": 995.05, "end": 997.572, "text": "Pero el liderazgo lo tiene usted ahora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7239198950751546, "is_candidate": false}, {"start": 997.572, "end": 999.353, "text": "Bueno, creo que me lo gan\u00e9, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5504873730956008, "is_candidate": false}, {"start": 999.353, "end": 1000.814, "text": "Pero se lo debe a gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9127358207934936, "is_candidate": false}, {"start": 1000.814, "end": 1004.297, "text": "\u00bfSabe que tenemos un QR en pantalla?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7692838657545589, "is_candidate": false}, {"start": 1004.297, "end": 1005.038, "text": "\u00bfUsted qu\u00e9 piensa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9307681355352917, "is_candidate": false}, {"start": 1005.038, "end": 1009.201, "text": "\u00bfGana en octubre o va a haber balotaje?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8035935636735878, "is_candidate": false}, {"start": 1009.201, "end": 1011.703, "text": "Mire, a m\u00ed me gusta ser siempre humilde.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4696673723450159, "is_candidate": true}, {"start": 1013.614, "end": 1017.711, "text": " Cada vez que he venido ac\u00e1, ustedes vieron que yo no dije yo gano, yo dije yo...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4542391655623248, "is_candidate": true}, {"start": 1019.61, "end": 1039.359, "text": " si la gente me vota y yo voy a hacer todo lo que est\u00e1 a mi alcance con toda la gente que tenemos en todas las provincias, con todos los gobernadores, con todos los intendentes, con toda la gente nueva, tenemos much\u00edsima gente nueva, vamos a salir a la cancha a ganar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3341994834384475, "is_candidate": true}, {"start": 1039.359, "end": 1045.562, "text": "Pero no s\u00e9 c\u00f3mo va a ser el partido si va a tener... Y si hay balotaje contra quien le gustar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3398544394456954, "is_candidate": true}, {"start": 1047.009, "end": 1050.132, "text": " Es un partido, despu\u00e9s puede haber, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4189469841098846, "is_candidate": true}, {"start": 1050.132, "end": 1050.933, "text": "15 y 15 minutos m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.599799595439244, "is_candidate": false}, {"start": 1050.933, "end": 1053.215, "text": "\u00bfY con qui\u00e9n se imagina el Balotage?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8527536395014033, "is_candidate": false}, {"start": 1053.215, "end": 1057.339, "text": "Con alguien que empiece con M. Est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5106260369692259, "is_candidate": false}, {"start": 1057.339, "end": 1057.94, "text": "Bien, bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0708438240080824, "is_candidate": false}, {"start": 1057.94, "end": 1059.041, "text": "Patricia Burri, gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.884702409401391, "is_candidate": false}, {"start": 1059.041, "end": 1059.922, "text": "Gracias por estar ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8651916428644111, "is_candidate": false}], "Index": 646, "channel_id": "UCBUf2F_e0CIT1jHZpW8PG2w", "channel": "Patricia Bullrich", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@PatriciaBullrich", "id": "zvR3Kez1vnQ", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=zvR3Kez1vnQ", "title": "Patricia Bullrich: \"Mostr\u00e9 que se puede tener decisi\u00f3n y firmeza\" | TN | A DOS VOCES", "duration": 1061.0, "view_count": 3597.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "high"}