{"segments": [{"start": 0.009, "end": 14.237, "text": " Sof\u00eda Vago, CEO de Accenture Argentina, a Roberto Murchison, Director de IDEA y Presidente del Grupo Murchison, y a la candidata a la Presidencia de la Naci\u00f3n, Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7136285283453898, "is_candidate": false}, {"start": 14.237, "end": 14.737, "text": "Bienvenidos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9521900922758003, "is_candidate": false}, {"start": 38.609, "end": 43.513, "text": " Vamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.937969889420283, "is_candidate": false}, {"start": 43.513, "end": 47.216, "text": "Buenos d\u00edas a todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8872654466922952, "is_candidate": false}, {"start": 47.216, "end": 50.018, "text": "Una muy especial bienvenida a Patricia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9137356875607212, "is_candidate": false}, {"start": 50.018, "end": 64.25, "text": "Muchas gracias por tomarte un tiempo en tu agenda, que estimo que a esta altura de la campa\u00f1a es muy complicada, para tomarte un tiempo a venir a hablar con los empresarios aqu\u00ed en IDEA.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8766521721630979, "is_candidate": false}, {"start": 64.25, "end": 66.252, "text": "Volv\u00e1monos a ilusionar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7993846689516908, "is_candidate": false}, {"start": 67.634, "end": 75.06, "text": " Una vez m\u00e1s, el mundo le da una oportunidad, una chance a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8773825437826045, "is_candidate": false}, {"start": 75.06, "end": 82.206, "text": "Anoche estuvimos viendo que la Argentina, por distintas razones, tiene una serie", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.859872577114009, "is_candidate": false}, {"start": 83.413, "end": 91.039, "text": " de bienes y servicios que el mundo est\u00e1 demandando y est\u00e1n en una posici\u00f3n ventajosa para proveerlos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8455489404547091, "is_candidate": false}, {"start": 91.039, "end": 109.955, "text": "Hablamos de los agroalimentos o la agroindustria, el turismo, la industria del conocimiento, miner\u00eda, energ\u00eda, son todos sectores que pueden crecer y mucho para traccionar esta Argentina hacia adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8806217181830873, "is_candidate": false}, {"start": 109.955, "end": 110.496, "text": "Sin embargo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.938422718299575, "is_candidate": false}, {"start": 112.918, "end": 128.971, "text": " La macroeconom\u00eda o la situaci\u00f3n actual de la macroeconom\u00eda muy vol\u00e1til sigue produciendo muchos pobres, sigue hipotecando el futuro de muchos j\u00f3venes que durante sus a\u00f1os de desarrollo y educaci\u00f3n la pasan en la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8854844018919406, "is_candidate": false}, {"start": 128.971, "end": 134.395, "text": "Y es por eso que este a\u00f1o desde IDEA hemos buscado", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9002548269778247, "is_candidate": false}, {"start": 135.365, "end": 149.817, "text": " proporcionar a la sociedad civil soluciones que pensamos son viables, por un lado, y por otro, pueden estabilizar la macro y permitir que la Argentina, de una vez y por todas, aproveche el contexto internacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8766822585846901, "is_candidate": false}, {"start": 150.711, "end": 158.433, "text": " Te queremos proponer, Patricia, que por unos minutos pongamos una pausa en la campa\u00f1a, no demasiado, pero una pausa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8426773518995642, "is_candidate": false}, {"start": 158.433, "end": 173.256, "text": "Hemos escuchado los discursos de campa\u00f1a, hemos escuchado los debates presidenciales y est\u00e1n bien, pero nos gustar\u00eda dedicarnos un tiempo a comentarte algunos de los ejes por donde nosotros pensamos que hay soluciones viables.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8910808861032586, "is_candidate": false}, {"start": 173.256, "end": 179.717, "text": "En algunos casos te comentaremos las soluciones, en otros no los queremos spoilear porque todav\u00eda no los hemos compartido con la audiencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8823021552614774, "is_candidate": false}, {"start": 180.657, "end": 185.86, "text": " Pero simplemente para conversarlos contigo, que nos des tu opini\u00f3n, tu forma de verlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9261574717699829, "is_candidate": false}, {"start": 185.86, "end": 203.808, "text": "Desde IDEA somos los convencidos que solo hablando con gente de distintos sectores, del sector p\u00fablico, privado, los gremios, la sociedad civil y gente de distintas ideolog\u00edas, es que vamos a enriquecer nuestra forma de pensar y de esa forma proponer soluciones m\u00e1s creativas y mejores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8791276133886138, "is_candidate": false}, {"start": 203.808, "end": 206.29, "text": "As\u00ed que junto con Sof\u00eda vamos a recorrer estas preguntas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9141080016146913, "is_candidate": false}, {"start": 206.29, "end": 208.911, "text": "As\u00ed que, Sof\u00eda, todo tuyo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.954523876677167, "is_candidate": false}, {"start": 208.911, "end": 209.231, "text": "Te dejo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0149204171674344, "is_candidate": false}, {"start": 209.642, "end": 213.244, "text": " Bueno, gracias, Patricia, por estar hoy ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8600267211255544, "is_candidate": false}, {"start": 213.244, "end": 214.725, "text": "Voy a empezar con una f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8262787721308756, "is_candidate": false}, {"start": 214.725, "end": 225.01, "text": "Reci\u00e9n Roberto hablaba del potencial de nuestro pa\u00eds y los problemas que desde IDEA tratamos de analizar y brindar soluciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7883217193620211, "is_candidate": false}, {"start": 225.01, "end": 228.931, "text": "\u00bfCu\u00e1nto tiempo crees que nos puede llevar como pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.895270276650936, "is_candidate": false}, {"start": 228.931, "end": 232.053, "text": "\u00bfCu\u00e1nto tiempo necesitamos para poder salir a flote?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8290259523597087, "is_candidate": false}, {"start": 233.809, "end": 236.69, "text": " Bueno, a m\u00ed me parece que, bueno, buenos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46625285826016794, "is_candidate": true}, {"start": 236.69, "end": 241.532, "text": "Much\u00edsimas gracias por la invitaci\u00f3n de IDEA a esta posibilidad de participaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25302891028366015, "is_candidate": true}, {"start": 241.532, "end": 243.752, "text": "Muchas gracias por acompa\u00f1arme.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3949316017189255, "is_candidate": true}, {"start": 243.752, "end": 254.436, "text": "En primer lugar, creo que aprend\u00ed de Sanguinetti que me dijo, cuando digas c\u00f3mo, no digas cu\u00e1ndo y cuando digas cu\u00e1ndo, no digas c\u00f3mo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27159934848435474, "is_candidate": true}, {"start": 254.436, "end": 256.597, "text": "As\u00ed que los tiempos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45713535396189775, "is_candidate": true}, {"start": 260.298, "end": 269.929, "text": " Los tiempos van a depender de la profundidad de la decisi\u00f3n pol\u00edtica que tomemos para realizar los cambios que la Argentina necesita.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25657097681392105, "is_candidate": true}, {"start": 269.929, "end": 276.677, "text": "Yo quisiera plantearte que creo que la macroeconom\u00eda es un problema,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2883729517964633, "is_candidate": true}, {"start": 277.694, "end": 293.052, "text": " Pero la macroeconom\u00eda est\u00e1 inserta en un problema mayor, que es un Estado absolutamente trabado, colonizado, copado, un Estado que creci\u00f3 en 20 a\u00f1os el 100%,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2533440595504669, "is_candidate": true}, {"start": 295.735, "end": 313.783, "text": " Es decir que si todo ese dinero hubiera ido al mundo privado y adem\u00e1s sin mejora de los bienes p\u00fablicos que la Argentina ofrece, no tendr\u00edamos hoy estos problemas que tenemos, que adem\u00e1s te generan otros problemas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23855882889018043, "is_candidate": true}, {"start": 313.783, "end": 316.604, "text": "Es decir, la Argentina est\u00e1 cerrada, la Argentina est\u00e1", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35285590522703525, "is_candidate": true}, {"start": 317.404, "end": 318.965, "text": " con trabas permanentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4586276139092438, "is_candidate": true}, {"start": 318.965, "end": 326.872, "text": "La Argentina est\u00e1 permanentemente amenazada que cuando vaya a hacer determinadas reformas, van a salir a impedirlas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30174330359134516, "is_candidate": true}, {"start": 326.872, "end": 340.944, "text": "Entonces, yo te dir\u00eda que la macro es una parte de un modelo de poder que ha hecho de la Argentina que el poder sea exactamente lo contrario de lo que nosotros queremos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3031174732559553, "is_candidate": true}, {"start": 340.944, "end": 344.046, "text": "Nosotros queremos el poder a la gente y no el poder al Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3789003663943933, "is_candidate": true}, {"start": 345.127, "end": 364.999, "text": " Y creemos que en estos 20 a\u00f1os, la l\u00f3gica fundamental que ha tenido el kirchnerismo, sacando nuestros cuatro a\u00f1os, que nos cost\u00f3 mucho bajar el gasto, pero lo bajamos a 37, en estos a\u00f1os todo el poder ha ido al Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2896415875062158, "is_candidate": true}, {"start": 364.999, "end": 369.662, "text": "Entonces, desde esta concepci\u00f3n, el pa\u00eds no puede crecer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.322078384211682, "is_candidate": true}, {"start": 371.343, "end": 375.965, "text": " Nosotros tenemos claro cu\u00e1les son los temas que hay que tomar de la macroeconom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3417652097583831, "is_candidate": true}, {"start": 375.965, "end": 394.153, "text": "Tenemos claro que tenemos que sacar lo m\u00e1s r\u00e1pido posible el cepo, que tenemos que tener inmediatamente algo que parecer\u00eda l\u00f3gico y razonable, pero no lo es, que ning\u00fan funcionario de tercer, cuarta l\u00ednea pueda cerrarte o abrirte las importaciones y las exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26994529880921325, "is_candidate": true}, {"start": 394.953, "end": 407.002, "text": " Eso va a ser una presentaci\u00f3n de una ley que vamos a plantear, que es en realidad algo que ya lo dice la Constituci\u00f3n, pero, digamos, como no ha sucedido, lo vamos a plantear, que es prohibido prohibir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3048103783093672, "is_candidate": true}, {"start": 407.002, "end": 417.45, "text": "Prohibido que un funcionario te pueda, mediante una resoluci\u00f3n, cambiar las condiciones de tu negocio, de importaciones, de exportaciones, de lo que vos necesit\u00e1s para poder comerciar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3103783207538954, "is_candidate": true}, {"start": 417.99, "end": 419.591, "text": " Tenemos que sacar todas las trabas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4414783353586893, "is_candidate": true}, {"start": 419.591, "end": 426.255, "text": "La Argentina tiene costos adicionales que hacen que el pa\u00eds no sea competitivo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2943880013969893, "is_candidate": true}, {"start": 426.255, "end": 432.499, "text": "Tenemos que reformar leyes laborales para que el trabajo fluya, que hoy no est\u00e1 fluyendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33366901180264186, "is_candidate": true}, {"start": 432.499, "end": 435.741, "text": "Yo he recorrido el pa\u00eds cinco veces en estos \u00faltimos a\u00f1os", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4230929139059173, "is_candidate": true}, {"start": 436.361, "end": 455.296, "text": " Y me encontr\u00e9 en cada rinc\u00f3n del pa\u00eds una empresa que me dice, yo podr\u00eda duplicar mi personal, yo podr\u00eda tomar m\u00e1s gente, yo estar\u00eda en condiciones de tener m\u00e1s empleados si me dan las condiciones de seguridad jur\u00eddica para que ese empleado no me lleve a mi empresa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31059468586801575, "is_candidate": true}, {"start": 455.296, "end": 459.819, "text": "No termine llev\u00e1ndose mi empresa o mi PyME o un bien de capital.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3731124009866025, "is_candidate": true}, {"start": 459.819, "end": 464.983, "text": "Entonces, todos estos temas los tenemos que plantear r\u00e1pidamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3353668824470537, "is_candidate": true}, {"start": 464.983, "end": 465.704, "text": "Todos estos temas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4622553723003622, "is_candidate": true}, {"start": 467.131, "end": 473.938, "text": " Lo primero y fundamental para poder arrancar es tener solidez fiscal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.457972746793997, "is_candidate": true}, {"start": 473.938, "end": 479.743, "text": "Para eso hay dos elementos que vamos a presentar r\u00e1pidamente con nuestro equipo econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29277944986961024, "is_candidate": true}, {"start": 479.743, "end": 487.491, "text": "Vamos a presentar r\u00e1pidamente que es la nueva carta org\u00e1nica del Banco Central, que va a tener la prohibici\u00f3n de los CEPOS.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29191326431158227, "is_candidate": true}, {"start": 487.951, "end": 495.077, "text": " que va a tener la prohibici\u00f3n de emisi\u00f3n y algunos elementos m\u00e1s que estamos terminando de definir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2723860743666068, "is_candidate": true}, {"start": 495.077, "end": 507.406, "text": "S\u00e9 que ayer estuvo aqu\u00ed el presidente del Banco Central del Per\u00fa, con el que hemos estado varias veces para compartir su experiencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24145394364210582, "is_candidate": true}, {"start": 507.406, "end": 516.493, "text": "Pero tambi\u00e9n vamos a plantear como novedad en la Carta Org\u00e1nica del Banco Central el tema del impedimento de los CEPOS.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2543184685801074, "is_candidate": true}, {"start": 517.273, "end": 535.147, "text": " Nos parece que, y en alg\u00fan momento, cuando tengamos las condiciones pol\u00edticas, porque abrir la Constituci\u00f3n en la Argentina no es una cosa para todos los d\u00edas, despu\u00e9s queremos ir a un sistema de enmiendas para poder abrirla m\u00e1s f\u00e1cilmente, queremos poner esas reglas p\u00e9treas en la Constituci\u00f3n Nacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24605372766166445, "is_candidate": true}, {"start": 537.049, "end": 549.118, "text": " Si nosotros logramos r\u00e1pidamente tener el primer presupuesto sin d\u00e9ficit fiscal, que ahora ten\u00edamos una cuenta y la cuenta se nos va corriendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2646062552342767, "is_candidate": true}, {"start": 549.118, "end": 553.442, "text": "Ten\u00edamos una cuenta de 2.5 aproximadamente de d\u00e9ficit.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31967069123802627, "is_candidate": true}, {"start": 553.442, "end": 557.244, "text": "Ahora se sum\u00f3 con el impuesto de las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3170541683391753, "is_candidate": true}, {"start": 557.244, "end": 560.347, "text": "Quieren sumar ahora el tema del IVA.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3211361570872254, "is_candidate": true}, {"start": 560.347, "end": 565.531, "text": "Y todo esto influye fuertemente en el d\u00e9ficit que vamos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36738311055569595, "is_candidate": true}, {"start": 565.691, "end": 576.279, "text": " que vamos a heredar y las condiciones generales de deuda que vamos a estar teniendo que negociar r\u00e1pidamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25407473821173854, "is_candidate": true}, {"start": 576.279, "end": 588.088, "text": "No solamente con el fondo, sino todo el tema de las LELIX, que son una bola de nieve que realmente nos est\u00e1 poniendo en una situaci\u00f3n dif\u00edcil, pero tenemos una soluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2725085238250321, "is_candidate": true}, {"start": 588.889, "end": 603.554, "text": " Lo que s\u00ed le queremos decir, de acuerdo un poco con el lema que ustedes tienen hoy en este coloquio, es que nosotros estamos convencidos que del lugar de donde agarremos el gobierno, vamos a salir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26404231317913196, "is_candidate": true}, {"start": 603.554, "end": 613.738, "text": "Nosotros creemos que si, en mi caso, yo me presento Presidenta de la Naci\u00f3n, es porque estoy en condiciones de sacar al pa\u00eds desde el lugar donde me entregan el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2822105442217848, "is_candidate": true}, {"start": 614.678, "end": 627.889, "text": " Hablar\u00e9 con el coraz\u00f3n abierto dici\u00e9ndole a todos los argentinos c\u00f3mo lo recibimos, pero a trabajar porque desde el pozo profundo de donde salgamos, de ah\u00ed salimos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2958925190616455, "is_candidate": true}, {"start": 627.889, "end": 630.391, "text": "Porque la Argentina, como ustedes dicen, tiene soluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3579990599809896, "is_candidate": true}, {"start": 642.36, "end": 652.366, "text": " Patricia, hablaste del tama\u00f1o del Estado y eso tiene dos caras de una misma moneda, tal vez, una es el gasto p\u00fablico y otra es el sistema impositivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8675482076640745, "is_candidate": false}, {"start": 652.366, "end": 657.95, "text": "Desde IDEA hemos estado estudiando ambos, pero te quiero llevar al tema de la coparticipaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9823650121917543, "is_candidate": false}, {"start": 657.95, "end": 667.856, "text": "Cuando uno estudia el sistema impositivo, y ma\u00f1ana vamos a tener paneles con propuestas para modernizarlo, creo que hay un consenso de que el sistema impositivo actual", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8631989675650944, "is_candidate": false}, {"start": 669.056, "end": 677.881, "text": " no es progresivo y tiene un mont\u00f3n de falencias, pero r\u00e1pidamente uno se encuentra con la coparticipaci\u00f3n como parte del problema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.906443434234442, "is_candidate": false}, {"start": 677.881, "end": 686.947, "text": "Es un sistema en donde algunas de las provincias que m\u00e1s aportan son las que menos reciben y eso hace que sea percibido como injusto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.889014204467818, "is_candidate": false}, {"start": 689.708, "end": 694.391, "text": " las reglas por las cuales se distribuye la coparticipaci\u00f3n, ya tienen 35 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9249132127290627, "is_candidate": false}, {"start": 694.391, "end": 709.279, "text": "Con lo cual, la pregunta es, vos ves un problema en la coparticipaci\u00f3n, no s\u00e9 si es un problema, pero ves que puede ser mejorable, \u00bfc\u00f3mo pens\u00e1s que se puede mejorar para que, adem\u00e1s de ser m\u00e1s justa, sirva para que las provincias tengan una mejor disciplina fiscal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9358428291448394, "is_candidate": false}, {"start": 709.279, "end": 710.82, "text": "\u00bfC\u00f3mo ves este tema de la coparticipaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9764903816052474, "is_candidate": false}, {"start": 710.82, "end": 713.682, "text": "\u00bfEs un tema o ves que no necesariamente?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9375925246455784, "is_candidate": false}, {"start": 713.682, "end": 715.302, "text": "Bueno, nosotros...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3723961487855574, "is_candidate": true}, {"start": 716.707, "end": 735.634, "text": " Creemos que el objetivo de la coparticipaci\u00f3n, que fue un objetivo en el que los sectores m\u00e1s productivos del pa\u00eds ayudaban a las provincias menos productivas con el objetivo de que esas provincias fueran productivas, termin\u00f3 logrando un efecto totalmente contrario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2845688874232689, "is_candidate": true}, {"start": 735.634, "end": 739.476, "text": "Hoy las provincias m\u00e1s ricas se hicieron m\u00e1s pobres y las m\u00e1s pobres siguen siendo pobres.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.365785641892846, "is_candidate": true}, {"start": 739.476, "end": 745.158, "text": "Y se agarraron de esa coparticipaci\u00f3n y muchas de ellas son cajas registradoras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33744039914409274, "is_candidate": true}, {"start": 745.158, "end": 745.518, "text": "Cobran.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8201953085223459, "is_candidate": false}, {"start": 746.659, "end": 763.46, "text": " El caso primero en la lista es La Rioja, que tiene un 95% de dependencia de la coparticipaci\u00f3n y pr\u00e1cticamente, salvo algunas pocas excepciones productivas, tiene un plantel de empleos p\u00fablicos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30574306876034285, "is_candidate": true}, {"start": 763.98, "end": 765.843, "text": " Y es una caja registradora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40782857000867445, "is_candidate": true}, {"start": 765.843, "end": 772.291, "text": "Recibe la plata, paga los sueldos p\u00fablicos y producir o no producir, le da m\u00e1s o menos lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3616423459464835, "is_candidate": true}, {"start": 772.291, "end": 778.799, "text": "Pasa en varias provincias argentinas este modelo totalmente extractivo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32463261063761695, "is_candidate": true}, {"start": 779.6, "end": 782.763, "text": " \u00bfQu\u00e9 creemos nosotros con los instrumentos que tengamos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3702616624567566, "is_candidate": true}, {"start": 782.763, "end": 792.492, "text": "Porque para cambiar la coparticipaci\u00f3n dentro del margen actual, hay temas que hay que cambiar, que tenemos instrumentos para hacerlos ahora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3181728230933637, "is_candidate": true}, {"start": 792.492, "end": 798.457, "text": "Pero para cambiar la coparticipaci\u00f3n en serio, no pod\u00e9s tener una regla tan p\u00e9trea como la que qued\u00f3 en la Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3509741719871723, "is_candidate": true}, {"start": 799.057, "end": 813.808, "text": " donde todos los que coparticipan de una torta tienen que decir, yo cedo una parte de la m\u00eda, porque todos tienen que votar en conjunto, porque es el voto de absolutamente todas las provincias y la ciudad aut\u00f3noma de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2915160614211896, "is_candidate": true}, {"start": 813.808, "end": 822.514, "text": "Es un sistema mal pensado que qued\u00f3 en la Constituci\u00f3n Nacional y eso nos ha mantenido este r\u00e9gimen perverso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28235833650693354, "is_candidate": true}, {"start": 822.514, "end": 824.595, "text": "Ahora, \u00bfhacia d\u00f3nde vamos nosotros?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33472082584506124, "is_candidate": true}, {"start": 824.595, "end": 826.357, "text": "Nosotros vamos a incentivos contrarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3927347682167335, "is_candidate": true}, {"start": 827.057, "end": 842.221, "text": " Nuestros incentivos va a ser que con los recursos que tiene la naci\u00f3n, lo que nosotros vamos a hacer es premiar a las provincias m\u00e1s competitivas para que puedan seguir produciendo cada vez m\u00e1s y no premiar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28838542223529406, "is_candidate": true}, {"start": 842.701, "end": 861.82, "text": " con ning\u00fan tipo de incentivo ni con ning\u00fan tipo de ventaja a las provincias menos productivas, para que tengan la obligaci\u00f3n de comenzar a darse cuenta que el sistema que tienen es un sistema que no va a ser eterno, que tienen que empezar a lograr que sus provincias aporten", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3197050343211779, "is_candidate": true}, {"start": 862.501, "end": 877.19, "text": " El objetivo va a ser que en el pacto fiscal, que no va a ser solamente fiscal, va a ser fiscal institucional, que nosotros vamos a plantearle a las provincias, vamos a cambiarles, les vamos a invertir esta l\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27589472487409394, "is_candidate": true}, {"start": 877.19, "end": 889.517, "text": "Es decir, que vamos a premiar a las provincias que hacen, digamos, que bajan impuestos, que bajan ingresos brutos, lo vamos a poner en el pacto, que bajan ingresos brutos que permiten", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2800170739622849, "is_candidate": true}, {"start": 890.077, "end": 917.376, "text": " que sus econom\u00edas sean productivas, que trabajan para mejorar los costos de la producci\u00f3n, que trabajan para mejorar la infraestructura conjuntamente con la naci\u00f3n, o en lo que le corresponde a las provincias, que bajan el tama\u00f1o de los estados, porque el Estado Nacional tiene 500.000 trabajadores, los estados provinciales tienen 3.300.000, estados provinciales y estados municipales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3070446204306825, "is_candidate": true}, {"start": 919.858, "end": 921.54, "text": " Las tasas son tasas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4072015703693439, "is_candidate": true}, {"start": 921.54, "end": 936.897, "text": "Ninguna tasa puede ir, por ejemplo, la tasa vial no puede ir nunca m\u00e1s, y eso vamos a llegar hasta la Corte Suprema de Justicia, a gastos generales, a rentas generales, porque eso es destruir totalmente la l\u00f3gica de nuestro sistema impositivo de recaudaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28196324874241174, "is_candidate": true}, {"start": 937.598, "end": 944.584, "text": " Los impuestos provinciales tienen que ir a impuestos que no sean antiproducci\u00f3n, como es el caso de los ingresos brutos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38843489434994716, "is_candidate": true}, {"start": 944.584, "end": 963.94, "text": "Y en los impuestos nacionales no podemos estar permanentemente tocando y cambiando los impuestos coparticipables y cambiando lo que es la matriz de los impuestos que son los mejores y manteniendo impuestos totalmente antiproducci\u00f3n y antiexportaci\u00f3n, como son las retenciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3499466593891418, "is_candidate": true}, {"start": 964.94, "end": 968.703, "text": " como es el impuesto al cheque, como es el impuesto a los bienes personales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4992508117750242, "is_candidate": true}, {"start": 968.703, "end": 984.014, "text": "Impuestos que nosotros, a lo largo de una gesti\u00f3n, en la medida que vayamos bajando el gasto p\u00fablico y en la medida que vaya bajando el gasto p\u00fablico, las provincias y teniendo un Estado que realmente d\u00e9 servicios y no que sea", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3235066313000121, "is_candidate": true}, {"start": 985.094, "end": 993.321, "text": " un estado patrimonialista como el que tenemos ahora, vamos a ir logrando que esos impuestos desaparezcan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32090178979516404, "is_candidate": true}, {"start": 993.321, "end": 1005.851, "text": "Queremos hacer desaparecer bienes personales, ingresos brutos por un impuesto a la venta final, que es mucho m\u00e1s razonable, y las retenciones, que todos sabemos lo que significan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26838850058435815, "is_candidate": true}, {"start": 1005.851, "end": 1008.453, "text": "As\u00ed que lo importante es la concepci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.426156483275708, "is_candidate": true}, {"start": 1008.453, "end": 1012.897, "text": "Nuestra concepci\u00f3n es que vamos a ayudar a los que m\u00e1s producen, al m\u00e9rito,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35780938589735634, "is_candidate": true}, {"start": 1013.397, "end": 1015.52, "text": " a los que trabajan, a los que producen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3913537008506446, "is_candidate": true}, {"start": 1015.52, "end": 1021.728, "text": "No hay ninguna raz\u00f3n para decir que Formosa es una provincia pobre y Mendoza es una provincia rica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3121851567755445, "is_candidate": true}, {"start": 1021.728, "end": 1028.577, "text": "Mendoza deber\u00eda ser, si uno lo pensase desde los recursos que tiene, una provincia m\u00e1s pobre que Formosa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3145925029371829, "is_candidate": true}, {"start": 1028.577, "end": 1030.3, "text": "Formosa tiene todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.523170664813764, "is_candidate": false}, {"start": 1030.3, "end": 1031.081, "text": "Tiene campo, tiene...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8370807245311574, "is_candidate": false}, {"start": 1032.182, "end": 1035.044, "text": " tiene agua, tiene lluvia, tiene todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4794936502210353, "is_candidate": true}, {"start": 1035.044, "end": 1035.744, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 es pobre?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7354917030589073, "is_candidate": false}, {"start": 1035.744, "end": 1039.287, "text": "Porque el sistema pol\u00edtico que tiene, la empobrece.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4833155238463285, "is_candidate": true}, {"start": 1039.287, "end": 1050.874, "text": "Mendoza que tiene, no tiene reelecci\u00f3n, tiene un sistema pol\u00edtico m\u00e1s razonable, viene de una cultura del trabajo y entonces avanza mucho m\u00e1s de lo que avanza Formosa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2702451781382619, "is_candidate": true}, {"start": 1050.874, "end": 1052.756, "text": "Entonces, el objetivo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48553846461528605, "is_candidate": true}, {"start": 1053.576, "end": 1058.239, "text": " es ir hacia el lado de las provincias productivas y ayudar a esas provincias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33584337974668155, "is_candidate": true}, {"start": 1058.239, "end": 1073.147, "text": "Y las dem\u00e1s van a tener que arreglarse con lo que tienen, porque nosotros no queremos m\u00e1s provincias que sean cajas registradoras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.309630844686432, "is_candidate": true}, {"start": 1073.147, "end": 1078.49, "text": "Patricia, hablabas reci\u00e9n, digamos, de la recaudaci\u00f3n impositiva.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7167164931338477, "is_candidate": false}, {"start": 1079.955, "end": 1089.6, "text": " La presi\u00f3n impositiva sobre el sector formal es muy elevada hoy y esto tiene que ver principalmente por la informalidad y por la evasi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9097541371828448, "is_candidate": false}, {"start": 1089.6, "end": 1101.507, "text": "En caso que vos seas presidenta, \u00bfcu\u00e1l ser\u00eda la acci\u00f3n o cu\u00e1l ser\u00eda, digamos, cu\u00e1l es tu posici\u00f3n respecto a este tema, a disminuir la evasi\u00f3n y la informalidad?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9077995727767706, "is_candidate": false}, {"start": 1102.563, "end": 1106.444, "text": " Bueno, el primer tema es que no queremos casar m\u00e1s en el zool\u00f3gico, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3667864732906242, "is_candidate": true}, {"start": 1106.444, "end": 1110.405, "text": "Porque es f\u00e1cil recaudar impuestos a los que los ten\u00e9s ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3285784023379361, "is_candidate": true}, {"start": 1110.405, "end": 1132.092, "text": "Y por una realidad que tambi\u00e9n tiene que ver con las dificultades de pagar impuestos para much\u00edsimas empresas, que el costo, digamos, impositivo, el costo laboral, los costos de otro tipo, los costos de infraestructura, los costos de transporte, el costo argentino en general es muy caro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28973222125512443, "is_candidate": true}, {"start": 1134.105, "end": 1150.371, "text": " Nosotros vamos a ir a un modelo en el que la baja de impuestos, ojal\u00e1 pudi\u00e9ramos llegar al 10-10 de Paraguay, nos va a llevar un tiempo, pero de 2 impuestos de 10 y 10 y nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30744470804033874, "is_candidate": true}, {"start": 1150.371, "end": 1152.292, "text": "Nosotros queremos ir a un impuesto simple.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3644500505158994, "is_candidate": true}, {"start": 1154.053, "end": 1172.97, "text": " Ac\u00e1 est\u00e1 uno de los colaboradores que trabaja con nosotros, que es C\u00e9sar Litvin, que est\u00e1 trabajando los cambios impositivos y c\u00f3mo pod\u00e9s ir sacando del mapa impositivo m\u00e1s de 160 impuestos que tiene la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24656575500814715, "is_candidate": true}, {"start": 1173.61, "end": 1178.393, "text": " que en muchos casos cuesta m\u00e1s recaudarlos que lo que recaud\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3371030276662502, "is_candidate": true}, {"start": 1178.393, "end": 1182.916, "text": "Es decir, que la estructura de recaudaci\u00f3n es m\u00e1s cara que lo que vos recaud\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3790345020635667, "is_candidate": true}, {"start": 1182.916, "end": 1193.503, "text": "Nosotros queremos ir a un esquema simple que tenga los impuestos m\u00e1s tradicionales, que son el IVA y el impuesto a las ganancias, tratar de tener un", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28560185741082056, "is_candidate": true}, {"start": 1193.863, "end": 1205.326, "text": " un r\u00e9gimen que permita que los impuestos sean razonables para que todos puedan trabajar y tener reg\u00edmenes simplificados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2582632225962028, "is_candidate": true}, {"start": 1205.326, "end": 1216.07, "text": "Reg\u00edmenes simplificados e impuestos \u00fanicos para todos aquellos que trabajan como cuentapropistas, como monotributistas, todos aquellos que tienen", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3085455684604659, "is_candidate": true}, {"start": 1217.631, "end": 1222.195, "text": " muchas dificultades y, sobre todo, cuando pasan de una categor\u00eda a otra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31975386801307326, "is_candidate": true}, {"start": 1222.195, "end": 1233.587, "text": "Vamos a hacer un sistema mucho m\u00e1s simplificado que permita que la creaci\u00f3n de empresas como eran las SaaS, las empresas que hab\u00edamos creado nosotros, que las volaron,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2794217596590767, "is_candidate": true}, {"start": 1235.229, "end": 1259.225, "text": " con nuevas formas de organizaci\u00f3n de la producci\u00f3n, como hoy existen, nos permita ir bajando impuestos a toda la econom\u00eda y generar sistemas impositivos especiales para aquellas empresas cuya capacidad de producci\u00f3n o de productividad es baja.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2635530338319715, "is_candidate": true}, {"start": 1259.225, "end": 1262.267, "text": "Para esto tambi\u00e9n lo vamos a acompa\u00f1ar con un r\u00e9gimen laboral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40205948398253677, "is_candidate": true}, {"start": 1263.247, "end": 1277.656, "text": " Nuestro r\u00e9gimen laboral va a ser un r\u00e9gimen laboral que, digamos, tenga un 60% de baja del costo de las indemnizaciones, que hoy es una espada de Damocles sobre todas las empresas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2484603132309774, "is_candidate": true}, {"start": 1277.656, "end": 1285.301, "text": "Vamos a 3 a\u00f1os, 3 sueldos, 10 a\u00f1os, 10 sueldos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3031106538559112, "is_candidate": true}, {"start": 1285.301, "end": 1289.003, "text": "Vamos a derogar todas las leyes que han, digamos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3188526122384857, "is_candidate": true}, {"start": 1290.171, "end": 1301.574, "text": " destruido el concepto de la indemnizaci\u00f3n y que han ampliado el juicio como una de las maneras de resolver los temas laborales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25282704169666925, "is_candidate": true}, {"start": 1301.574, "end": 1305.595, "text": "La industria del juicio es terrible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3410425134841839, "is_candidate": true}, {"start": 1305.595, "end": 1310.037, "text": "Para eso tenemos que derogar varias leyes, empezando por la 24013.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3757305250856392, "is_candidate": true}, {"start": 1310.037, "end": 1312.437, "text": "Eso lo vamos a hacer r\u00e1pido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3940651513063794, "is_candidate": true}, {"start": 1312.437, "end": 1317.579, "text": "Y vamos a hacer un r\u00e9gimen especial laboral, simplificado y barato, econ\u00f3mico,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32889380120402767, "is_candidate": true}, {"start": 1319.139, "end": 1324.421, "text": " todas las personas que hoy est\u00e1n en la informalidad y todas las personas que tienen planes sociales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33713249459233663, "is_candidate": true}, {"start": 1324.421, "end": 1330.424, "text": "Y desde el primer d\u00eda vamos a hacer que los planes sociales no sean incompatibles con el trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2777855121467421, "is_candidate": true}, {"start": 1330.424, "end": 1337.527, "text": "Porque de esa manera vamos a generar un solapamiento para que las personas comiencen a poder trabajar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3417718070620762, "is_candidate": true}, {"start": 1337.527, "end": 1339.528, "text": "Si pasan del plan social,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35670684595813595, "is_candidate": true}, {"start": 1340.248, "end": 1343.91, "text": " o de la informalidad a la ley del contrato de trabajo, no pasa a nadie.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4134588040056981, "is_candidate": true}, {"start": 1343.91, "end": 1347.992, "text": "Ya se prob\u00f3 planes puentes, empalmes, de todo tipo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37126965185703564, "is_candidate": true}, {"start": 1347.992, "end": 1352.854, "text": "Por eso vamos a ir a un sistema en el que no va a haber incompatibilidad durante un tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3311945638628846, "is_candidate": true}, {"start": 1352.854, "end": 1357.417, "text": "Por supuesto que los planes van a tener terminalidad y van a tener obligaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3369557512411411, "is_candidate": true}, {"start": 1357.417, "end": 1364.42, "text": "Y habr\u00e1 algunos grupos muy vulnerables, madres con muchos hijos, discapacidad, que se mantendr\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32400149670419076, "is_candidate": true}, {"start": 1364.42, "end": 1365.641, "text": "Pero nosotros en cuatro a\u00f1os,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4789334715950979, "is_candidate": true}, {"start": 1366.201, "end": 1375.57, "text": " Queremos tener un mercado laboral que duplique la cantidad de empleos privados y que disminuya totalmente los empleos p\u00fablicos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34924885801243777, "is_candidate": true}, {"start": 1375.57, "end": 1377.812, "text": "Ese es el objetivo que nosotros tenemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4513367218891069, "is_candidate": true}, {"start": 1377.812, "end": 1381.976, "text": "Con la l\u00f3gica actual, la Argentina siempre va a tener d\u00e9ficit.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41124059536075397, "is_candidate": true}, {"start": 1381.976, "end": 1385.86, "text": "Para no tener d\u00e9ficit, no solamente ten\u00e9s que dejar de emitir,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3770912748105175, "is_candidate": true}, {"start": 1386.941, "end": 1400.642, "text": " para bajar la inflaci\u00f3n y no solamente ten\u00e9s que tener presupuesto sin d\u00e9ficit, que es lo fundamental, tener solidez fiscal, sino que adem\u00e1s ten\u00e9s que ir generando una relaci\u00f3n entre el crecimiento de lo privado y la disminuci\u00f3n de lo p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3296721906766902, "is_candidate": true}, {"start": 1410.802, "end": 1431.117, "text": " Patricia, te cambio un poco el eje de discusi\u00f3n y te quisiera llevar a otro de los temas que estuvimos charlando ayer en el coloquio que tiene que ver con los 40 a\u00f1os de democracia y, de alguna forma, c\u00f3mo gobernamos o c\u00f3mo el Estado nos gobierna.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9150544135033867, "is_candidate": false}, {"start": 1431.117, "end": 1434.839, "text": "Entonces, uno de los temas que tiene que ver con los DNU, con los decretos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9514789735639266, "is_candidate": false}, {"start": 1435.82, "end": 1445.269, "text": " Necesidad y urgencia, en estos 40 a\u00f1os hemos tenido mil decretos de necesidad y urgencia y una de las propuestas que estamos proponiendo desde IDEA", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9082657345884266, "is_candidate": false}, {"start": 1446.292, "end": 1466.887, "text": " es que los decretos, una vez que se emite el decreto, duren por un tiempo determinado, lo que se defina, y en ese tiempo, si el Congreso no ratifica ese decreto, entonces el decreto caducir\u00eda o terminar\u00eda de tener vigencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9226592856310433, "is_candidate": false}, {"start": 1468.313, "end": 1485.057, "text": " La pregunta es si cuando accedas al gobierno estar\u00edas dispuesta a que haya un cambio en la ley que regula los decretos de necesidad, urgencia y la delegaci\u00f3n de facultades legislativas en el Poder Ejecutivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8717632674459366, "is_candidate": false}, {"start": 1485.057, "end": 1489.878, "text": "Bueno, en primer lugar, es un lindo t\u00edtulo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.340751536435535, "is_candidate": true}, {"start": 1490.834, "end": 1504.107, "text": " Pero cuando vas a gobernar, si vos dict\u00e1s un decreto de necesidad y urgencia, y tiene tiempo de muerte... Tiene un tiempo de muerte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2701607762131022, "is_candidate": true}, {"start": 1507.782, "end": 1512.605, "text": " tiene un tiempo de muerte, nadie le va a dar validez jur\u00eddica a ese decreto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27881997038394346, "is_candidate": true}, {"start": 1512.605, "end": 1516.208, "text": "Con lo cual, lo que hac\u00e9s es anular los decretos de necesidad de urgencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3690374172293437, "is_candidate": true}, {"start": 1516.208, "end": 1524.234, "text": "Es decir, se busc\u00f3 un sistema, yo s\u00e9 que, digamos, la delegaci\u00f3n legislativa, pero este es un instrumento constitucional, el decreto de necesidad de urgencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29965990642599716, "is_candidate": true}, {"start": 1524.754, "end": 1536.241, "text": " La delegaci\u00f3n legislativa es otra cosa, es cuando vos le pas\u00e1s al Poder Ejecutivo funciones propias del Poder Legislativo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32926214429452905, "is_candidate": true}, {"start": 1536.241, "end": 1541.364, "text": "El decreto de necesidad y urgencia es un instrumento legal que tiene nuestra Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3515437560729666, "is_candidate": true}, {"start": 1541.364, "end": 1543.946, "text": "El problema es que si vos dict\u00e1s un decreto de necesidad y urgencia", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3551148633145941, "is_candidate": true}, {"start": 1544.886, "end": 1562.052, "text": " Yo te dicto un decreto de necesidad de urgencia sobre, digamos, reglas econ\u00f3micas impositivas que para vos son, bueno, impositivas no se puede, pero reglas econ\u00f3micas que son importantes para bajar costos en determinado sector de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29835970819299706, "is_candidate": true}, {"start": 1562.052, "end": 1567.034, "text": "Y vos me dec\u00eds, s\u00ed, pero yo no s\u00e9 qu\u00e9 va a pasar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34466331615126555, "is_candidate": true}, {"start": 1567.034, "end": 1568.154, "text": "No lo uso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6019975402840922, "is_candidate": false}, {"start": 1568.154, "end": 1570.615, "text": "Directamente no tiene validez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44681334420993535, "is_candidate": true}, {"start": 1570.615, "end": 1572.356, "text": "Es decir, vos anul\u00e1s la validez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4456583066060438, "is_candidate": true}, {"start": 1573.348, "end": 1576.59, "text": " \u00bfPod\u00e9s reducir la cantidad de decreto de necesidad y urgencia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3853127848740947, "is_candidate": true}, {"start": 1576.59, "end": 1577.21, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6588897340488458, "is_candidate": false}, {"start": 1577.21, "end": 1585.494, "text": "Ahora, si le sac\u00e1s la naturaleza, lo que s\u00ed pod\u00e9s hacer es no delegar funciones legislativas en el Poder Ejecutivo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3552782390559678, "is_candidate": true}, {"start": 1585.494, "end": 1595.119, "text": "Ahora, si vos le sac\u00e1s la naturaleza al decreto de necesidad y urgencia, lo \u00fanico que logr\u00e1s es que el decreto de necesidad y urgencia no sirva para absolutamente nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3310388220880628, "is_candidate": true}, {"start": 1595.119, "end": 1602.943, "text": "No se la saquemos, pero vos ves alguna forma de disminuir... Primero, si ves que es un problema la cantidad de decreto de necesidad y urgencia,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9353977966167206, "is_candidate": false}, {"start": 1603.817, "end": 1607.299, "text": " y si ves alguna forma de que haya menos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8969861039796321, "is_candidate": false}, {"start": 1607.299, "end": 1614.142, "text": "Bueno, a ver, lo que pasa es que para eso tiene que haber un pa\u00eds colaborativo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38169696439648226, "is_candidate": true}, {"start": 1614.142, "end": 1621.225, "text": "Si vos lleg\u00e1s al gobierno y ahora ten\u00e9s una paz total, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3620704791621512, "is_candidate": true}, {"start": 1621.225, "end": 1624.626, "text": "Estamos llegando, vamos a tener una proyecci\u00f3n de 180% de inflaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4468174596482489, "is_candidate": true}, {"start": 1626.463, "end": 1626.984, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7198482574373295, "is_candidate": false}, {"start": 1626.984, "end": 1629.105, "text": "La gente todos los d\u00edas pierde plata.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4281773547148615, "is_candidate": true}, {"start": 1629.105, "end": 1630.387, "text": "Todos los d\u00edas aumenta el d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43411082044284766, "is_candidate": true}, {"start": 1630.387, "end": 1631.708, "text": "Todos los d\u00edas aumentan los precios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41693725427237605, "is_candidate": true}, {"start": 1631.708, "end": 1635.731, "text": "Y, sin embargo, hay silencio de cementerio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39201220422516214, "is_candidate": true}, {"start": 1635.731, "end": 1637.193, "text": "No se levanta nadie.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5243788859281091, "is_candidate": false}, {"start": 1637.193, "end": 1642.117, "text": "Llegamos nosotros y ya est\u00e1n con el bombo en la puerta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3947270979192068, "is_candidate": true}, {"start": 1642.117, "end": 1650.765, "text": "Entonces, el problema es, \u00bfcu\u00e1les son las condiciones pol\u00edticas de colaboraci\u00f3n que vos ten\u00e9s en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3975927403712406, "is_candidate": true}, {"start": 1650.765, "end": 1652.726, "text": "Nosotros hemos logrado algo fundamental.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5635329596818777, "is_candidate": false}, {"start": 1654.067, "end": 1658.873, "text": " En 40 a\u00f1os de historia de la democracia, vamos a ser el partido...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34600632410628396, "is_candidate": true}, {"start": 1660.117, "end": 1662.759, "text": " sacando al peronismo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4911787423054812, "is_candidate": true}, {"start": 1662.759, "end": 1666.281, "text": "Que m\u00e1s gobernadores tiene en la historia de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4341076855077214, "is_candidate": true}, {"start": 1666.281, "end": 1669.623, "text": "Vamos a tener m\u00e1s gobernadores que el kirchnerismo en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3944283137297626, "is_candidate": true}, {"start": 1669.623, "end": 1673.365, "text": "Y eso es algo total y absolutamente novedoso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4469955871810575, "is_candidate": true}, {"start": 1673.365, "end": 1675.907, "text": "Tenemos mayor\u00edas parlamentarias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3617923135660932, "is_candidate": true}, {"start": 1675.907, "end": 1678.809, "text": "Tenemos intendentes por todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48558123252099683, "is_candidate": true}, {"start": 1678.809, "end": 1683.292, "text": "Tenemos una fuerza que va a apoyar fuertemente los cambios que vamos a poder hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4848602881552131, "is_candidate": true}, {"start": 1683.912, "end": 1694.3, "text": " Esa fuerza va a ser una fuerza que va a poder determinar el fin de la conflictividad permanente en muchas de las provincias argentinas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3343535071406758, "is_candidate": true}, {"start": 1694.3, "end": 1699.464, "text": "Y despu\u00e9s habr\u00e1 otras con las que habr\u00e1 un di\u00e1logo para que realmente sigan adelante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4321230629577675, "is_candidate": true}, {"start": 1699.464, "end": 1705.468, "text": "Porque no podemos seguir viviendo en el caos, en la traba, en el piquete, en el bloqueo de empresas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4271746723315111, "is_candidate": true}, {"start": 1705.468, "end": 1708.25, "text": "No podemos seguir viviendo as\u00ed, en el caos total.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5201119108123928, "is_candidate": false}, {"start": 1708.25, "end": 1712.614, "text": "Entonces, lo primero que tenemos que hacer nosotros es pararnos firmes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3784371226865201, "is_candidate": true}, {"start": 1713.414, "end": 1723.781, "text": " decir claramente cu\u00e1les son las reglas de convivencia desde el 10 de diciembre en adelante y decir, vamos a mandar los protocolos contra los piquetes para todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35401081314682636, "is_candidate": true}, {"start": 1723.781, "end": 1730.025, "text": "Vamos a mandar en el C\u00f3digo Penal cu\u00e1l es la pena por el bloqueo de las empresas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37976312038584414, "is_candidate": true}, {"start": 1730.025, "end": 1739.712, "text": "Vamos a mandar una serie de leyes, digamos, de cambios en el C\u00f3digo Penal y de reglamentos y dem\u00e1s que nos pongan en orden la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36165413448625217, "is_candidate": true}, {"start": 1739.712, "end": 1742.133, "text": "Porque para que vos puedas lograr", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4818036361360234, "is_candidate": true}, {"start": 1743.234, "end": 1748.036, "text": " de, digamos, tener una colaboraci\u00f3n, nosotros ya la hemos vivido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3686099301228529, "is_candidate": true}, {"start": 1748.036, "end": 1758.122, "text": "Nosotros llegamos al gobierno, lo invitamos a Massa a Davos y a los seis meses Massa nos meti\u00f3 una ley de prohibici\u00f3n de despidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39834071164842166, "is_candidate": true}, {"start": 1758.122, "end": 1762.644, "text": "Algo m\u00e1s anticapitalista que una ley de prohibici\u00f3n de despidos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4377022062747823, "is_candidate": true}, {"start": 1762.644, "end": 1769.908, "text": "Entonces, la verdad que lo llevamos a Davos, no aprendi\u00f3 mucho en Davos, porque la verdad que fue muy duro para nosotros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41806380457120174, "is_candidate": true}, {"start": 1773.691, "end": 1777.255, "text": " Entonces, el problema es qu\u00e9 nivel de colaboraci\u00f3n tenemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5063198622247718, "is_candidate": false}, {"start": 1777.255, "end": 1789.131, "text": "Si nosotros tenemos una l\u00f3gica colaborativa para votar cuestiones razonables, que hay muchas provincias que se pueden acercar, te sale un poco caro, te aviso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33181866268236315, "is_candidate": true}, {"start": 1790.052, "end": 1792.174, "text": " cuando vas a negociar con algunas provincias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3911385426818563, "is_candidate": true}, {"start": 1792.174, "end": 1793.975, "text": "Volvemos a la coparticipaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9372461156015388, "is_candidate": false}, {"start": 1793.975, "end": 1798.179, "text": "Claro, sale un poco caro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4343028636679599, "is_candidate": true}, {"start": 1798.179, "end": 1799.58, "text": "Y eso hay que cambiarlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48381258085218204, "is_candidate": true}, {"start": 1799.58, "end": 1805.665, "text": "Pero lo importante es restablecer un sistema en el que vos puedas", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4047600805082391, "is_candidate": true}, {"start": 1806.265, "end": 1819.47, "text": " lograr que con las mayor\u00edas que ya tenemos, m\u00e1s alg\u00fan aporte que no sea un aporte extorsivo, sino que sea un aporte democr\u00e1tico, vos pod\u00e9s sacar adelante las leyes que necesite el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32609946051050165, "is_candidate": true}, {"start": 1819.47, "end": 1821.11, "text": "Eso es lo que nosotros buscamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.580209274504834, "is_candidate": false}, {"start": 1821.11, "end": 1833.715, "text": "Ahora, si se te paran enfrente y todo es no, bueno, usaremos los instrumentos que tengamos que usar, que est\u00e1n en la Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32293229537415125, "is_candidate": true}, {"start": 1833.715, "end": 1834.055, "text": "Cerramos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.963459910205992, "is_candidate": false}, {"start": 1837.355, "end": 1845.401, "text": " Bueno, nos estamos quedando un poco sin tiempo, as\u00ed que tenemos un mont\u00f3n de preguntas m\u00e1s para hacerte, Patricia, pero... Yo tengo todo el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6680151991427459, "is_candidate": false}, {"start": 1845.401, "end": 1850.764, "text": "Ah, bueno, entonces seguimos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7849902727941234, "is_candidate": false}, {"start": 1850.764, "end": 1852.626, "text": "Seguimos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9220975835040427, "is_candidate": false}, {"start": 1852.626, "end": 1853.046, "text": "Seguimos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9179831737592626, "is_candidate": false}, {"start": 1855.942, "end": 1859.263, "text": " Nosotros hablamos de nuestro pa\u00eds como un pa\u00eds de alt\u00edsimo potencial.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8965619638252467, "is_candidate": false}, {"start": 1859.263, "end": 1869.025, "text": "Todo el tiempo, y lo hemos discutido ac\u00e1 en el coloquio, las posibilidades que tenemos y, de nuevo, queremos volvernos a ilusionar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8277673518081454, "is_candidate": false}, {"start": 1869.025, "end": 1875.286, "text": "Estas oportunidades, algunas, digamos, han surgido y otras, hist\u00f3ricamente, tambi\u00e9n las hemos tenido.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7708428496246195, "is_candidate": false}, {"start": 1875.286, "end": 1882.128, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 pens\u00e1s que nosotros no hemos podido llegar, no hemos podido salir?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7951390111496247, "is_candidate": false}, {"start": 1882.128, "end": 1882.368, "text": "Bueno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8497680220902253, "is_candidate": false}, {"start": 1884.361, "end": 1885.982, "text": " Es una gran verdad, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5297181848165967, "is_candidate": false}, {"start": 1885.982, "end": 1891.784, "text": "Yo recorr\u00ed, como les dije, cinco veces la Argentina en estos \u00faltimos tres a\u00f1os y te impresiona.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35841908364531183, "is_candidate": true}, {"start": 1891.784, "end": 1901.307, "text": "La Argentina tiene todo, donde vayas, ciudades con parques industriales important\u00edsimos, todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2793893747890607, "is_candidate": true}, {"start": 1902.378, "end": 1911.546, "text": " miner\u00eda, pesca, campo, oil and gas, lo que se te ocurra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35767119934222735, "is_candidate": true}, {"start": 1911.546, "end": 1927.28, "text": "Empresas de alta tecnolog\u00eda, pymes en cadena con empresas importantes, pymes que se las arreglan en las condiciones en que el pa\u00eds est\u00e1, comercios por todos lados, las nuevas tecnolog\u00edas, los unicornios,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28102488584725804, "is_candidate": true}, {"start": 1927.78, "end": 1929.561, "text": " pa\u00eds con m\u00e1s unicornios de Am\u00e9rica Latina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42203190706909877, "is_candidate": true}, {"start": 1929.561, "end": 1931.422, "text": "Es decir, tenemos todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45919305561055057, "is_candidate": true}, {"start": 1931.422, "end": 1942.306, "text": "Ahora, entre todo esto que tenemos y lo que le llega a la gente, hay un monstruo en el medio que es el que hay que desarmar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2983690234540577, "is_candidate": true}, {"start": 1942.306, "end": 1946.728, "text": "Y este monstruo es un Estado burocr\u00e1tico que te traba todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3610684491246994, "is_candidate": true}, {"start": 1947.468, "end": 1955.715, "text": " Vos cada vez que ten\u00e9s que hacer un tr\u00e1mite, ten\u00e9s que arrancar, ten\u00e9s que pensar 6, 10, 12 meses para sacar adelante un tr\u00e1mite.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3572947828947538, "is_candidate": true}, {"start": 1955.715, "end": 1957.196, "text": "Ten\u00e9s corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4540404841272694, "is_candidate": true}, {"start": 1957.196, "end": 1967.224, "text": "Ten\u00e9s una cantidad de instituciones que est\u00e1n totalmente infiltradas por la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29063172987669406, "is_candidate": true}, {"start": 1967.224, "end": 1968.625, "text": "La aduana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5692723204964769, "is_candidate": false}, {"start": 1968.625, "end": 1970.987, "text": "Bueno, ni hablar de lo que es la aduana ahora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4891864713766051, "is_candidate": true}, {"start": 1970.987, "end": 1975.491, "text": "Entonces, el gran problema que vos ten\u00e9s es que es fundamental.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.375120419996528, "is_candidate": true}, {"start": 1975.491, "end": 1976.172, "text": "Y despu\u00e9s ten\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5658764661491527, "is_candidate": false}, {"start": 1976.832, "end": 1982.295, "text": " los que te traban la gobernabilidad, que solo aceptan ser gobierno y hacer las cosas cuando est\u00e1n ellos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3294437392737196, "is_candidate": true}, {"start": 1982.295, "end": 1991.781, "text": "Entonces, el gran desaf\u00edo de la Argentina para juntar este todo con este nada y que este nada se convierta en una sociedad de riqueza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30668837616951694, "is_candidate": true}, {"start": 1991.781, "end": 1996.604, "text": "Porque si vos ten\u00e9s todo, los argentinos tendr\u00edamos que ser todos mucho m\u00e1s ricos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3433871644641431, "is_candidate": true}, {"start": 1997.344, "end": 2012.955, "text": " Y sin tenerle miedo a la palabra riqueza, mucho m\u00e1s ricos, tener mejor bienestar, mejores servicios p\u00fablicos, mejores condiciones de educaci\u00f3n, de seguridad, mejor dotadas nuestras Fuerzas Armadas, de salud, sin embargo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28188441597324465, "is_candidate": true}, {"start": 2014.336, "end": 2024.084, "text": " El tema es que hay que animarse a desarmar este obst\u00e1culo, que es un obst\u00e1culo que impide que todo esto que tenemos llegue a la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3566238653599917, "is_candidate": true}, {"start": 2024.084, "end": 2032.671, "text": "Tenemos salarios bajos, jubilaciones bajos, monotributistas que cuando llegan a jubilarse viven peor que cuando trabajaban.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37890477590052285, "is_candidate": true}, {"start": 2032.671, "end": 2037.635, "text": "Entonces, esta l\u00f3gica es lo que hace falta en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4215932673721582, "is_candidate": true}, {"start": 2038.015, "end": 2045.601, "text": " Y ah\u00ed hay que ponerle mucho coraje, porque son todos intereses que cuando vos vas a hablar, en privado te dicen, s\u00ed, yo te muevo todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3879256676685433, "is_candidate": true}, {"start": 2045.601, "end": 2053.148, "text": "Yo te cambio las leyes sociales, yo te cambio las leyes laborales, yo quiero convertir a los planes sociales en empleo, quiero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3551073892373824, "is_candidate": true}, {"start": 2053.148, "end": 2057.571, "text": "Y despu\u00e9s, cuando llega la hora, se te paran y se te plantan y no se quieren mover.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39848859929745595, "is_candidate": true}, {"start": 2057.571, "end": 2063.837, "text": "Por eso, nosotros lo primero que tenemos que hacer es comenzar a generar las condiciones para que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37072022723634157, "is_candidate": true}, {"start": 2065.237, "end": 2068.439, "text": " este tap\u00f3n que tiene la Argentina, lo saquemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42807357712733896, "is_candidate": true}, {"start": 2068.439, "end": 2073.781, "text": "Vos sac\u00e1s ese tap\u00f3n y toda esta potencialidad de la Argentina nos va a volver a ilusionar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.324723975974881, "is_candidate": true}, {"start": 2073.781, "end": 2085.065, "text": "No tengas la menor duda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.726080759111456, "is_candidate": false}, {"start": 2085.065, "end": 2091.787, "text": "Yo te hago una \u00faltima pregunta antes de pasarla a Sofi para que haga el cierre y tiene que ver con los 40 a\u00f1os de democracia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8617267040622254, "is_candidate": false}, {"start": 2094.952, "end": 2100.154, "text": " ha sido una actora importante de todos estos 40 a\u00f1os de democracia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8714609731475962, "is_candidate": false}, {"start": 2100.154, "end": 2102.075, "text": "\u00bfQu\u00e9 te llevas como la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8822198923146365, "is_candidate": false}, {"start": 2102.075, "end": 2103.396, "text": "\u00bfQu\u00e9 cosas hemos aprendido?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9205617316583923, "is_candidate": false}, {"start": 2103.396, "end": 2106.417, "text": "Y digamos, che, qu\u00e9 bien que llegamos hasta ac\u00e1, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9499967349914337, "is_candidate": false}, {"start": 2106.417, "end": 2113.921, "text": "\u00bfY qu\u00e9 cosas, pens\u00e1s, son temas que todav\u00eda nos falta aprender como una democracia en crecimiento?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9138313691691058, "is_candidate": false}, {"start": 2113.921, "end": 2117.843, "text": "Bueno, yo creo que nuestra democracia tiene luces y sombras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3804900643886151, "is_candidate": true}, {"start": 2121.35, "end": 2133.9, "text": " Hace 40 a\u00f1os que estamos en democracia, hemos resuelto muchas crisis en el marco de los instrumentos democr\u00e1ticos que ten\u00edamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3028499071324806, "is_candidate": true}, {"start": 2133.9, "end": 2139.745, "text": "La crisis de los pases de gobierno, digamos, los hemos resuelto", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27326893590360424, "is_candidate": true}, {"start": 2140.905, "end": 2151.249, "text": " en el marco de las reglas democr\u00e1ticas, m\u00e1s all\u00e1 de algunos problemas que ha habido en algunas provincias y dem\u00e1s, pero eso es un punto importante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3052588004927501, "is_candidate": true}, {"start": 2151.249, "end": 2167.915, "text": "Podemos decir que todas las elecciones en la Argentina desde 1983 hasta ahora han sido elecciones fuera de algunas provincias que tienen reg\u00edmenes electorales muy ama\u00f1ados que se han cumplido en el marco de lo que son las reglas b\u00e1sicas", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2751141817738295, "is_candidate": true}, {"start": 2168.675, "end": 2183.009, "text": " Nos falta corregir muchas cosas, por ejemplo, que no se puedan cambiar las leyes electorales en los a\u00f1os electorales, que no se puedan cambiar todo el tiempo, que realmente haya una seguridad jur\u00eddica respecto a c\u00f3mo se vota en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3207042436972929, "is_candidate": true}, {"start": 2183.009, "end": 2190.817, "text": "En general eso se da en el plano subnacional, no en el plano nacional, que ha habido siempre un mismo sistema y un mismo r\u00e9gimen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3100704691801567, "is_candidate": true}, {"start": 2192.739, "end": 2210.399, "text": " trabajar mucho el concepto de la transparencia, ficha limpia, boleta \u00fanica, todos los instrumentos que nos permitan modernizar un sistema que no da m\u00e1s y que se mantiene, porque es un sistema que retroalimenta la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33938191421440844, "is_candidate": true}, {"start": 2210.399, "end": 2211.92, "text": "Ten\u00e9s que tener en una elecci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4407973926331692, "is_candidate": true}, {"start": 2213.763, "end": 2215.065, "text": " 200.000 personas movilizadas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48839687989507585, "is_candidate": true}, {"start": 2215.065, "end": 2222.635, "text": "Imaginate lo que significa 200.000 personas movilizadas solamente para fiscalizar una elecci\u00f3n presidencial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3473376793681505, "is_candidate": true}, {"start": 2222.635, "end": 2227.341, "text": "Entonces, hay temas de las normas de la pol\u00edtica que tenemos que corregir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3624285548085594, "is_candidate": true}, {"start": 2227.341, "end": 2228.663, "text": "Poco se ha hecho en ese sentido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5002928717799646, "is_candidate": false}, {"start": 2229.924, "end": 2246.935, "text": " En el marco de la vida y de la convivencia democr\u00e1tica, creo que tuvimos, de los 40 a\u00f1os de democracia que llevamos, tuvimos 20 a\u00f1os con problemas, pero donde vos ten\u00edas un di\u00e1logo pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3586467795791489, "is_candidate": true}, {"start": 2246.935, "end": 2253.359, "text": "Vos ibas al Congreso y los temas se debat\u00edan, hab\u00eda intercambio y las leyes se pod\u00edan cambiar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36467668747333315, "is_candidate": true}, {"start": 2254.139, "end": 2267.504, "text": " A partir de los \u00faltimos 20 a\u00f1os, pasamos a un congreso de mano levantada donde la opini\u00f3n de quien no tiene la mayor\u00eda no tiene ninguna validez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35353196688071475, "is_candidate": true}, {"start": 2267.504, "end": 2269.384, "text": "No puedes cambiar ni una coma.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6257805239034673, "is_candidate": false}, {"start": 2269.384, "end": 2276.107, "text": "Yo me acuerdo que un d\u00eda, siendo diputada, le avis\u00e9 que hab\u00eda una palabra mal escrita y me dijeron, no importa, usted d\u00e9jela as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36012782552981504, "is_candidate": true}, {"start": 2276.687, "end": 2279.87, "text": " No se cambiaba ni un error de ortograf\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42364189894635274, "is_candidate": true}, {"start": 2279.87, "end": 2289.337, "text": "Entonces, ese Congreso ha pasado a ser un Congreso cuasi militar, porque vos no ten\u00e9s la capacidad de intercambio en las leyes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38845150944464923, "is_candidate": true}, {"start": 2289.337, "end": 2299.024, "text": "Y eso hay que cambiarlo, porque eso es fundamental que el Congreso, para que funcione la vida democr\u00e1tica real, tiene que tener un funcionamiento distinto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3247405537217408, "is_candidate": true}, {"start": 2301.914, "end": 2318.02, "text": " A ver si de una vez por todas nos damos cuenta que es fundamental esto que hemos discutido hoy, que nunca m\u00e1s podemos tener un pa\u00eds sin solidez fiscal, que nunca m\u00e1s podemos gastar m\u00e1s de lo que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34650131541424534, "is_candidate": true}, {"start": 2318.02, "end": 2319.16, "text": "En la disciplina fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9000883298697768, "is_candidate": false}, {"start": 2319.5, "end": 2331.107, "text": " que la disciplina fiscal, que nunca m\u00e1s podemos tener un gasto p\u00fablico m\u00e1s elevado y aumentar impuestos al privado que cada vez est\u00e1 m\u00e1s acogotado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3189807009954314, "is_candidate": true}, {"start": 2331.107, "end": 2334.329, "text": "Tenemos que, digamos, definir cu\u00e1l es nuestro modelo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43705820143664464, "is_candidate": true}, {"start": 2334.329, "end": 2336.091, "text": "\u00bfSomos un pa\u00eds capitalista?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5335184230519078, "is_candidate": false}, {"start": 2336.091, "end": 2337.451, "text": "Somos un pa\u00eds capitalista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49347048762595935, "is_candidate": true}, {"start": 2337.451, "end": 2339.153, "text": "\u00bfSomos un pa\u00eds que queremos ser moderno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4339914780731723, "is_candidate": true}, {"start": 2339.153, "end": 2343.876, "text": "Bueno, para eso ten\u00e9s que modernizar el conjunto de las instituciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3586096848693554, "is_candidate": true}, {"start": 2343.876, "end": 2345.537, "text": "Transparencia, fundamental.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5142661534917077, "is_candidate": false}, {"start": 2346.357, "end": 2356.801, "text": " toda la digitalizaci\u00f3n del Estado, que hoy est\u00e1 a medias, que se hab\u00eda avanzado mucho, y este tema de ir y volver, de ir y volver.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3687733915275928, "is_candidate": true}, {"start": 2356.801, "end": 2365.924, "text": "Es decir, hab\u00edamos avanzado en una pol\u00edtica de seguridad bastante firme para que baje el delito, boom, volvemos para atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3375534999988523, "is_candidate": true}, {"start": 2365.924, "end": 2371.667, "text": "Entonces, tambi\u00e9n es importante que los actores cambien esa conducta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3899431593990177, "is_candidate": true}, {"start": 2373.925, "end": 2391.528, "text": " Si ofendo a alguien le pido disculpas, pero yo creo que esta l\u00f3gica amigo-enemigo que ha generado desde el primer d\u00eda la l\u00f3gica del movimiento kirchnerista ha sido muy negativo para la convivencia democr\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33466119144797024, "is_candidate": true}, {"start": 2391.528, "end": 2392.209, "text": "Entonces, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5122692524142503, "is_candidate": false}, {"start": 2392.711, "end": 2394.212, "text": " Porque es todo blanco o negro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5591968768553361, "is_candidate": false}, {"start": 2394.212, "end": 2395.953, "text": "Porque en el medio no ten\u00e9s nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5018630020290561, "is_candidate": false}, {"start": 2395.953, "end": 2406.321, "text": "Porque todo lo que vos consider\u00e1s que es de tu equipo o son de tu parte, les perdon\u00e1s todo, les hac\u00e9s la cruz, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37766852360476433, "is_candidate": true}, {"start": 2406.321, "end": 2408.222, "text": "Y les perdon\u00e1s todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5705019018801549, "is_candidate": false}, {"start": 2408.222, "end": 2412.505, "text": "Aquellos que son del otro lado, los trat\u00e1s como enemigos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4536036924120461, "is_candidate": true}, {"start": 2412.505, "end": 2419.01, "text": "Entonces, cuando un pa\u00eds convierte la democracia en una l\u00f3gica amigo-enemigo, la democracia,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39304668694509215, "is_candidate": true}, {"start": 2419.79, "end": 2425.495, "text": " se quiebra como sistema de convivencia, porque es una l\u00f3gica de convivencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44348157100691743, "is_candidate": true}, {"start": 2425.495, "end": 2439.726, "text": "As\u00ed que yo te dir\u00eda que es fundamental en la Argentina que nosotros podamos desterrar, y no estoy hablando de personas, desterrar la ideolog\u00eda que ha construido este modelo de amigo-enemigo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3555076900228905, "is_candidate": true}, {"start": 2442.128, "end": 2459.435, "text": " capacidad de escucha, una capacidad de ver en el otro la posibilidad de que tenga una idea que a vos te sirva, ver en los dem\u00e1s partidos, ver en las dem\u00e1s asociaciones, en toda la comunidad, que la idea que tiene es una idea que te puede servir, que la pod\u00e9s escuchar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3507948398529819, "is_candidate": true}, {"start": 2459.435, "end": 2465.838, "text": "Eso pas\u00f3 durante los primeros 20 a\u00f1os de democracia, dej\u00f3 de pasar en los \u00faltimos 20 a\u00f1os de democracia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4472892518542221, "is_candidate": true}, {"start": 2465.838, "end": 2468.419, "text": "Por eso creo que los 20 a\u00f1os que vienen,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4694313014397409, "is_candidate": true}, {"start": 2469.119, "end": 2476.943, "text": " vamos como el ni\u00f1o y la ni\u00f1a, tenemos que tener un r\u00e9gimen en el que los argentinos nos podamos escuchar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4043094183503477, "is_candidate": true}, {"start": 2476.943, "end": 2479.564, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9806904475798855, "is_candidate": false}, {"start": 2479.564, "end": 2494.691, "text": "Bueno, Patricia... Bueno, Patricia, primero, much\u00edsimas gracias por haber estado hoy con nosotros en nombre de IDEA, te queremos agradecer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8668847022436932, "is_candidate": false}, {"start": 2494.691, "end": 2496.712, "text": "Creemos que el di\u00e1logo, la escucha,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7763291215904162, "is_candidate": false}, {"start": 2498.16, "end": 2504.541, "text": " Buen\u00edsima, porque en definitiva es al lugar a donde queremos ir, donde haya m\u00e1s di\u00e1logo, donde haya entendimiento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8330228897385487, "is_candidate": false}, {"start": 2504.541, "end": 2506.342, "text": "As\u00ed que muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8713050947733777, "is_candidate": false}, {"start": 2506.342, "end": 2515.964, "text": "Y s\u00ed quiero proponerte, porque ac\u00e1 ten\u00e9s a un auditorio repleto de los empresarios que dan trabajo, que d\u00eda a d\u00eda luchan, que quieren volver a ilusionarse.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7887369375556728, "is_candidate": false}, {"start": 2515.964, "end": 2518.844, "text": "Ten\u00e9s este espacio para compartir y hablar con todos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8675080959324337, "is_candidate": false}, {"start": 2518.844, "end": 2521.145, "text": "Te dejo ese espacio para que cierres vos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.907586960826958, "is_candidate": false}, {"start": 2522.548, "end": 2523.409, "text": " Bueno, much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6481565769725377, "is_candidate": false}, {"start": 2523.409, "end": 2525.81, "text": "Gracias a los dos por esta entrevista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48184118347762384, "is_candidate": true}, {"start": 2525.81, "end": 2527.852, "text": "Gracias a todos los que est\u00e1n ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4657850699320353, "is_candidate": true}, {"start": 2527.852, "end": 2539.359, "text": "Bueno, decirles que nosotros estamos convencidos que, como dije al principio, desde el lugar donde tomemos el gobierno, estamos con la decisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24191008520659962, "is_candidate": true}, {"start": 2540.299, "end": 2557.419, "text": " con la convicci\u00f3n que tenemos, en mi caso, el temperamento para llevar adelante los cambios que la Argentina necesita, que vamos a tener por primera vez una fuerza pol\u00edtica potente con gobernadores, con intendentes, con mayor\u00edas parlamentarias que nos permitan", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30565160927102564, "is_candidate": true}, {"start": 2557.939, "end": 2585.418, "text": " llevar adelante cambios profundos, que nuestro objetivo es que la Argentina logre esta convivencia democr\u00e1tica, logre un cambio econ\u00f3mico, educativo, que es un tema fundamental, logre un cambio en la seguridad, en los bienes p\u00fablicos que le da a la sociedad, con los impuestos que la gente pague, que realmente genere en la Argentina un pa\u00eds como el que todos creemos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29718047286087035, "is_candidate": true}, {"start": 2587.059, "end": 2588.139, "text": " podemos tener.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5783507233625402, "is_candidate": false}, {"start": 2588.139, "end": 2592.262, "text": "La distancia, como dijimos, entre lo que tenemos y lo que somos, es enorme.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36364248208033456, "is_candidate": true}, {"start": 2592.262, "end": 2594.424, "text": "Nosotros queremos achicar esa distancia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3854216283621077, "is_candidate": true}, {"start": 2594.424, "end": 2596.925, "text": "Estamos convencidos que se puede hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3383960551070774, "is_candidate": true}, {"start": 2596.925, "end": 2601.028, "text": "No vamos a dejar un d\u00eda sin hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.382114703542349, "is_candidate": true}, {"start": 2601.028, "end": 2605.131, "text": "Y estamos dispuestos a hablar con todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3226732307829542, "is_candidate": true}, {"start": 2605.131, "end": 2610.134, "text": "Lo \u00fanico que no vamos a negociar es el cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3616830621928604, "is_candidate": true}, {"start": 2610.134, "end": 2610.895, "text": "Gracias, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0192347419393828, "is_candidate": false}, {"start": 2618.466, "end": 2620.448, "text": " Gracias, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9272093557929101, "is_candidate": false}, {"start": 2620.448, "end": 2621.329, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9412761010864659, "is_candidate": false}, {"start": 2621.329, "end": 2621.689, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9179697590927528, "is_candidate": false}, {"start": 2639.335, "end": 2640.055, "text": " Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8161606924215389, "is_candidate": false}, {"start": 2640.055, "end": 2643.297, "text": "Y as\u00ed cerramos la primera parte de este segundo d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6122155099427953, "is_candidate": false}, {"start": 2643.297, "end": 2645.478, "text": "Nos queda toda una tarde de networking.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8117708126385478, "is_candidate": false}, {"start": 2645.478, "end": 2650.92, "text": "Tambi\u00e9n a la noche, la cena cocktail en el Costa Galana, la cena cocktail HSBC Zurich.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6902954301007085, "is_candidate": false}, {"start": 2650.92, "end": 2653.201, "text": "Recuerden llevar las credenciales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5735409303554511, "is_candidate": false}, {"start": 2653.201, "end": 2655.302, "text": "Es importante para facilitar el acceso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7826447680425968, "is_candidate": false}, {"start": 2655.302, "end": 2659.904, "text": "Y algunos datos importantes para organizar las actividades networking.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.68382692135069, "is_candidate": false}, {"start": 2660.564, "end": 2670.85, "text": " Todas las actividades tienen un totem indicador en el lobby del hotel con una persona de idea que los va a acompa\u00f1ar al veh\u00edculo que los va a dirigir a cada una de las actividades.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6407872227964074, "is_candidate": false}, {"start": 2670.85, "end": 2674.992, "text": "Les voy a nombrar una por una con los colores para que puedan ubicarse.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6410997019108231, "is_candidate": false}], "Index": 663, "channel_id": "UCBUf2F_e0CIT1jHZpW8PG2w", "channel": "Patricia Bullrich", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@PatriciaBullrich", "id": "zYRc1qEgaAk", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=zYRc1qEgaAk", "title": "Patricia Bullrich en el 59\u00b0 Coloquio IDEA", "duration": 2701.0, "view_count": 4114.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "high"}